<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>aadm - misc</title><link href="http://aadm.github.io/" rel="alternate"></link><link href="http://aadm.github.io/feeds/misc.atom.xml" rel="self"></link><id>http://aadm.github.io/</id><updated>2014-05-26T00:00:00+02:00</updated><entry><title>after a long pause</title><link href="http://aadm.github.io/2014-05-26-after-a-long-pause.html" rel="alternate"></link><published>2014-05-26T00:00:00+02:00</published><updated>2014-05-26T00:00:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2014-05-26:/2014-05-26-after-a-long-pause.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;This is a short post just to let the readers know that I am ready to be back on track with some brand new content &amp;#8212; and apologies for not being very active these past few months here or on my other channels like &lt;a href="http://twitter.com/aadmtwi"&gt;twitter&lt;/a&gt; or &lt;a href="http://plus.google.com/+AlessandroAmatodelMonte/"&gt;Google+&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I have been busy with moving to the new house, stay with my family …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;This is a short post just to let the readers know that I am ready to be back on track with some brand new content &amp;#8212; and apologies for not being very active these past few months here or on my other channels like &lt;a href="http://twitter.com/aadmtwi"&gt;twitter&lt;/a&gt; or &lt;a href="http://plus.google.com/+AlessandroAmatodelMonte/"&gt;Google+&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I have been busy with moving to the new house, stay with my family, work and all this sort of things that simply takes your time away; I have to say, some of these things are exhausting mentally (e.g., the moving!), others are quite different, you simply enjoy having your time taken away (and that&amp;#8217;s why I&amp;#8217;ve put those two photographs of my daughter&amp;nbsp;Valentina).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="./images/20140331_AA16945.jpg"&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="./images/20140331_AA16947.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But I have finally sorted out a few things, and despite being in Turkey at the moment I am able to start again with some new things which I hope will be of interest to someone (if not, no worries, I mainly do this blog for&amp;nbsp;myself).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="./images/20140526_AA19110.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;My ideas are to finally complete and put out in my Projects sections two fairly large collections on San Donato and Milano; to update my progress on my 365 project and talk a little about a Python script I&amp;#8217;ve written to graphically illustrate my progress; to create my personal portfolio &amp;#8212; the paper one I mean, thanks to the fancy inkjet printer I&amp;#8217;m getting soon; to tell some other Python stories related to its use in my daily work and finally talk a bit about bikes and photography in&amp;nbsp;general.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Last but not least, I have setup a new Tumblr website just because it&amp;#8217;s fun and I like the look of it, where I have dumped a few photographs with slightly less editorial curation than my usual. Check it out at &lt;a href="http://aadm-fotografia.tumblr.com"&gt;aadm-fotografia.tumblr.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category><category term="notes"></category></entry><entry><title>branzino</title><link href="http://aadm.github.io/2013-12-05-branzino.html" rel="alternate"></link><published>2013-12-05T00:00:00+01:00</published><updated>2013-12-05T00:00:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2013-12-05:/2013-12-05-branzino.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;In other words: good reasons to avoid using &amp;#8220;Ph.D&amp;#8221; and other titles appended to your&amp;nbsp;email.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;From an article on the New York Times about the latest Spider-Man movie (the one filmed by Marc&amp;nbsp;Webb):&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Gwen Stacy asks Peter Parker if he likes branzino: you know, “Like, the fish?”.&lt;br&gt;
Then she invites him to dinner, where everyone is saying …&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;In other words: good reasons to avoid using &amp;#8220;Ph.D&amp;#8221; and other titles appended to your&amp;nbsp;email.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;From an article on the New York Times about the latest Spider-Man movie (the one filmed by Marc&amp;nbsp;Webb):&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Gwen Stacy asks Peter Parker if he likes branzino: you know, “Like, the fish?”.&lt;br&gt;
Then she invites him to dinner, where everyone is saying “branzino”: Denis Leary (playing Gwen’s dad), Peter, Gwen again. We see a full branzino at the dinner table, neatly plated.&lt;br&gt;
Why branzino? The film never says — it just offers up this delightful serving of unexpected&amp;nbsp;weirdness.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;In the comments, a guy who does not forget to specify his title&amp;nbsp;writes:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Branzino is a New England cold water fish that is usually thrown out, but many restaurants and people interested in ecology believe its use may be a viable way to help reduce the destruction to cod, flounder and other more popular North Atlantic fish whose numbers [and size] are dwindling. There is a belief this will also be a long term benefit to the smaller family fishing economy in the &lt;span class="caps"&gt;N.E.&lt;/span&gt; It was in all probability an ecology statement&amp;#8230;.and Dennis Leary is a true New&amp;nbsp;Englander.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;David M. Klein, Ph.D. South&amp;nbsp;Florida&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;I am all for avoiding internet anonimity because it causes all sort of animal behaviour (see any internet forum debating politics or canon vs nikon merits or iphone vs&amp;nbsp;android).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But to specify to the world that you are a friggin Ph.D like if it gives more credit to your ideas, this I cannot&amp;nbsp;stand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I see this so often in work emails &amp;#8212; and that&amp;#8217;s bad enough, but if you use it also when commenting some innocuous sentence about branzino (which is by the way not New England specific as I have been raised with branzino or spigola, and I&amp;#8217;m from Bari, Puglia) then you just sound like a pretentious&amp;nbsp;dick.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category><category term="notes"></category><category term="quote"></category></entry><entry><title>oltre kickstarter</title><link href="http://aadm.github.io/2013-01-22-oltre-kickstarter.html" rel="alternate"></link><published>2013-01-22T00:00:00+01:00</published><updated>2013-01-22T00:00:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2013-01-22:/2013-01-22-oltre-kickstarter.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Quando diventi grande e hai la famiglia, il lavoro&amp;#8230; le biciclette e la fotografia e l&amp;#8217;hackintosh e i fumetti da leggere&amp;#8230; perdi colpi, non sei più al corrente delle novità che ci sono su internet, e ti riduci a credere che kickstarter sia l&amp;#8217;unico sito di finanziamento popolare&lt;sup id="fnref:nota-crowdfunding"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:nota-crowdfunding"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E invece no! ce ne sono altri, addirittura italiani …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Quando diventi grande e hai la famiglia, il lavoro&amp;#8230; le biciclette e la fotografia e l&amp;#8217;hackintosh e i fumetti da leggere&amp;#8230; perdi colpi, non sei più al corrente delle novità che ci sono su internet, e ti riduci a credere che kickstarter sia l&amp;#8217;unico sito di finanziamento popolare&lt;sup id="fnref:nota-crowdfunding"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:nota-crowdfunding"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E invece no! ce ne sono altri, addirittura italiani come &lt;a href="http://www.produzionidalbasso.com"&gt;produzionidalbasso.com&lt;/a&gt;; di negativo mi sembra che abbia ha un look un po&amp;#8217; poco accattivante e manca di quei progetti da geek che ritrovi su kickstarter &amp;#8212; che sicuramente la dicono lunga sull&amp;#8217;inventiva e la capacità imprenditoriale dei giovani&amp;nbsp;americani.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alcune gemme si trovano comunque, solitamente in campo artistico dove per fortuna c&amp;#8217;è spazio per sognare. Questo ad esempio è un progetto fotografico che mi piace molto: &lt;a href="http://www.produzionidalbasso.com/pdb_1801.html"&gt;Pig Iron&lt;/a&gt;, con foto che raccontano la eterna storia di poveracci sfruttati dai potenti (nello specifico, i poveracci sono brasiliani e i potenti sono quelli della Vale, una multinazionale che tra le altre cose fa estrazione&amp;nbsp;mineraria).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ammetto che sono sempre riluttante a lasciarmi trasportare dai paladini della giustizia, forse anche per non fare l&amp;#8217;ipocrita visto che il mio stipendio mi arriva da una azienda di &amp;#8220;potenti&amp;#8221;. Sopratutto, ho l&amp;#8217;impressione che il senso civico che sta alla base di certe produzioni artistiche sia più forte della tecnica e dell&amp;#8217;intensità narratoria. Ma in questo caso fortunatamente il fotografo fa fotografie, e per giunta bellissime, e se si può anche dare un mano anche piccolina a risolvere una delle tante ingiustizie che ci stanno al mondo, tanto di guadagnato. Consiglio anche il sito ufficiale: &lt;a href="http://www.pigiron.it/"&gt;Pig Iron&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Altri siti di cui mi appunto qui gli indirizzi come mio promemoria: &lt;a href="http://www.ulule.com/"&gt;ulule&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.kapipal.com"&gt;kapipal&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.indiegogo.com/"&gt;indiegogo&lt;/a&gt; (e qui ci sono dei progetti tipicamente da nerd come questo dei &lt;a href="http://www.indiegogo.com/Pub"&gt;Pub Pedals&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:nota-crowdfunding"&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;crowd funding&lt;/em&gt;? penso che in italiano si possa rendere con &lt;em&gt;finanziamento popolare&lt;/em&gt; così anche se diventa pericolosamente vicino al frasario politichese.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:nota-crowdfunding" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</content><category term="photo"></category><category term="misc"></category><category term="links"></category></entry><entry><title>direttamente dal cassetto</title><link href="http://aadm.github.io/2013-01-21-direttamente-dal-cassetto.html" rel="alternate"></link><published>2013-01-21T00:00:00+01:00</published><updated>2013-01-21T00:00:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2013-01-21:/2013-01-21-direttamente-dal-cassetto.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Attenzione, arriva una serie di appunti che butto lì, tanto per levarli dall&amp;#8217;eterno stato di &lt;span class="caps"&gt;DRAFT&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il primo ad esempio lo scrivevo a febbraio 2012 (rileggendolo, lo trovo ancora&amp;nbsp;attuale):&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;situazione della città di milano addì 14 febbraio&amp;nbsp;2012&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;il portafoglio dei possessori di porsche carrera 4 &lt;span class="caps"&gt;GTS&lt;/span&gt; e Cayenne è sempre&amp;nbsp;ricolmo.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;diffidate delle buone intenzioni diffuse sui …&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Attenzione, arriva una serie di appunti che butto lì, tanto per levarli dall&amp;#8217;eterno stato di &lt;span class="caps"&gt;DRAFT&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il primo ad esempio lo scrivevo a febbraio 2012 (rileggendolo, lo trovo ancora&amp;nbsp;attuale):&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;situazione della città di milano addì 14 febbraio&amp;nbsp;2012&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;il portafoglio dei possessori di porsche carrera 4 &lt;span class="caps"&gt;GTS&lt;/span&gt; e Cayenne è sempre&amp;nbsp;ricolmo.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;diffidate delle buone intenzioni diffuse sui blog di quegli &lt;a href="http://www.californiabakery.it/"&gt;esercizi commerciali&lt;/a&gt; che fanno i salutisti, i naturisti, gli ecologisti; dicono che ti offrono il caffè o il muffin se vai lì in bici, e tu ci vai, ma poi scopri che devi essere affiliato a qualche cosa (ciclohobby) che è gratis eh, e manco ti danno un tesserino, e quindi la prossima volta te lo diamo il caffè ma non oggi anche se sei l&amp;#8217;unico cretino che è arrivato lì in bici col freddo che&amp;nbsp;c&amp;#8217;è.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;il puzzo di inquinamento è asfissiante e&amp;nbsp;insopportabile.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;i negozi e i negozianti farebbero bene a svegliarsi perché non venderanno più una cippa appena muoiono quelli che ancora non si fidano a usare la carta di credito per gli acquisti online. Sono andato nel negozio di fotografia più professionale di Milano; cercavo un&amp;#8217;aggeggio piccolo, inusuale ma sicuramente professionale, e il vecchiaccio che mi ha dato credito (mentre come al solito gli altri del negozio pensavano ai cazzi loro) mi ha detto in modo brusco e scontroso &amp;#8220;ueeehhhh mica ce l&amp;#8217;abbiamo !!!&amp;#8221;. Io ci ho provato a far lavorare questi italiani ma dopo che mi sono fatto 25km di bici in pausa pranzo per andare a trovare &amp;#8216;staffare qui adesso lo ordino da un venditore cinese su ebay, e in vacca il principio del &amp;#8216;buy&amp;nbsp;local&amp;#8217;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;scientific&amp;nbsp;writing&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Great insights by &lt;a href="http://www.leancrew.com/all-this/"&gt;drdrang&lt;/a&gt; on Dennis Ritchie (creator of C and co-creator of Unix) who died recently. To me it&amp;#8217;s yet another advice on the beauty of scientific writing and the combined effectiveness of brevity&amp;nbsp;clarity.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Scholarly papers have a reputation for dullness, but good ones aren’t dull to people who know, or want to learn, the topic.&amp;nbsp;[&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Most C programming books could substitute as boat anchors; K&amp;amp;R is only half an inch thick but always seems to have the answer you’re looking for.&amp;nbsp;[&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The clarity of these guys’ writing is undoubtedly a reflection of the clarity of their thoughts—the same clarity that makes Unix such a pleasure to&amp;nbsp;use.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;(&lt;a href="http://www.leancrew.com/all-this/2011/10/dennis-ritchie-unix-and-clarity/"&gt;http://www.leancrew.com/all-this/2011/10/dennis-ritchie-unix-and-clarity/&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;prezzo di un&amp;nbsp;libro&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Questi erano degli appunti che avevo preso perché tempo fa mi stupivo del prezzo sproporzionato dei libri in formato Kindle rispetto ai libri veri, su carta. Mi chiedevo dunque quanto del prezzo di un libro cartaceo andasse agli autori, per poi trarre delle conclusioni sul giusto prezzo di un libro elettronico. Non sono mai riuscito a trarne delle conclusioni, anche perché a distanza di quasi tre anni finalmente i prezzi dei libri Kindle è sceso di parecchio&amp;nbsp;tanto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La vendita di un libro da $20 frutta al publisher (casa editrice?) $10. I costi che sostiene detto publisher&amp;nbsp;sono:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;$3:&amp;nbsp;royalties&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;$2: printing / binding /&amp;nbsp;paper&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;$1.20:&amp;nbsp;distribuzione&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;$2:&amp;nbsp;marketing&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dunque restano $1.80 con cui un publisher deve coprire costi di affitto, editing,&amp;nbsp;etc.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E-books reduce the cost of printing, binding, and paper, but royalties tend to run higher, and all other costs are largely&amp;nbsp;unchanged.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;(da &amp;#8220;Books After Amazon&amp;#8221;, di Onnesha Roychoudhuri, &lt;a href="http://www.bostonreview.net/BR35.6/roychoudhuri.php"&gt;http://www.bostonreview.net/&lt;span class="caps"&gt;BR35&lt;/span&gt;.6/roychoudhuri.php&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;usare ipad e iphone&amp;nbsp;sull&amp;#8217;aereo&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Moreover, the &lt;span class="caps"&gt;F.A.A.&lt;/span&gt; said pilots at the two airlines would not have to shut off and store their iPads during taxiing, takeoff and landing because they had demonstrated that the devices would not impair the functioning of onboard electronics. Alaska Airlines pilots, like passengers, still have to put their iPads away during those critical phases of the&amp;nbsp;flight.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;(tratto da qualche articolo del New York Times di cui ho perso il&amp;nbsp;link).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;riguardo l&amp;#8217;uso di parole come&amp;nbsp;&amp;#8220;negro&amp;#8221;:&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;a small publisher, NewSouth Books, announced a new edition of Mark Twain’s &amp;#8220;Huckleberry Finn&amp;#8221; that will replace its uses of the word &amp;#8220;nigger&amp;#8221; with &amp;#8220;slave&amp;#8221;.&amp;nbsp;[&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Certainly, as a writer, I see the strength of all the arguments against tinkering with the original, not least because it would be a terrible precedent &amp;#8212; start eliminating everything offensive in literary history, and yoùll have little left. But once I returned to the actual novel, I began to feel torn, because I could imagine the effect that its deluge of epithets would have on a young reader, especially a young black reader. (Open the book to the passage in the second chapter that begins, &amp;#8220;Strange niggers would stand with their mouths open,&amp;#8221; and see if you would be able to read it to a room full of ninth&amp;nbsp;graders.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Huckleberry Finn was intended, of course, as an attack on racism.&amp;nbsp;[&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Da leggere per tutti coloro che s&amp;#8217;incagliano sulle parole senza pensare alle&amp;nbsp;azioni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(&lt;a href="http://www.nytimes.com/2011/01/08/opinion/08kirsch.html"&gt;http://www.nytimes.com/2011/01/08/opinion/08kirsch.html&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;la&amp;nbsp;ragnatela&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ovvero, uno strumento di valutazione delle capacità personali di&amp;nbsp;approfondimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Domanda: come si può valutare lo sforzo sostenuto da un appassionato di cinema quando ricerca il film perfetto, quello che lo appaga durante le due ore di visione e che lo riempie di emozioni, domande tali da portarlo a rifletterci su anche dopo che sono comparsi i titoli di coda&amp;nbsp;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Risposta: la&amp;nbsp;ragnatela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Qui avrei sviluppato l&amp;#8217;idea che un film perfetto, a mio parere, è uno talmente interessante che ti spinge a ripensarci su, ripercorrerlo, cercare di immergersi nel suo universo, e quindi continuare dunque a goderselo anche dopo averlo finito di vedere; ad esempio torni a casa e cerchi su internet notizie su attori, dettagli della trama, tecniche di ripresa, idee accennate, interpretazioni varie. Alternativamente, avrei definito la &lt;strong&gt;ragnatela&lt;/strong&gt; come quel sistema che ti permette attraverso riferimenti incrociati di critici autorevoli come Ebert o Scott di rintracciare altri film interessanti, come appunto una ragnatela che intesse il mondo cinematografico collegando piccoli e grandi film degni di essere visti. Onestamente non ricordo più quale delle due idee volessi sviluppare, ma ho lasciato due nomi di film e un link ad una recensione di Roger Ebert, che potrebbero farmi ricordare cosa diavolo&amp;nbsp;intendessi.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;esempi: Junebug,&amp;nbsp;Syriana&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la &lt;a href="http://rogerebert.suntimes.com/apps/pbcs.dll/article?AID=/20051208/REVIEWS/51130002/1023"&gt;recensione di Syriana&lt;/a&gt; di Roger&amp;nbsp;Ebert&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.npr.org/templates/story/story.php?storyId=5041385"&gt;Robert Baer&lt;/a&gt;, agente &lt;span class="caps"&gt;CIA&lt;/span&gt; la cui storia ha ispirato&amp;nbsp;Syriana &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;python and&amp;nbsp;monkeys&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Well, I don’t really know, but that&amp;#8217;s how wève always done things around&amp;nbsp;here.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;La storiella delle scimmie e il legame con la filosofia corporate è divertente ed istruttiva. Leggetela qui: &lt;a href="http://www.b-list.org/weblog/2008/dec/05/python-3000/"&gt;http://www.b-list.org/weblog/2008/dec/05/python-3000/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paul Graham racconta una storia&amp;nbsp;simile:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In The Periodic Table, Primo Levi tells a story that happened when he was working in a varnish factory. He was a chemist, and he was fascinated by the fact that the varnish recipe included a raw onion. What could it be for? No one knew; it was just part of the recipe. So he investigated, and eventually discovered that they had started throwing the onion in years ago to test the temperature of the varnish: if it was hot enough, the onion would&amp;nbsp;fry.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;(&lt;a href="http://www.paulgraham.com/arcll1.html"&gt;http://www.paulgraham.com/arcll1.html&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category><category term="links"></category><category term="notes"></category></entry><entry><title>dogs chasing fake rabbits</title><link href="http://aadm.github.io/2012-11-07-dogs-chasing-fake-rabbits.html" rel="alternate"></link><published>2012-11-07T00:00:00+01:00</published><updated>2012-11-07T00:00:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2012-11-07:/2012-11-07-dogs-chasing-fake-rabbits.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Somewhere, behind the sad story of &lt;a href="http://www.nytimes.com/2012/10/29/business/media/chasing-lance-armstrongs-misdeeds-from-the-sidelines.html"&gt;Lance Armstrong and his team mates doing &lt;span class="caps"&gt;EPO&lt;/span&gt; and other shit&lt;/a&gt;  to &lt;a href="http://www.telegraph.co.uk/sport/othersports/cycling/lancearmstrong/9626520/How-Tour-de-Frances-recent-past-has-been-ruined-by-doping.html"&gt;dominate professional cycling&lt;/a&gt;, lies the reason behind my personal preference of a certain kind of&amp;nbsp;sport.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ask a MotoGP rider do drugs; or a mountain biker doing an downhill or enduro race; or a climber on a vertical wall in the Dolomites …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Somewhere, behind the sad story of &lt;a href="http://www.nytimes.com/2012/10/29/business/media/chasing-lance-armstrongs-misdeeds-from-the-sidelines.html"&gt;Lance Armstrong and his team mates doing &lt;span class="caps"&gt;EPO&lt;/span&gt; and other shit&lt;/a&gt;  to &lt;a href="http://www.telegraph.co.uk/sport/othersports/cycling/lancearmstrong/9626520/How-Tour-de-Frances-recent-past-has-been-ruined-by-doping.html"&gt;dominate professional cycling&lt;/a&gt;, lies the reason behind my personal preference of a certain kind of&amp;nbsp;sport.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ask a MotoGP rider do drugs; or a mountain biker doing an downhill or enduro race; or a climber on a vertical wall in the Dolomites: none of these athletes will do drugs. That&amp;#8217;s because the core of their activity more technique than&amp;nbsp;physique. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So this is why I have never liked too much road cycling and the marathons and swimming and weight lifting. Because it&amp;#8217;s 99% physical activity. Let an animal do such sports. Let the horses run, the dogs chase fake rabbits, and let&amp;#8217;s all cheer for the extreme power and awesomeness of them. And let&amp;#8217;s do standing ovations for men and women that do other kinds of sports, where to prevail you need coordination between mind and body, be it a natural talent or acquired through hard work and&amp;nbsp;exercise.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category><category term="notes"></category><category term="moto"></category></entry><entry><title>xkcd click and drag wallpapers</title><link href="http://aadm.github.io/2012-09-21-xkcd-click-and-drag-wallpapers.html" rel="alternate"></link><published>2012-09-21T00:00:00+02:00</published><updated>2012-09-21T00:00:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2012-09-21:/2012-09-21-xkcd-click-and-drag-wallpapers.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href="http://xkcd.com/1110/"&gt;Click and Drag&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;, the amazing xkcd cartoon that went online a few days ago, was fascinating and threw me back to the worlds I used to explore when I was a kid (through videogames&amp;nbsp;obviously).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I selected a few places and made 1920x1080 captures to use as wallpapers for my 24&amp;#8221; monitor. They&amp;#8217;re clean, not distracting, and inspirationals (the …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href="http://xkcd.com/1110/"&gt;Click and Drag&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;, the amazing xkcd cartoon that went online a few days ago, was fascinating and threw me back to the worlds I used to explore when I was a kid (through videogames&amp;nbsp;obviously).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I selected a few places and made 1920x1080 captures to use as wallpapers for my 24&amp;#8221; monitor. They&amp;#8217;re clean, not distracting, and inspirationals (the one I use as a backdrop for my writing is &lt;a href="https://dl.dropbox.com/u/179731/xkcd_click_and_drag_cave.png"&gt;The Cave&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I put them here if anybody else wants to use them as well (you can rescale them to fit your desktop as long as it&amp;#8217;s 16:9 like mine, otherwise something will get chopped&amp;nbsp;off).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I hope &lt;a href="http://xkcd.com/about/"&gt;Randall&lt;/a&gt; is cool about&amp;nbsp;this.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://dl.dropbox.com/u/179731/xkcd_click_and_drag_big.png.THUMBNAIL.PNG"&gt;
&lt;a href="https://dl.dropbox.com/u/179731/xkcd_click_and_drag_big.png"&gt;Wallpaper #1: So&amp;nbsp;big&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://dl.dropbox.com/u/179731/xkcd_click_and_drag_boat.png.THUMBNAIL.PNG"&gt;
&lt;a href="https://dl.dropbox.com/u/179731/xkcd_click_and_drag_boat.png"&gt;Wallpaper #2: The&amp;nbsp;Boat&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://dl.dropbox.com/u/179731/xkcd_click_and_drag_cave.png.THUMBNAIL.PNG"&gt;
&lt;a href="https://dl.dropbox.com/u/179731/xkcd_click_and_drag_cave.png"&gt;Wallpaper #3: The&amp;nbsp;Cave&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://dl.dropbox.com/u/179731/xkcd_click_and_drag_island.png.THUMBNAIL.PNG"&gt;
&lt;a href="https://dl.dropbox.com/u/179731/xkcd_click_and_drag_island.png"&gt;Wallpaper #4: The&amp;nbsp;Island&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://dl.dropbox.com/u/179731/xkcd_click_and_drag_noservice.png.THUMBNAIL.PNG"&gt;
&lt;a href="https://dl.dropbox.com/u/179731/xkcd_click_and_drag_noservice.png"&gt;Wallpaper #5: No&amp;nbsp;Service&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://dl.dropbox.com/u/179731/xkcd_click_and_drag_rocket1.png.THUMBNAIL.PNG"&gt;
&lt;a href="https://dl.dropbox.com/u/179731/xkcd_click_and_drag_rocket1.png"&gt;Wallpaper #6: Trees and Rocket&amp;nbsp;1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://dl.dropbox.com/u/179731/xkcd_click_and_drag_rocket2.png.THUMBNAIL.PNG"&gt;
&lt;a href="https://dl.dropbox.com/u/179731/xkcd_click_and_drag_rocket2.png"&gt;Wallpaper #7: Trees and Rocket&amp;nbsp;2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://dl.dropbox.com/u/179731/xkcd_click_and_drag_wimp.png.THUMBNAIL.PNG"&gt;
&lt;a href="https://dl.dropbox.com/u/179731/xkcd_click_and_drag_wimp.png"&gt;Wallpaper #8:&amp;nbsp;Wimp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3&gt;technical&amp;nbsp;bits&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;To create your own wallpapers just go to this scrollable/zoomable view of the Click and Drag world: &lt;a href="http://xkcd-map.rent-a-geek.de"&gt;http://xkcd-map.rent-a-geek.de&lt;/a&gt;. Grab what you like, maybe do some stitching like I did for the &lt;a href="https://dl.dropbox.com/u/179731/xkcd_click_and_drag_boat.png"&gt;The Boat&lt;/a&gt; using Pixelmator (because the giant squid was really deeper down in the ocean), and resize/rescale them for your screen size. To create the thumbnails down here I used this bash line (only works under &lt;span class="caps"&gt;OS&lt;/span&gt; X because it relies on &lt;a href="https://developer.apple.com/library/mac/#documentation/Darwin/Reference/ManPages/man1/sips.1.html"&gt;&lt;code&gt;sips&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; to resize the&amp;nbsp;image):&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;for f in xkcd*.png; do cp $f $f.SMALL.PNG; sips -Z 600 $f.SMALL.PNG; done
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;If you are an even bigger nerd then you may want to take a look at this: &lt;a href="https://github.com/danielribeiro/xkcd_grab"&gt;https://github.com/danielribeiro/xkcd_grab&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>salviamo i ciclisti</title><link href="http://aadm.github.io/2012-02-15-salviamo-i-ciclisti.html" rel="alternate"></link><published>2012-02-15T00:00:00+01:00</published><updated>2012-02-15T00:00:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2012-02-15:/2012-02-15-salviamo-i-ciclisti.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.rotafixa.it/?p=542"&gt;http://www.rotafixa.it/?p=542&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi piace, aderisco, che altro posso fare adesso? Leggetevi qui sopra la proposta, e guardate come alcuni originali vanno in giro a Milano per evitare tristi&amp;nbsp;conseguenze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6883508491/" title="_D7K1238 by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm8.staticflickr.com/7041/6883508491_21b64fedb9.jpg" width="500" height="331" alt="_D7K1238"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.rotafixa.it/?p=542"&gt;http://www.rotafixa.it/?p=542&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi piace, aderisco, che altro posso fare adesso? Leggetevi qui sopra la proposta, e guardate come alcuni originali vanno in giro a Milano per evitare tristi&amp;nbsp;conseguenze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6883508491/" title="_D7K1238 by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm8.staticflickr.com/7041/6883508491_21b64fedb9.jpg" width="500" height="331" alt="_D7K1238"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category><category term="cycling"></category><category term="photo"></category></entry><entry><title>moving to calepin</title><link href="http://aadm.github.io/2012-01-23-moving-to-calepin.html" rel="alternate"></link><published>2012-01-23T00:00:00+01:00</published><updated>2012-01-23T00:00:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2012-01-23:/2012-01-23-moving-to-calepin.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;I moved my tumblr log to&amp;nbsp;calepin. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The reasons for doing it ? I like the idea of having finally all my posts under control and not having to resort to a web interface. It&amp;#8217;s faster and cleaner. I might do the same with my other blog, &lt;a href="aadm.wordpress.com"&gt;aadm.wordpress.com&lt;/a&gt;, where I keep longer and more articulated&amp;nbsp;posts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I also …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;I moved my tumblr log to&amp;nbsp;calepin. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The reasons for doing it ? I like the idea of having finally all my posts under control and not having to resort to a web interface. It&amp;#8217;s faster and cleaner. I might do the same with my other blog, &lt;a href="aadm.wordpress.com"&gt;aadm.wordpress.com&lt;/a&gt;, where I keep longer and more articulated&amp;nbsp;posts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I also like the interface, simple and pure; you can&amp;#8217;t mess with so little nor you have the tentation to do so. You are kind of forced to stick to words and photos. What I don&amp;#8217;t like: that all Calepin blogs look the same (but hey, also books look the same, all black words on white paper); that there&amp;#8217;s no possibility to put photos into the abstracts; that there&amp;#8217;s no next/previous buttons to navigate between&amp;nbsp;posts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And that&amp;#8217;s how I did&amp;nbsp;it:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Used the &lt;a href="http://staff.tumblr.com/post/286303145/tumblr-backup-mac-beta"&gt;tumblr backup application&lt;/a&gt; to create a copy of all my posts in&amp;nbsp;html.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Converted all html files in markdown with &lt;a href="http://www.aaronsw.com/2002/html2text/"&gt;html2text.py&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Did some low-tech shell and python to batch convert all these markdown files in a format that calepin understands (i.e., added &lt;code&gt;Title&lt;/code&gt; and &lt;code&gt;Date&lt;/code&gt; tags, added the abstracts too, renamed the files with the dates according to the suggestions given in the &lt;a href="http://jokull.calepin.co/calepin-guide.html"&gt;Calepin guide&lt;/a&gt;,&amp;nbsp;etc.) &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;For the nerds out there, here&amp;#8217;s the two scripts I have used. First is a generic shell script that I&amp;#8217;ve called &lt;code&gt;script.sh&lt;/code&gt; (stroke of genius!). It iterates on all html files and first converts them to generic markdown before fixing them in a Calepin-friendly format using the second script, &lt;code&gt;tumblr2calepin.py&lt;/code&gt;, a simple Python script that I&amp;#8217;ve put together over the&amp;nbsp;weekend.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;script&amp;nbsp;#1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="ch"&gt;#!/bin/sh&lt;/span&gt;
&lt;span class="k"&gt;for&lt;/span&gt; n in *.html
&lt;span class="k"&gt;do&lt;/span&gt;
    rm -f temp.txt
    &lt;span class="nb"&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;==&amp;gt; processing&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="nv"&gt;$n&lt;/span&gt;
    ./html2text.py &lt;span class="nv"&gt;$n&lt;/span&gt; &amp;gt; temp.txt
    ./tumblr2calepin.py temp.txt
&lt;span class="k"&gt;done&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;script&amp;nbsp;#2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="ch"&gt;#!/usr/bin/python&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;# Usage: tumblr2calepin.py &amp;lt;input-markdownd-file&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="kn"&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class="nn"&gt;sys&lt;/span&gt;
&lt;span class="kn"&gt;from&lt;/span&gt; &lt;span class="nn"&gt;datetime&lt;/span&gt; &lt;span class="kn"&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;datetime&lt;/span&gt;

&lt;span class="n"&gt;file1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;sys&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;argv&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;]&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;f1&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="nb"&gt;open&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;file1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;r&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;data&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;f1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;readlines&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;()&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;f1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;close&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;()&lt;/span&gt;

&lt;span class="n"&gt;d&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;datetime&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;strptime&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;data&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;][:&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;],&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;%B &lt;/span&gt;&lt;span class="si"&gt;%d&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;, %Y, %I:%M %p&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;day_string_corto&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;d&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;strftime&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;%Y-%m-&lt;/span&gt;&lt;span class="si"&gt;%d&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;day_string&lt;/span&gt;       &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;d&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;strftime&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;%Y-%m-&lt;/span&gt;&lt;span class="si"&gt;%d&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt; %H:%M&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;

&lt;span class="n"&gt;nn1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="nb"&gt;str&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;data&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;][:&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;])&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;nn1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;nn1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;replace&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;#&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;strip&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;()&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;nn2&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="nb"&gt;str&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;data&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;3&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;][:&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;])&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;nn2&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;nn2&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;strip&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;()&lt;/span&gt;

&lt;span class="n"&gt;linea1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;Date: &amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;day_string&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="se"&gt;\n&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;span class="k"&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;data&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;][&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;3&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;!=&lt;/span&gt; &lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;![]&amp;#39;&lt;/span&gt; &lt;span class="ow"&gt;and&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;data&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;][&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;0&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;!=&lt;/span&gt; &lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;[&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;
    &lt;span class="n"&gt;linea2&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;Title: &amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;nn1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="se"&gt;\n&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;span class="k"&gt;else&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;
    &lt;span class="n"&gt;linea2&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;Title: &amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;day_string&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="se"&gt;\n&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;linea3&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;Tags: misc&lt;/span&gt;&lt;span class="se"&gt;\n&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;linea4&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;Abstract: &amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;nn1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39; &amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;nn2&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;...&lt;/span&gt;&lt;span class="se"&gt;\n&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;&lt;/span&gt;

&lt;span class="n"&gt;nn1file&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;nn1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;lower&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;()&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;replace&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39; &amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;-&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;nn1file&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;nn1file&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;replace&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;&amp;quot;&amp;quot;&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;

&lt;span class="k"&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;data&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;][&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;3&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;!=&lt;/span&gt; &lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;![]&amp;#39;&lt;/span&gt; &lt;span class="ow"&gt;and&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;data&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;][&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;0&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;!=&lt;/span&gt; &lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;[&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;
    &lt;span class="n"&gt;markdownfile&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;day_string_corto&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;-&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;nn1file&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;30&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;]&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;.md&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;span class="k"&gt;else&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;
    &lt;span class="n"&gt;markdownfile&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;day_string_corto&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;.md&amp;#39;&lt;/span&gt;

&lt;span class="n"&gt;out&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="nb"&gt;open&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;markdownfile&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;w&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;

&lt;span class="n"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;write&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;linea1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;write&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;linea2&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;write&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;linea3&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class="k"&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;data&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;][&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;3&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;!=&lt;/span&gt; &lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;![]&amp;#39;&lt;/span&gt; &lt;span class="ow"&gt;and&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;data&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;][&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;0&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;!=&lt;/span&gt; &lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;[&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;
    &lt;span class="n"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;write&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;linea4&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;

&lt;span class="k"&gt;for&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;x&lt;/span&gt; &lt;span class="ow"&gt;in&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;data&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;]:&lt;/span&gt;
    &lt;span class="n"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;write&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;x&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;

&lt;span class="n"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;close&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;()&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;There&amp;#8217;s so many things that don&amp;#8217;t work (such as the necessity to relink all images that were stored on tumblr by copying them to Dropbox&amp;#8217;s Public folder and then copying their public link) but I have fixed all my 70 posts in a few hours so I guess these scripts are not gonna be&amp;nbsp;updated.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category><category term="tech"></category></entry><entry><title>top 100 sf books</title><link href="http://aadm.github.io/2011-10-10-top-100-sf-books.html" rel="alternate"></link><published>2011-10-10T23:35:00+02:00</published><updated>2011-10-10T23:35:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2011-10-10:/2011-10-10-top-100-sf-books.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.npr.org/2011/08/11/139085843/your-picks-top-100-science-fiction-fantasy-books"&gt;&lt;span class="caps"&gt;NPR&lt;/span&gt;&amp;#8217;s top 100 science fiction&amp;nbsp;books&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And if you prefer a flowchart to guide you through this&amp;nbsp;list:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.sfsignal.com/archives/2011/09/flowchart-for-navigating-nprs-top-100-sff-books/"&gt;http://www.sfsignal.com/archives/2011/09/flowchart-for-navigating-nprs-top-100-sff-books/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.npr.org/2011/08/11/139085843/your-picks-top-100-science-fiction-fantasy-books"&gt;&lt;span class="caps"&gt;NPR&lt;/span&gt;&amp;#8217;s top 100 science fiction&amp;nbsp;books&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And if you prefer a flowchart to guide you through this&amp;nbsp;list:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.sfsignal.com/archives/2011/09/flowchart-for-navigating-nprs-top-100-sff-books/"&gt;http://www.sfsignal.com/archives/2011/09/flowchart-for-navigating-nprs-top-100-sff-books/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>she is snoring</title><link href="http://aadm.github.io/2011-08-25-she-is-snoring.html" rel="alternate"></link><published>2011-08-25T01:11:00+02:00</published><updated>2011-08-25T01:11:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2011-08-25:/2011-08-25-she-is-snoring.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/sets/72157627511661292/"&gt;&lt;img alt="" src="http://dl.dropbox.com/u/179731/9351429683.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I&amp;#8217;ve posted some other shots all on the same theme &lt;a href="http://aadm.github.com/2011-08-24-giulia.html"&gt;in this other post&lt;/a&gt; to celebrate my upcoming&amp;nbsp;wedding.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And she is snoring in the other room right&amp;nbsp;now.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/sets/72157627511661292/"&gt;&lt;img alt="" src="http://dl.dropbox.com/u/179731/9351429683.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I&amp;#8217;ve posted some other shots all on the same theme &lt;a href="http://aadm.github.com/2011-08-24-giulia.html"&gt;in this other post&lt;/a&gt; to celebrate my upcoming&amp;nbsp;wedding.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And she is snoring in the other room right&amp;nbsp;now.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>giulia</title><link href="http://aadm.github.io/2011-08-24-giulia.html" rel="alternate"></link><published>2011-08-24T23:03:00+02:00</published><updated>2011-08-24T23:03:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2011-08-24:/2011-08-24-giulia.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sabato mi sposo! Mi sposo con&amp;nbsp;Giulia.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ne ho fatte tante con lei, e tantissime altre conto di&amp;nbsp;farne.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6077583935/" title="img_SUPERIA800_02_33.jpg by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6191/6077583935_73fc838cfc_z.jpg" width="414" height="640" alt="img_SUPERIA800_02_33.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In bici e&amp;nbsp;moto:  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6077585323/" title="IMG_0776.jpg by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6082/6077585323_f7d3796795_z.jpg" width="480" height="640" alt="IMG_0776.jpg"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Livigno.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6078132606/" title="Lagoni by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6071/6078132606_04657a86a5_z.jpg" width="640" height="480" alt="Lagoni"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Parco dei Cento Laghi, Appennino parmense.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6078120010/" title="_DSC1918.jpg by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6069/6078120010_46c0253e89_z.jpg" width="640" height="426" alt="_DSC1918.jpg"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Sardegna con la Multistrada.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al&amp;nbsp;mare:  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6078125612/" title="_DSC4366.jpg by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6193/6078125612_45c3c49b22_z.jpg" width="426" height="640" alt="_DSC4366.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6077587143/" title="IMM031.jpg by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6063/6077587143_6122580f4f_z.jpg" width="640" height="427" alt="IMM031.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6077579851/" title="_DSC1820.jpg by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6187/6077579851_30335e1a30_z.jpg" width="640" height="427" alt="_DSC1820.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6078118388/" title="_DSC1772.jpg by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6208/6078118388_ff2ca2a8de_z.jpg" width="640" height="426" alt="_DSC1772.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E in&amp;nbsp;montagna:  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6078127526/" title="IMG_0271.jpg by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6195/6078127526_ed3bdd9efd_z.jpg" width="640" height="480" alt="IMG_0271.jpg"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Giro del Monte Bianco.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6078129956/" title="Half Dome by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6081/6078129956_7d44c45ef5_z.jpg" width="426" height="640" alt="Half Dome"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Yosemite valley, Half Dome.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6078131072/" title="DSC_6572.jpg by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6083/6078131072_76cc8c0d7d_z.jpg" width="640" height="640" alt="DSC_6572.jpg"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Scialpinismo in Val di Fiemme.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E questo è solo l&amp;#8217;inizio. Ne faremo …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Sabato mi sposo! Mi sposo con&amp;nbsp;Giulia.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ne ho fatte tante con lei, e tantissime altre conto di&amp;nbsp;farne.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6077583935/" title="img_SUPERIA800_02_33.jpg by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6191/6077583935_73fc838cfc_z.jpg" width="414" height="640" alt="img_SUPERIA800_02_33.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In bici e&amp;nbsp;moto:  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6077585323/" title="IMG_0776.jpg by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6082/6077585323_f7d3796795_z.jpg" width="480" height="640" alt="IMG_0776.jpg"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Livigno.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6078132606/" title="Lagoni by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6071/6078132606_04657a86a5_z.jpg" width="640" height="480" alt="Lagoni"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Parco dei Cento Laghi, Appennino parmense.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6078120010/" title="_DSC1918.jpg by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6069/6078120010_46c0253e89_z.jpg" width="640" height="426" alt="_DSC1918.jpg"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Sardegna con la Multistrada.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al&amp;nbsp;mare:  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6078125612/" title="_DSC4366.jpg by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6193/6078125612_45c3c49b22_z.jpg" width="426" height="640" alt="_DSC4366.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6077587143/" title="IMM031.jpg by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6063/6077587143_6122580f4f_z.jpg" width="640" height="427" alt="IMM031.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6077579851/" title="_DSC1820.jpg by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6187/6077579851_30335e1a30_z.jpg" width="640" height="427" alt="_DSC1820.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6078118388/" title="_DSC1772.jpg by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6208/6078118388_ff2ca2a8de_z.jpg" width="640" height="426" alt="_DSC1772.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E in&amp;nbsp;montagna:  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6078127526/" title="IMG_0271.jpg by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6195/6078127526_ed3bdd9efd_z.jpg" width="640" height="480" alt="IMG_0271.jpg"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Giro del Monte Bianco.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6078129956/" title="Half Dome by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6081/6078129956_7d44c45ef5_z.jpg" width="426" height="640" alt="Half Dome"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Yosemite valley, Half Dome.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6078131072/" title="DSC_6572.jpg by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6083/6078131072_76cc8c0d7d_z.jpg" width="640" height="640" alt="DSC_6572.jpg"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Scialpinismo in Val di Fiemme.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E questo è solo l&amp;#8217;inizio. Ne faremo di strada assieme, io e&amp;nbsp;Giulia.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/6078130602/" title="Good Karma by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img src="http://farm7.staticflickr.com/6075/6078130602_21b0f179d5_z.jpg" width="640" height="640" alt="Good Karma"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Good karma e un camper Westfalia.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="photo"></category><category term="misc"></category></entry><entry><title>idea per una torta</title><link href="http://aadm.github.io/2011-08-04-idea-per-una-torta.html" rel="alternate"></link><published>2011-08-04T23:08:00+02:00</published><updated>2011-08-04T23:08:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2011-08-04:/2011-08-04-idea-per-una-torta.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://dl.dropbox.com/u/179731/8484519650.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idea per una torta a forma di&amp;nbsp;bici.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://dl.dropbox.com/u/179731/8484519650.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idea per una torta a forma di&amp;nbsp;bici.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>egypt and the terrorists</title><link href="http://aadm.github.io/2011-06-25-egypt-and-the-terrorists.html" rel="alternate"></link><published>2011-06-25T19:24:00+02:00</published><updated>2011-06-25T19:24:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2011-06-25:/2011-06-25-egypt-and-the-terrorists.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Last Thursday I arrived in the States, and I went through the usual &lt;span class="caps"&gt;US&lt;/span&gt; border
immigration procedure. The agent, after careful examination of my passport
with lots of Egyptian visa stamps,&amp;nbsp;says:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Been to Egypt a lot, ah&amp;nbsp;?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Yes, a few times but it&amp;#8217;s been more than a year since my last&amp;nbsp;time.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;So you haven&amp;#8217;t been there …&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Last Thursday I arrived in the States, and I went through the usual &lt;span class="caps"&gt;US&lt;/span&gt; border
immigration procedure. The agent, after careful examination of my passport
with lots of Egyptian visa stamps,&amp;nbsp;says:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Been to Egypt a lot, ah&amp;nbsp;?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Yes, a few times but it&amp;#8217;s been more than a year since my last&amp;nbsp;time.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;So you haven&amp;#8217;t been there after the &lt;span class="caps"&gt;TERRORIST&lt;/span&gt; &lt;span class="caps"&gt;TAKEOVER&lt;/span&gt;&amp;nbsp;?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>google doodle italy</title><link href="http://aadm.github.io/2011-06-02-google-doodle-italy.html" rel="alternate"></link><published>2011-06-02T14:11:00+02:00</published><updated>2011-06-02T14:11:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2011-06-02:/2011-06-02-google-doodle-italy.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://dl.dropbox.com/u/179731/6105346731.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aways enjoyed Google&amp;#8217;s doodles. This one is dedicated to my beloved/hated country, so I thought to hold on to it and put it&amp;nbsp;here.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://dl.dropbox.com/u/179731/6105346731.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aways enjoyed Google&amp;#8217;s doodles. This one is dedicated to my beloved/hated country, so I thought to hold on to it and put it&amp;nbsp;here.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>tech bloggers and xkcd</title><link href="http://aadm.github.io/2011-03-24-tech-bloggers-and-xkcd.html" rel="alternate"></link><published>2011-03-24T23:41:00+01:00</published><updated>2011-03-24T23:41:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2011-03-24:/2011-03-24-tech-bloggers-and-xkcd.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://dl.dropbox.com/u/179731/4071979061.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://xkcd.com/"&gt;Randall&lt;/a&gt; is one of my favourite authors. This comic here
sums up perfectly my current feelings about tech bloggers (also read &lt;a href="http://aadm.github.com/2011-02-17-english-writers.html"&gt;this rant&lt;/a&gt; that I wrote some time&amp;nbsp;ago).&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://dl.dropbox.com/u/179731/4071979061.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://xkcd.com/"&gt;Randall&lt;/a&gt; is one of my favourite authors. This comic here
sums up perfectly my current feelings about tech bloggers (also read &lt;a href="http://aadm.github.com/2011-02-17-english-writers.html"&gt;this rant&lt;/a&gt; that I wrote some time&amp;nbsp;ago).&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category><category term="tech"></category></entry><entry><title>links on this nuclear thing</title><link href="http://aadm.github.io/2011-03-23-links-on-this-nuclear-thing.html" rel="alternate"></link><published>2011-03-23T23:05:00+01:00</published><updated>2011-03-23T23:05:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2011-03-23:/2011-03-23-links-on-this-nuclear-thing.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;How the story went first of all: &lt;a href="http://www.economist.com/blogs/babbage/2011/03/post-earthquake_nuclear_crisis"&gt;the Japan Syndrome&lt;/a&gt;, appeared on The Economist on March&amp;nbsp;15th.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://online.wsj.com/article/SB10001424052748704893604576198421680697248.html"&gt;Japan Does Not Face Another Chernobyl&lt;/a&gt; by William&amp;nbsp;Tucker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://xkcd.com/radiation"&gt;Radiation dose chart&lt;/a&gt; by Randall Munroe, inspired
by &lt;a href="http://people.reed.edu/~emcmanis/radiation.html"&gt;this page&lt;/a&gt; written by his
friend&amp;nbsp;Ellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About Godzilla then, this is a must read: &lt;a href="http://opinionator.blogs.nytimes.com/2011/03/14/japans-long-nuclear-disaster-film"&gt;Japan’s Long Nuclear Disaster Film&lt;/a&gt; by Peter W.&amp;nbsp;Kirby.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;How the story went first of all: &lt;a href="http://www.economist.com/blogs/babbage/2011/03/post-earthquake_nuclear_crisis"&gt;the Japan Syndrome&lt;/a&gt;, appeared on The Economist on March&amp;nbsp;15th.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://online.wsj.com/article/SB10001424052748704893604576198421680697248.html"&gt;Japan Does Not Face Another Chernobyl&lt;/a&gt; by William&amp;nbsp;Tucker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://xkcd.com/radiation"&gt;Radiation dose chart&lt;/a&gt; by Randall Munroe, inspired
by &lt;a href="http://people.reed.edu/~emcmanis/radiation.html"&gt;this page&lt;/a&gt; written by his
friend&amp;nbsp;Ellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About Godzilla then, this is a must read: &lt;a href="http://opinionator.blogs.nytimes.com/2011/03/14/japans-long-nuclear-disaster-film"&gt;Japan’s Long Nuclear Disaster Film&lt;/a&gt; by Peter W.&amp;nbsp;Kirby.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And if you&amp;#8217;re thinking about clean energy, &lt;a href="http://xkcd.com/556/"&gt;look at this&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>calgary</title><link href="http://aadm.github.io/2011-03-10-calgary.html" rel="alternate"></link><published>2011-03-10T08:43:00+01:00</published><updated>2011-03-10T08:43:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2011-03-10:/2011-03-10-calgary.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;I would like to move to some place neat in the future, maybe a place where the
outdoors are close and people are friendly and the quality of life is great
(maybe everybody dreams about a place like&amp;nbsp;this).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vancouver seems to be that place, however it would be difficult to find a job
there unless I change profession and …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;I would like to move to some place neat in the future, maybe a place where the
outdoors are close and people are friendly and the quality of life is great
(maybe everybody dreams about a place like&amp;nbsp;this).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vancouver seems to be that place, however it would be difficult to find a job
there unless I change profession and become something else than a earth&amp;nbsp;scientist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So a collegue of mine told me about Calgary. The Rocky Mountains are close,
only the weather is not temperate like in Vancouver but no problem about the
jobs &amp;#8212; plenty of opportunities to work in the oil&amp;nbsp;industry.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Giulia began browsing around on the web and she found some great documents on
Calgary, which made me realize how so far behind Italy&amp;nbsp;is.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Example #1&lt;/strong&gt;: &lt;a href="http://www.calgary.ca/docgallery/bu/cityclerks/council_policies/tp011.pdf"&gt;Calgary&amp;#8217;s bicycle policy&lt;/a&gt;, which is a fantastic read because it states and defines obvious and/or useful things with are actually beneficial to citizens &amp;#8212; and it does so with none of the obfuscating phrasing which is so common in these kind of documents. For example, do you know what is the intent of this policy&amp;nbsp;?:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Re-affirm the importance of cycling as a meaningful, non-motorized choice of&amp;nbsp;transportation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Establish broad, city-wide policies that provide direction and guidance on how to plan, design, build, operate and maintain a city where cycling is a meaningful form of transportation for social and economic&amp;nbsp;activities.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Example #2&lt;/strong&gt;: &lt;a href="http://www.calgarycitynews.com/2011/03/online-consultation-river-park-sandy.html"&gt;online consultation regarding a public park&lt;/a&gt;. Another incredible example, this time it&amp;#8217;s about the local authorities inviting citizens to speak out their ideas on the future of a local park. Looks like utopia to&amp;nbsp;me.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>making a really good coffee</title><link href="http://aadm.github.io/2011-03-08-making-a-really-good-coffee.html" rel="alternate"></link><published>2011-03-08T23:08:00+01:00</published><updated>2011-03-08T23:08:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2011-03-08:/2011-03-08-making-a-really-good-coffee.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=""&gt;Making a really good&amp;nbsp;coffee&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.scientificamerican.com/blog/post.cfm?id=science-in-the-neighborhood-how-to-2011-03-08"&gt;Interesting post on Scientific American&lt;/a&gt;, however this barista needs a reality check: a refractometer to make coffee ? I&amp;#8217;d recommend a couple of place in my hometown (Bari) where
baristas have no PhD but make the best coffee&amp;nbsp;ever.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=""&gt;Making a really good&amp;nbsp;coffee&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.scientificamerican.com/blog/post.cfm?id=science-in-the-neighborhood-how-to-2011-03-08"&gt;Interesting post on Scientific American&lt;/a&gt;, however this barista needs a reality check: a refractometer to make coffee ? I&amp;#8217;d recommend a couple of place in my hometown (Bari) where
baristas have no PhD but make the best coffee&amp;nbsp;ever.&lt;/p&gt;</content><category term="links"></category><category term="misc"></category></entry><entry><title>english writers</title><link href="http://aadm.github.io/2011-02-17-english-writers.html" rel="alternate"></link><published>2011-02-17T21:35:00+01:00</published><updated>2011-02-17T21:35:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2011-02-17:/2011-02-17-english-writers.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;I love tech bloggers such as &lt;a href="http://daringfireball.net/"&gt;Gruber&lt;/a&gt;,
&lt;a href="http://brooksreview.net/"&gt;Brooks&lt;/a&gt;, &lt;a href="http:/marco.org/"&gt;Arment&lt;/a&gt;. Even if there
really is nothing in common between me and those guys except for a generic
interest in technology and nerdism, I still love their passion, the public
interactions on twitter and instagram (true, sometimes their shots are not
really worth much praise, but praised they are), and in some …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;I love tech bloggers such as &lt;a href="http://daringfireball.net/"&gt;Gruber&lt;/a&gt;,
&lt;a href="http://brooksreview.net/"&gt;Brooks&lt;/a&gt;, &lt;a href="http:/marco.org/"&gt;Arment&lt;/a&gt;. Even if there
really is nothing in common between me and those guys except for a generic
interest in technology and nerdism, I still love their passion, the public
interactions on twitter and instagram (true, sometimes their shots are not
really worth much praise, but praised they are), and in some cases (e.g.,
Gruber) their writing&amp;nbsp;craft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But today I was reading a blog post by &lt;a href="http://forkbombr.net/revolution-then-evolution/"&gt;one of these guys&lt;/a&gt; and asked incredously
myself: &amp;#8220;how does somebody that has a passion for writing, and who&amp;#8217;s a native
english speaker, make these errors&amp;nbsp;?&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And this is the shit I&amp;#8217;ve&amp;nbsp;read:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;My first Mac was the 1GHz Titanium PowerBook G4 […] &lt;em&gt;It&amp;#8217;s&lt;/em&gt; 15-inch widescreen display was stunning, and &lt;em&gt;it&amp;#8217;s&lt;/em&gt; razor-thin case boggled the&amp;nbsp;mind.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hell, do I even need to emphasize the error above&amp;nbsp;?&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category><category term="notes"></category></entry><entry><title>making the glif</title><link href="http://aadm.github.io/2011-01-19-making-the-glif.html" rel="alternate"></link><published>2011-01-19T01:43:00+01:00</published><updated>2011-01-19T01:43:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2011-01-19:/2011-01-19-making-the-glif.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.therussiansusedapencil.com/post/2794775825/idea-to-market-in-5-months-making-the-glif"&gt;The Russians Used a Pencil: Idea to Market in 5 Months: Making the&amp;nbsp;Glif&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I wish I had an iPhone 4 just to have a&amp;nbsp;glif.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;On July 11th, 2010, Tom Gerhardt and I had an idea for an iPhone accessory: a tripod mount that doubled as a stand. Five months later, customers began to receive our product, the &lt;a href="http://www.theglif.com/"&gt;Glif …&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.therussiansusedapencil.com/post/2794775825/idea-to-market-in-5-months-making-the-glif"&gt;The Russians Used a Pencil: Idea to Market in 5 Months: Making the&amp;nbsp;Glif&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I wish I had an iPhone 4 just to have a&amp;nbsp;glif.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;On July 11th, 2010, Tom Gerhardt and I had an idea for an iPhone accessory: a tripod mount that doubled as a stand. Five months later, customers began to receive our product, the &lt;a href="http://www.theglif.com/"&gt;Glif&lt;/a&gt;, in the mail. This turnaround, from idea to market in five months by two guys with no retail or&amp;nbsp;manufacturing…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="misc"></category><category term="photo"></category><category term="tech"></category></entry><entry><title>snowboard the history so far</title><link href="http://aadm.github.io/2011-01-13-snowboard-the-history-so-far.html" rel="alternate"></link><published>2011-01-13T00:20:00+01:00</published><updated>2011-01-13T00:20:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2011-01-13:/2011-01-13-snowboard-the-history-so-far.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://farm6.static.flickr.com/5246/5347824402_ef416d0cc2.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I began snowboarding on the 13th of March. So far, I&amp;#8217;ve spent a total of eight
days on the board (spread on 3 weekends). In these eight days I&amp;#8217;ve taken 8
hours of private lessons with two very skilled (and patient) instructors of
the Val di Fassa Ski and Snowboarding&amp;nbsp;school.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;My last weekend, however, was the turning …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://farm6.static.flickr.com/5246/5347824402_ef416d0cc2.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I began snowboarding on the 13th of March. So far, I&amp;#8217;ve spent a total of eight
days on the board (spread on 3 weekends). In these eight days I&amp;#8217;ve taken 8
hours of private lessons with two very skilled (and patient) instructors of
the Val di Fassa Ski and Snowboarding&amp;nbsp;school.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;My last weekend, however, was the turning point, as I decided to buy the full
kit and discovered how easy snowboarding is if you have the right tool. And
the right tool is a board with this innovative shape called &amp;#8216;rocker&amp;#8217; (as
opposed to the traditional &amp;#8216;camber&amp;#8217; shape). My friend Paolo told me about
these &amp;#8220;new geometries&amp;#8221; which were being developed in North America where he
was living last year. He told me to check &lt;a href="http://www.lib-tech.com/snow/tech/banana-technology/"&gt;Libtech&amp;#8217;s website&lt;/a&gt; to see what was this &amp;#8216;banana&amp;#8217; shape.
What I ended up buying is a &lt;a href="http://www.burton.com/mens-boards-twc-standard-snowboard/231613,default,pd.html"&gt;Burton &lt;span class="caps"&gt;TWC&lt;/span&gt; Standard&lt;/a&gt;, which is like an entry
level board: friendly banana (or &amp;#8216;rocker&amp;#8217;) shape, very flexible, right size
for my height and weight (172cm+68kg=154cm&amp;nbsp;board).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I think I was hooked to snowboarding as soon as I realized how easy is to turn
with these new board. I&amp;#8217;m looking forward to use it&amp;nbsp;again.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Check out &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/sets/72157625678042397/"&gt;these first shots on the snow&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>tracking body weight</title><link href="http://aadm.github.io/2011-01-10-tracking-body-weight.html" rel="alternate"></link><published>2011-01-10T20:03:00+01:00</published><updated>2011-01-10T20:03:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2011-01-10:/2011-01-10-tracking-body-weight.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;I discovered &lt;a href="http://www.withings.com/en/bodyscale/features"&gt;this Withings wi-fi body scale&lt;/a&gt; after reading &lt;a href="https://twitter.com/mrgan/status/17993820817854464"&gt;this tweet by Neven Mrgan&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;My weight report for 2010: &lt;a href="http://j.mp/eypTcB"&gt;http://j.mp/eypTcB&lt;/a&gt; Executive summary: could be better, could be&amp;nbsp;worse.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;It sounds like a great tool to track your body weight: compare it to &lt;a href="http://aadm.github.com/2010-09-24-allenamenti-2010.html"&gt;what I&amp;#8217;ve done last year&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, I doubt I&amp;#8217;ll ever buy it. Too …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;I discovered &lt;a href="http://www.withings.com/en/bodyscale/features"&gt;this Withings wi-fi body scale&lt;/a&gt; after reading &lt;a href="https://twitter.com/mrgan/status/17993820817854464"&gt;this tweet by Neven Mrgan&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;My weight report for 2010: &lt;a href="http://j.mp/eypTcB"&gt;http://j.mp/eypTcB&lt;/a&gt; Executive summary: could be better, could be&amp;nbsp;worse.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;It sounds like a great tool to track your body weight: compare it to &lt;a href="http://aadm.github.com/2010-09-24-allenamenti-2010.html"&gt;what I&amp;#8217;ve done last year&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, I doubt I&amp;#8217;ll ever buy it. Too much technology around you really
damages your health much more than a cappuccino and&amp;nbsp;cornetto.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>bob dylan</title><link href="http://aadm.github.io/2010-10-26-bob-dylan.html" rel="alternate"></link><published>2010-10-26T06:11:00+02:00</published><updated>2010-10-26T06:11:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2010-10-26:/2010-10-26-bob-dylan.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Somehow (twitter maybe ?) I&amp;#8217;ve found the transcript of &lt;a href="http://www.interferenza.com/bcs/interw/66-jan.htm"&gt;an interview to Bob Dylan&lt;/a&gt; which appeared on Playboy in&amp;nbsp;1966.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.nytimes.com/2009/10/25/books/review/Cowles-t.html"&gt;So&lt;/a&gt;&lt;sup id="fnref:nota"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:nota"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, I don&amp;#8217;t
know if Bob Dylan was totally out of his mind or if he was just playing crazy,
but this 1966 interview is brilliant&amp;nbsp;stuff.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For example, the interviewer asks if he&amp;#8217;s selling&amp;nbsp;out:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;What …&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Somehow (twitter maybe ?) I&amp;#8217;ve found the transcript of &lt;a href="http://www.interferenza.com/bcs/interw/66-jan.htm"&gt;an interview to Bob Dylan&lt;/a&gt; which appeared on Playboy in&amp;nbsp;1966.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.nytimes.com/2009/10/25/books/review/Cowles-t.html"&gt;So&lt;/a&gt;&lt;sup id="fnref:nota"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:nota"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, I don&amp;#8217;t
know if Bob Dylan was totally out of his mind or if he was just playing crazy,
but this 1966 interview is brilliant&amp;nbsp;stuff.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For example, the interviewer asks if he&amp;#8217;s selling&amp;nbsp;out:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;What can I say? I&amp;#8217;d like to see one of these so-called fans. I&amp;#8217;d like to have him blindfolded and brought to me. It&amp;#8217;s like going out to the desert and screaming and then having little kids throw their sandbox at you. I&amp;#8217;m only&amp;nbsp;24.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Or what he answers to the question &amp;#8220;what made you decide to go the rock&amp;#8217;n&amp;#8217;roll&amp;nbsp;route&amp;#8221;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Carelessness. I lost my one true love. I started drinking. The first thing I know, I&amp;#8217;m in a card game. Then I&amp;#8217;m in a crap game. I wake up in a pool&amp;nbsp;hall&amp;#8230;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And he goes on and on along this line, really wonderful, crazy stuff; you better read the whole thing for yourself. You only need to be a little misaligned to enjoy&amp;nbsp;it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Final&amp;nbsp;quote:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;The thing that most people don&amp;#8217;t realize is that it&amp;#8217;s warmer to have long hair. Everybody wants to be warm. People with short hair freeze easily. Then they try to hide their coldness, and they get jealous of everybody that&amp;#8217;s warm. Then they become either barbers or Congressmen. A lot of prison wardens have short&amp;nbsp;hair.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(it strikes a chord for me, as I used to have long hair before it all started
to&amp;nbsp;fall).&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:nota"&gt;
&lt;p&gt;It&amp;#8217;s two years later now, it&amp;#8217;s 2012, and I have absolutely no idea why I linked this word (&amp;#8220;So&amp;#8221;), to the review of a Jonathan Lethem&amp;#8217;s book. No idea at all. I must have gone nuts following the example set by Bob Dylan while I was writing these notes. But I don&amp;#8217;t want to delete this link, because I know there must have been a meaning that I wanted to give, and I don&amp;#8217;t want to lose the hope that someday I will remember why I linked Bob Dylan with Jonathan Lethem.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:nota" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</content><category term="quote"></category><category term="misc"></category></entry><entry><title>yoga sketches</title><link href="http://aadm.github.io/2010-09-07-yoga-sketches.html" rel="alternate"></link><published>2010-09-07T23:34:00+02:00</published><updated>2010-09-07T23:34:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2010-09-07:/2010-09-07-yoga-sketches.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/4969396048/"&gt;&lt;img alt="yoga---05" src="http://farm5.static.flickr.com/4144/4969396048_c7c43f0860.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Yoga sketches, detail #1.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I have sketched a series of yoga poses that I follow as a daily&amp;nbsp;exercise.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/4969377744/"&gt;&lt;img alt="yoga - pag3" src="http://farm5.static.flickr.com/4154/4969377744_208b24df7c_m.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Page 3 of my yoga sketches.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I thought they might be of interest to someone else as well, so I&amp;#8217;ve put them on this &lt;a href="//www.flickr.com/photos/aadm/sets/72157624779874539/detail/"&gt;Flickr set&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/4968787389/"&gt;&lt;img alt="yoga---01" src="http://farm5.static.flickr.com/4087/4968787389_d7075db325.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Yoga sketches, detail #2.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/4968787247/"&gt;&lt;img alt="yoga---02-dettaglio-1" src="http://farm5.static.flickr.com/4126/4968787247_06f434fe4e.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Yoga sketches, detail #3.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feel free to grab them, print …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/4969396048/"&gt;&lt;img alt="yoga---05" src="http://farm5.static.flickr.com/4144/4969396048_c7c43f0860.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Yoga sketches, detail #1.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I have sketched a series of yoga poses that I follow as a daily&amp;nbsp;exercise.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/4969377744/"&gt;&lt;img alt="yoga - pag3" src="http://farm5.static.flickr.com/4154/4969377744_208b24df7c_m.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Page 3 of my yoga sketches.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I thought they might be of interest to someone else as well, so I&amp;#8217;ve put them on this &lt;a href="//www.flickr.com/photos/aadm/sets/72157624779874539/detail/"&gt;Flickr set&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/4968787389/"&gt;&lt;img alt="yoga---01" src="http://farm5.static.flickr.com/4087/4968787389_d7075db325.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Yoga sketches, detail #2.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/4968787247/"&gt;&lt;img alt="yoga---02-dettaglio-1" src="http://farm5.static.flickr.com/4126/4968787247_06f434fe4e.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;center&gt;&lt;i&gt;Yoga sketches, detail #3.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feel free to grab them, print them out but remember that they have been hand-draw&lt;sup id="fnref:nota-handdrawn"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:nota-handdrawn"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; on a few evenings between August and September 2010, so be nice to them and send me an email if you need them for other purposes apart from your personal&amp;nbsp;use.  &lt;/p&gt;
&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:nota-handdrawn"&gt;
&lt;p&gt;Hand-drawn on a mac, using a Wacom Bamboo Pen tablet. I forgot how much fun I had drawing doodles; I guess the last time I did something like this was in high school.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:nota-handdrawn" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>farewell facebook</title><link href="http://aadm.github.io/2010-08-03-farewell-facebook.html" rel="alternate"></link><published>2010-08-03T08:21:00+02:00</published><updated>2010-08-03T08:21:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2010-08-03:/2010-08-03-farewell-facebook.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://dl.dropbox.com/u/179731/896799735.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/4855655751/#/photos/aad
m/4855655751/lightbox/"&gt;Farewell, Facebook&lt;/a&gt; (by &lt;a href="http://flickr.com/photos/aadm"&gt;aadm&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I got very bored with all this facebook craze lately so here&amp;#8217;s what I did last&amp;nbsp;June.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://dl.dropbox.com/u/179731/896799735.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/4855655751/#/photos/aad
m/4855655751/lightbox/"&gt;Farewell, Facebook&lt;/a&gt; (by &lt;a href="http://flickr.com/photos/aadm"&gt;aadm&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I got very bored with all this facebook craze lately so here&amp;#8217;s what I did last&amp;nbsp;June.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>a volte milano</title><link href="http://aadm.github.io/2010-07-11-a-volte-milano.html" rel="alternate"></link><published>2010-07-11T23:29:00+02:00</published><updated>2010-07-11T23:29:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2010-07-11:/2010-07-11-a-volte-milano.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://dl.dropbox.com/u/179731/799171656.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D&amp;#8217;estate si riesce ad apprezzare Milano; vai ad uno dei cinema all&amp;#8217;aperto come
quello del Conservatorio, ti vedi un film italiano, simpatico e non
pretenzioso (mai l&amp;#8217;avresti detto, è di Salvatores), giri in bicicletta senza
rischiare di essere stirato. A volte, Milano è&amp;nbsp;bella.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://dl.dropbox.com/u/179731/799171656.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D&amp;#8217;estate si riesce ad apprezzare Milano; vai ad uno dei cinema all&amp;#8217;aperto come
quello del Conservatorio, ti vedi un film italiano, simpatico e non
pretenzioso (mai l&amp;#8217;avresti detto, è di Salvatores), giri in bicicletta senza
rischiare di essere stirato. A volte, Milano è&amp;nbsp;bella.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>montanari incapaci</title><link href="http://aadm.github.io/2010-06-15-montanari-incapaci.html" rel="alternate"></link><published>2010-06-15T22:12:00+02:00</published><updated>2010-06-15T22:12:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2010-06-15:/2010-06-15-montanari-incapaci.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Leggevo questo articolo: &lt;a href="http://www.nytimes.com/1998/07/26/magazine/going-where-a-lot-of-other-dudes-with-really-great-equipment-have-gone-before.html"&gt;Going Where A Lot of Other Dudes With Really Great Equipment Have Gone Before&lt;/a&gt;, di John Tierney (New York Times, 26 luglio 1998), e trovo questo passaggio che dà praticamente una giustificazione antropologica al desiderio che noi abbiamo di comprarci chiodi, martelli, piccozze, abbigliamento in tactel, etc&amp;nbsp;etc:  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;It can&amp;#8217;t be just a coincidence that the …&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Leggevo questo articolo: &lt;a href="http://www.nytimes.com/1998/07/26/magazine/going-where-a-lot-of-other-dudes-with-really-great-equipment-have-gone-before.html"&gt;Going Where A Lot of Other Dudes With Really Great Equipment Have Gone Before&lt;/a&gt;, di John Tierney (New York Times, 26 luglio 1998), e trovo questo passaggio che dà praticamente una giustificazione antropologica al desiderio che noi abbiamo di comprarci chiodi, martelli, piccozze, abbigliamento in tactel, etc&amp;nbsp;etc:  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;It can&amp;#8217;t be just a coincidence that the sex most interested in exploration is the sex most obsessed with acquiring gear. When Homo habilis fabricated stone tools 2.5 million years ago, his immediate impulse was probably to lead an expedition across the savanna looking for an excuse to use them &amp;#8212; and then sell the gear to the rest of the&amp;nbsp;clan.  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;E&amp;nbsp;poi:  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The grail for glory-seeking explorers has always been the excruciatingly bad trip &amp;#8212; Ulysses would be unknown if he had taken the easy way home &amp;#8212; but it is becoming more and more elusive. How can anyone go to Ellesmere today and compete with the old stories? Modern explorers are often dismissed as puny imitations of yesterday&amp;#8217;s titans, but watching Schurke, I could see that their problem is just the opposite. They&amp;#8217;re too good &amp;#8212; too well equipped, too experienced, too skilled and fit. They&amp;#8217;re like the best of the old explorers, the Norwegians like Sverdrup and Roald Amundsen (the winner of the race to the South Pole), whose books didn&amp;#8217;t sell because the authors lacked the British and American flair for blundering into trouble and exaggerating their&amp;nbsp;accomplishments.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Most of the famous old polar explorers could never keep up with Schurke and other modern professionals, like the skiers in recent years who have made astonishing trips across the Arctic Ocean and Antarctica man-hauling all their supplies. Robert Scott was an inept skier; Shackleton was a heavy smoker with a heart condition; Peary couldn&amp;#8217;t ski and had a hard enough time walking. They often showed appalling ignorance in their equipment and plans, like Scott&amp;#8217;s decision to use ponies instead of dogs. Shackleton actually tried to drive a car on a South Pole expedition. (It didn&amp;#8217;t move an&amp;nbsp;inch.)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quindi essere dei montanari incapaci è un vantaggio dal punto di vista&amp;nbsp;letterario. &lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category><category term="notes"></category></entry><entry><title>eating with 5 euros</title><link href="http://aadm.github.io/2010-04-03-eating-with-5-euros.html" rel="alternate"></link><published>2010-04-03T10:20:00+02:00</published><updated>2010-04-03T10:20:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2010-04-03:/2010-04-03-eating-with-5-euros.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://dl.dropbox.com/u/179731/492953769.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There&amp;#8217;s a place in Italy where you can still eat for 5&amp;nbsp;euros.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://dl.dropbox.com/u/179731/492953769.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There&amp;#8217;s a place in Italy where you can still eat for 5&amp;nbsp;euros.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>report disclaimer</title><link href="http://aadm.github.io/2010-03-31-report-disclaimer.html" rel="alternate"></link><published>2010-03-31T14:07:00+02:00</published><updated>2010-03-31T14:07:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2010-03-31:/2010-03-31-report-disclaimer.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;span class="dquo"&gt;&amp;#8220;&lt;/span&gt;This report relates the results of an advanced, quantitative seismic
characterization of the Alpha field, through simultaneous elastic inversion,
rock physics modelling and stochastic classification. In the absence of any
reliable geophysical data, the opinions and interpretations presented in this
report were invented. However, due to the uncertainty inherent in the
estimation of all sub-surface parameters, they might as well …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;span class="dquo"&gt;&amp;#8220;&lt;/span&gt;This report relates the results of an advanced, quantitative seismic
characterization of the Alpha field, through simultaneous elastic inversion,
rock physics modelling and stochastic classification. In the absence of any
reliable geophysical data, the opinions and interpretations presented in this
report were invented. However, due to the uncertainty inherent in the
estimation of all sub-surface parameters, they might as well turn out to be
correct, almost correct, slightly wrong or totally fucked up. We cannot and do
not guarantee the accuracy of any interpretation carried out by our officers,
agents or employees. We shall not, &lt;em&gt;except in case of success&lt;/em&gt;, be responsible
for any loss, cost or damage&amp;nbsp;incurred.&amp;#8221;&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>starting yet another blog with tumblr</title><link href="http://aadm.github.io/2010-01-30-starting-yet-another-blog-with-tumblr.html" rel="alternate"></link><published>2010-01-30T17:48:00+01:00</published><updated>2010-01-30T17:48:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2010-01-30:/2010-01-30-starting-yet-another-blog-with-tumblr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://dl.dropbox.com/u/179731/361556031.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ok, so the story goes like this: I already have a (rarely) updated blog at
&lt;a href="http://aadm.wordpress.com"&gt;aadm.wordpress.com&lt;/a&gt;, sometimes I post shorties to
&lt;a href="http://twitter.com/aadmtwi"&gt;twitter&lt;/a&gt;, and all of this seems too much to
handle, so again: why the hell should I start using
&lt;a href="http://aadm.tumblr.com/"&gt;tumblr&lt;/a&gt;&amp;nbsp;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Edit January 2012: as it turns out, I got fed up with Tumblr and moved all of …&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://dl.dropbox.com/u/179731/361556031.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ok, so the story goes like this: I already have a (rarely) updated blog at
&lt;a href="http://aadm.wordpress.com"&gt;aadm.wordpress.com&lt;/a&gt;, sometimes I post shorties to
&lt;a href="http://twitter.com/aadmtwi"&gt;twitter&lt;/a&gt;, and all of this seems too much to
handle, so again: why the hell should I start using
&lt;a href="http://aadm.tumblr.com/"&gt;tumblr&lt;/a&gt;&amp;nbsp;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Edit January 2012: as it turns out, I got fed up with Tumblr and moved all of this to &lt;a href="whttp://calepin.co"&gt;calepin&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>il cameriere e la zuppa</title><link href="http://aadm.github.io/2009-10-05-il-cameriere-e-la-zuppa.html" rel="alternate"></link><published>2009-10-05T22:30:00+02:00</published><updated>2009-10-05T22:30:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2009-10-05:/2009-10-05-il-cameriere-e-la-zuppa.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Customer says, “Waiter, taste this&amp;nbsp;soup.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Waiter: &amp;#8220;Is it&amp;nbsp;cold?&amp;#8221; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Customer: &amp;#8220;Just taste the&amp;nbsp;soup.&amp;#8221; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Waiter: “Didn’t you order the chicken&amp;nbsp;noodle?”  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Customer: “Taste &amp;#8230; the&amp;nbsp;soup!”  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Waiter: “O.K., already. Where’s the&amp;nbsp;spoon?”  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Customer:&amp;nbsp;“Aha!”  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(&lt;a href="http://www.nytimes.com/2009/08/30/magazine/30FOB-onlanguage-t.html"&gt;http://www.nytimes.com/2009/08/30/magazine/&lt;span class="caps"&gt;30FOB&lt;/span&gt;-onlanguage-t.html&lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Customer says, “Waiter, taste this&amp;nbsp;soup.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Waiter: &amp;#8220;Is it&amp;nbsp;cold?&amp;#8221; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Customer: &amp;#8220;Just taste the&amp;nbsp;soup.&amp;#8221; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Waiter: “Didn’t you order the chicken&amp;nbsp;noodle?”  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Customer: “Taste &amp;#8230; the&amp;nbsp;soup!”  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Waiter: “O.K., already. Where’s the&amp;nbsp;spoon?”  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Customer:&amp;nbsp;“Aha!”  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(&lt;a href="http://www.nytimes.com/2009/08/30/magazine/30FOB-onlanguage-t.html"&gt;http://www.nytimes.com/2009/08/30/magazine/&lt;span class="caps"&gt;30FOB&lt;/span&gt;-onlanguage-t.html&lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>speedweek 2009</title><link href="http://aadm.github.io/2009-08-27-speedweek-2009.html" rel="alternate"></link><published>2009-08-27T00:04:00+02:00</published><updated>2009-08-27T00:04:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2009-08-27:/2009-08-27-speedweek-2009.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3852739907/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_euke_060" src="http://farm4.static.flickr.com/3490/3852739907_f9f14e5681.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;day 1 - mercoledì 22&amp;nbsp;luglio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il gruppo è formato da me, Luca, Roberto (detto &amp;#8220;il Presidente&amp;#8221;) e Stefano. Luca e Roberto fanno 102 anni messi assieme; e come ama ripetere Luca, il merito è tutto del Presidente. Stefano, tranquillo, rilassato e simpaticissimo, viene da Pisa, ed è quello che ha l&amp;#8217;ultima parola in fatto di&amp;nbsp;meccanica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Partiamo da Milano …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3852739907/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_euke_060" src="http://farm4.static.flickr.com/3490/3852739907_f9f14e5681.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;day 1 - mercoledì 22&amp;nbsp;luglio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il gruppo è formato da me, Luca, Roberto (detto &amp;#8220;il Presidente&amp;#8221;) e Stefano. Luca e Roberto fanno 102 anni messi assieme; e come ama ripetere Luca, il merito è tutto del Presidente. Stefano, tranquillo, rilassato e simpaticissimo, viene da Pisa, ed è quello che ha l&amp;#8217;ultima parola in fatto di&amp;nbsp;meccanica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Partiamo da Milano noi quattro più otto moto; Luca infatti è un famoso dispensatore di motorette, e assieme alla sua fedelissima (una Bimota &lt;span class="caps"&gt;DB4&lt;/span&gt; con motore desmodue 1100cc) si porta appresso una Aprilia &lt;span class="caps"&gt;RS125&lt;/span&gt; e tre o quattro Cagiva Mito che distribuirà in giro per il&amp;nbsp;paddock.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="dquo"&gt;&amp;#8220;&lt;/span&gt;Partiamo da Milano&amp;#8221; è una frase decisamente stringata che non rende giustizia a quella che forse è stata la giornata più dura di tutte; otto ore per montare, smontare, decidere e infine caricare tutto quanto nello scassatissimo Iveco a passo lungo di Luca. Alla fine riusciamo abilmente a tirare fino alle cinque del pomeriggio giusto per trovarci infognati nella quotidiana apocalisse che si scatena sulla tangenziale all&amp;#8217;uscita degli&amp;nbsp;uffici.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3853399288/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_2977" src="http://farm3.static.flickr.com/2625/3853399288_55c61dda45.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comunque è fatta, la vacanza inizia ufficialmente e si viaggia tutta la notte con infinite soste agli autogrill, in cui leggiamo a sbafo le riviste di moto e cerchiamo di impedire al Presidente di ingurgitare altra&amp;nbsp;birra.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;day 2 - giovedì 23&amp;nbsp;luglio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si arriva finalmente in circuito, il bellissimo Pannoniaring che non vedevo dal 2007; sono le sette del mattino, un&amp;#8217;ultimo sforzo per montare la tenda e ci si butta tutti dentro cercando di sfruttare la temperatura ancora fresca per dormire un po&amp;#8217;. Alle 10:30 siamo già svegli e andiamo a fare colazione dal famigerato Mario, il gestore ladro del bar-ristorante-pensione all&amp;#8217;interno&amp;nbsp;dell&amp;#8217;autodromo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ancora mezzi intontiti dal (mancato) sonno scarichiamo tutte le moto, montiamo i gazebo, occupiamo i box mentre pian piano arrivano gli altri compari del&amp;nbsp;Multiforum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inizia l&amp;#8217;attività nei vari box, di gente che prepara, cambia, stringe, avvita, lubrifica le moto; molti portano già la moto a far l&amp;#8217;ispezione tecnica pre-gara, altri aiutano ad allestire il quarto box, quello ad uso cambusa che verrà usato da tutti noi nei prossimi giorni; altri ancora iniziano a curiosare in giro per i paddock scoprendo delle chicche come una vecchia Laverda perfettamente restaurata per la gara delle moto d&amp;#8217;epoca o restando incantati a vedere 4-5 Vyrus portate dallo stesso Ascanio Rodrigo, il geniale artefice delle&amp;nbsp;Vyrus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quest&amp;#8217;anno la compagnia del Multiforum si è ulteriormente allargata, tanto che occupiamo non solo svariate decine di mq nel paddock ma sopratutto una gara tutta per noi, la &lt;span class="caps"&gt;MRC&lt;/span&gt; (Multiforum Race Cup). Il merito della pensata è del vulcanico Miky (fondatore del Multiforum) che, d&amp;#8217;accordo con l&amp;#8217;organizzatore dello Speedweek Franco Bartoli, ha tirato fuori una primizia assoluta: una gara interamente riservata ai componenti di un forum&amp;nbsp;internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fedro e Cesare di 10Lap, l&amp;#8217;officina di Mantova che ci fa da supporto tecnico in questa avventura, sono i nostri Erv Kanemoto personali; bravissimi tecnici e divertiti sostenitori di questa manica di fintipiloti. E che nessuno si offenda per quest&amp;#8217;ultima parola; per &amp;#8220;fintipiloti&amp;#8221; s&amp;#8217;intende noialtri, gli appassionati che nessuno li paga per andarsi a rischiare lo stipendio (e forse qualcosa di più) in pista, inseguendo non tanto il compare lì davanti quanto il ricordo dei tuoi eroi da ragazzino; Schwantz sulla Pepsi Suzuki, Lawson sulla Cagiva 500, Rainey sulla Yamaha&amp;nbsp;Marlboro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono le dieci di sera, abbiamo finito la prima cena nel box-cambusa, il morale è alto e le chiacchiere sono tante, e Vittorio (naturalmente) non è ancora&amp;nbsp;arrivato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3852659895/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_3009" src="http://farm4.static.flickr.com/3472/3852659895_aafb6647d1.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;day 3 - venerdì 24&amp;nbsp;luglio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mattino presto e ho per le mani una bellissima 999S con Pirelli slick e pastiglie freni nuove nuove; Vittorio è arrivato all&amp;#8217;una del mattino e si è sistemato nel box n.23 assieme a me, Luca, Stefano, il Presidente e altri 3 piloti; Vito su Multistrada (l&amp;#8217;unica del gruppo &amp;#8212; e pensare che ci chiamiamo ancora &lt;em&gt;Multiforum Racing Team&lt;/em&gt;!), Max con una 748R e Marco con una curatissima Supersport&amp;nbsp;900.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Io e Vittorio siamo tra gli ultimi a passare le verifiche tecniche, quindi facciamo benzina e ci buttiamo subito in pista per il primo turno di prove libere. Avremo a disposizione oggi 4 turni per ogni classe a cui partecipiamo, quindi 4 per la classe D (Ducati Superstock, cioè tutte le 999 e 998 tranne le &amp;#8216;R&amp;#8217;, 848 e 748/749 tutte le versioni) e 4 per la classe &lt;span class="caps"&gt;MRC&lt;/span&gt;. Mi sforzo di dare una parola di incoraggiamento a Vito che lo vedo partire un po&amp;#8217; dimesso per quest&amp;#8217;avventura, lui e la sua Multistrada che spicca tra le altre moto tutte basse e cattive; gli dico di prendere con calma queste prime prove libere, &amp;#8220;fai un po&amp;#8217; come me e Vittorio, ok?, vedi noi che abbiamo una certa eta, adesso noi entriamo cauti e rilassati, ci facciamo qualche giro uno dietro all&amp;#8217;altro, giusto Vittorio? insomma nei primi giri non vale la pena&amp;nbsp;esagerare&amp;#8230;&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quindi entriamo in pista io e Vittorio, quelli &amp;#8220;maturi&amp;#8221; il piano è fare qualche giro io davanti e lui dietro e poi invertire le posizioni. Tranquilli e rilassati che questo è il primo turno, ok?&amp;#8230; E infatti dopo manco tre curve Vittorio mi passa in tromba; lo vedo davanti a me procedere bello allegro per una, due curve, alla terza poi (un velocissimo curvone a sinistra) lo vedo grintoso che affianca all&amp;#8217;esterno un altro pilota più lento, ma che razza di piegona sta facendo, sta grattando ginocchio, pedane, carena&amp;#8230;. gratta tutta la moto!!! è per&amp;nbsp;terra!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo vedo scivolare veloce verso l&amp;#8217;esterno della curva, io proseguo e poi un paio di curve dopo lo vedo con la coda dell&amp;#8217;occhio rialzarsi. Ok, continuo il mio turno un po&amp;#8217; titubante poi rientro ai box e scopro che i danni alla moto sono limitati. Può iniziare la presa per il culo quindi; Vittorioooo!!! Ma non dovevi essere quello &amp;#8216;maturò, quello che prendeva la cosa con calma??? Ma come ti viene di metterti a tirare come un dannato al primo turno di prove libere??? &amp;#8230;E via dicendo; divertentissimo (per me), un po&amp;#8217; meno per lui che invece si trova con un cambio che poi gli inizia a fare le bizze, pezzi di carenatura da rimettere a posto e turni di prove da&amp;nbsp;saltare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I turni di prove si susseguono e io riesco con estrema difficoltà a fare dei tempi solo marginalmente migliori di quelli che facevo con la Multistrada. Tra me e me avevo sempre pensato che almeno 6-7 secondi li avrei dovuti levare solo per il cambio di moto e invece sono lì a girare sul 2&amp;#8216;20&amp;#8221; con punte di 2&amp;#8216;18&amp;#8221; (con la Multi avevo girato in gara, nel 2007, in 2&amp;#8216;19&amp;#8221; alto). Moris, che una certa esperienza di pista ce l&amp;#8217;ha (ha corso con la sua special 2V nel trofeo Supertwin dello scorso anno) mi ha seguito per qualche giro e si meraviglia di molti errori di traiettoria; è molto duro nei commenti e riconosco che ha perfettamente ragione. Per qualche motivo taglio malissimo molte curve strette e un po&amp;#8217; incomincio a dubitare delle mie capacità di guida; avevo sempre pensato di saper azzeccare le traiettorie e invece no, sbaglio proprio in maniera evidente quelle che credevo fossero i miei punti di&amp;nbsp;forza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E così, mentre gli altri iniziano a scendere coi tempi, io non riesco migliorarmi; tutti iniziano a sparare i loro 2&amp;#8216;15&amp;#8221;, 2&amp;#8216;13&amp;#8221; e io sono sempre lì incollato a 2&amp;#8216;17&amp;#8221;-2&amp;#8216;16&amp;#8221;. Cerco di consolarmi pensando alla gara; infatti leggo sul cruscotto una sequenza abbastanza incoraggiante di tempi fotocopia (2&amp;#8216;16&amp;#8221;42, 2&amp;#8216;16&amp;#8221;41, 2&amp;#8216;16&amp;#8221;44), e spero quindi che i miei diretti avversari si rivelino incapaci di replicare quei tempi con costanza per tutti e dieci i&amp;nbsp;giri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3853545554/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_euke_189" src="http://farm4.static.flickr.com/3471/3853545554_28b161d70b.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;day 4 - sabato 25&amp;nbsp;luglio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Meno male che c&amp;#8217;è Vittorio che continua a creare emozioni; dopo che passato tutta la giornata a cambiare e ricambiare la leva del cambio, tutta la notte ad aggiustare la carena, si sveglia la mattina e non trova più la sua carena che aveva lasciato fuori ad asciugare! è costretto a saltare il primo turno di prove cronometrate, cosa gravissima visto che per lui la pista è ancora del tutto nuova. Mentre gli altri novellini del Pannoniaring infatti sono riusciti a girare con una certa continuità, Vittorio avrà finora fatto una decina di giri interi del&amp;nbsp;circuito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si scopre poi che erano quelli delle pulizie che avevano preso quel pezzo di carena pensando fosse un rottame e lo stavano buttando via; per fortuna Vittorio riesce a riprenderlo al volo, monta tutto quanto e riesce ad entrare per l&amp;#8217;ultimo turno di cronometrate della classe D. Doveva fare almeno tre giri di circuito per qualificarsi per la gara, ma naturalmente era troppo facile e decide di fare un dritto dopo manco un giro. Incorreggibile! Io continuo a divertirmi come un cretino per le sue disavventure, specie dopo che scopriamo che (bontà degli organizzatori) lo faranno comunque partire per la gara anche se in ultima&amp;nbsp;posizione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arriviamo all&amp;#8217;ultimo turno di qualifiche per la classe &lt;span class="caps"&gt;MRC&lt;/span&gt;, e stavolta ci riproviamo: &amp;#8220;Allora Vittò, io sto davanti, tu dietro per qualche giro etc etc&amp;#8230; ma stavolta &lt;span class="caps"&gt;NON&lt;/span&gt; superare, &lt;span class="caps"&gt;NON&lt;/span&gt; cadere, insomma stà un po&amp;#8217; buono!!!&amp;#8221;. E finalmente ci divertiamo assieme, giriamo abbastanza regolari anche se non velocissimi, io comincio a capire qualcosa di come si guida questa 999 ma c&amp;#8217;è sempre qualche punto in cui non lascio scorrere la moto. Riusciamo comunque a fare i 25 minuti fluidi e regolari, ho finalmente il piacere di rientrare con Vittorio ancora tutto sano dietro di me, andiamo a guardare i tempi e &amp;#8212; la beffa! Io ho girato sul mio schifoso 2&amp;#8216;16&amp;#8221; e Vittorio ha piazzato un 2&amp;#8216;15&amp;#8221;! E adesso tocca a me la presa per il&amp;nbsp;culo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3852829909/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_phase_4623" src="http://farm4.static.flickr.com/3420/3852829909_76c7d235f9.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;day 5 - domenica 26&amp;nbsp;luglio&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;gara 1: classe D&amp;nbsp;(Superstock)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nonostante tutta l&amp;#8217;eccitazione e il chiasso e le partite a biliardino dei due giorni precedenti oggi si sente chiaramente la tensione; vado a riempire le taniche di benzina, e ritornando verso il mio box li vedo tutti silenziosi e quieti questi miei amici/nemici. Entriamo al mattino presto per fare il warm-up della classe &lt;span class="caps"&gt;MRC&lt;/span&gt;; quindici minuti che Cesare mi dice che ormai i giochi sono fatti, che si fanno questi giri solo per gli ultimi controlli, di non tirare che è da stupidi&amp;#8230; ma io sono un incorreggibile fintopilota, ancora scontento dei miei tempi e nel warm-up tento di nuovo di aggiustare le traiettorie e migliorare i miei tempi, che è l&amp;#8217;unica cosa che mi tranquillizzerebbe in previsione della&amp;nbsp;gara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La prima gara, quella della classe D (Superstock), è alle undici del mattino. Ci siamo io, Vittorio, Max e Cristian con le nostre 999; poi c&amp;#8217;è Stefano col suo 998S, l&amp;#8217;altro Max con una bella 748R, Pepe con un 996. Gli altri ci guarderanno dalla collinetta. Perdo un po&amp;#8217; di tempo per infilarmi la tuta e quando esco dai box mi accorgo che tutti gli altri sono già allineati sulla griglia di partenza; gli faccio raffreddare le gomme!, quindi faccio il giro di allineamento manco fossi già in gara. Arrivo sullo schieramento e non ho tempo né di agitarmi né altro, visto che a file ci fanno partire per il giro di riscaldamento. Ne approfitto un po&amp;#8217; per capire qualcosa della frizione e della potenza esagerata del 999 che sulle partenze da fermo diventa davvero imbarazzante. Durante il giro di allineamento mi ripeto i punti chiave del tracciato, come fare quella curva e dove aprire il gas; la teoria ormai la so alla perfezione ma finora non sono mai riuscito a metterla in&amp;nbsp;pratica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ci ritroviamo sulla griglia di partenza, parto 14mo col mio umile 2&amp;#8216;17&amp;#8221;; mi guardo intorno poi chiudo la visiera e aspetto il semaforo. La partenza è perfetta; faccio scattare la moto benissimo e ne passo un bel po&amp;#8217;; per fortuna nessuno si lascia prendere dall&amp;#8217;eccitazione e sfiliamo tutti tranquilli alla prima curva (anzi, alcuni fanno questi primi metri fin troppo tranquilli visto che ne passo altri due o tre che iniziano a frenare troppo presto). Sono subito nel ritmo giusto e infatti vedo sul mio cronometro un incredibile 2&amp;#8216;13&amp;#8221; alto già al secondo giro; continuo a tirare senza guardare dietro e in una specie di trance faccio i primi 6 giri benissimo, mi sento veloce e sicuro, vedo in lontananza davanti a me un gruppetto di piloti poi mi giro e dietro scopro con stupore che non ho nessuno! Passo sul traguardo e controllo quanti giri ancora ci sono da fare; meno quattro, inizio ad avere la gola secca e quindi mi dico di rilassarmi e controllarmi che da questa posizione non c&amp;#8217;è nessuno che mi&amp;nbsp;toglie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3852764621/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_euke_081" src="http://farm4.static.flickr.com/3542/3852764621_beb364c8b0.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gara della classe D, sono in un limbo di giri veloci ma rilassati, dopo aver visto un incredibile 2&amp;#8216;13&amp;#8221; sul mio cronometro al secondo giro ho continuato a tirare senza mai sbagliare. Mancano 4 giri alla fine, sfilano le prime 4 curve e mi preparo per la quinta, una curva veloce a destra dove si arriva in terza, si dà una leggera pinzata e poi si butta dentro la moto sempre in&amp;nbsp;terza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E qui combino un mezzo disastro; non so perché ma freno con troppa energia, la moto si scompone tutta e diventa un cavallo pazzo; non ho il cuore di buttarla in curva così scomposta e d&amp;#8217;istinto freno ancora più forte perché vedo che si sta avvicinando l&amp;#8217;erba; sono su una ruota (quella davanti!), la ruota posteriore ce l&amp;#8217;ho all&amp;#8217;altezza delle orecchie. Per evitare di cappottarmi in avanti rilascio il freno, finisce l&amp;#8217;asfalto, sono nell&amp;#8217;erba e dopo un istante infossato nella ghiaia. Non ho il tempo di pensare a niente che la moto mi si accascia giù, per fortuna ormai ero quasi fermo; riprovo subito ad alzarla ma non ce la faccio, chiamo un commissario di percorso che mi viene a dare una mano mentre sento alle mie spalle la muta dei bicilindrici che mi ero messo dietro che se ne vanno&amp;nbsp;via.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E quando riesco finalmente a tirar su la moto, riaccenderla e rendermi conto che tutto funziona bene mi accorgo di essere a metà tra euforia e rabbia, perché è vero che ho perso tantissimo ma non si è rotto niente e sono ancora in grado di correre! Fatemi andare a riprendere almeno l&amp;#8217;ultimo di quel gruppone, un 851 fermo come un chiodo, quella sarà la mia vittoria! E infatti dopo manco mezzo giro lo risorpasso; ho tempo di fare solo un altro giro completo prima della bandiera a scacchi e poi finisce la&amp;nbsp;gara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al box qualcuno mi dice che ero addirittura quinto quando sono caduto! Praticamente quel gruppetto che vedevo all&amp;#8217;orizzonte davanti a me erano i primi quattro ed ero riuscito a staccare tutti gli altri! Alla fine probabilmente sarei potuto arrivare settimo/ottavo visto che c&amp;#8217;erano un paio di piloti nettamente più veloci di me che erano partiti male e stavano recuperando. Tempo migliore 2&amp;#8216;14&amp;#8221;203, unica consolazione della giornata. Scopro poi che Vittorio pur partendo ultimo ne ha superati a secchiate ed è arrivato addirittura undicesimo (best lap 2&amp;#8216;15&amp;#8221;431). E naturalmente continua a ridere alle mie spalle, quel&amp;nbsp;malnato&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3853465120/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_3021" src="http://farm3.static.flickr.com/2673/3853465120_91c23fc253.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;gara 2: classe &lt;span class="caps"&gt;MRC&lt;/span&gt; (Multiforum Race&amp;nbsp;Cup)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si pranza (leggeri) e si fa benzina; la mia moto ha consumato le slick in maniera esemplare e quindi conservo le gomme anche per quest&amp;#8217;ultima gara. Abbasso di un decimo di bar le pressioni sia davanti che dietro perché col caldo inizia a scivolare troppo presto quella&amp;nbsp;dietro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vicendevoli pacche sulle spalle, moto giù dai cavalletti, quei quattro box che abbiamo occupato noi del Multiforum saranno deserti in pochi istanti. Entriamo io e Vittorio e ci posizioniamo sulla griglia, io sempre in 14ma posizione grazie ad un tempo ancora più misero di quello fatto registrare per la classe D, Vittorio più avanti, grazie al sottoscritto &amp;#8212; diciamolo! &amp;#8212; che l&amp;#8217;ha tirato nell&amp;#8217;ultimo&amp;nbsp;turno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semaforo rosso, si spengono le luci &amp;#8212; via! Stavolta parto in maniera balorda; non riesco neanche a superare la Bimota Delirio che ho di fianco (e che ha 40cv in meno della mia) perché siamo tutti troppo compatti e non trovo un buco dove infilarmi. Faccio le prime tre curve un po&amp;#8217; in trance, vedendo sfilare davanti a me decisamente troppe moto; ricordo perfettamente il pensiero che mi è venuto mentre aspettavo il mio turno per fare curva 2, &amp;#8220;ok, l&amp;#8217;altra gara era quella buona della giornata, questa me la vedo male&amp;#8221;. Continuo a guidare un po&amp;#8217; dimesso per qualche altra decina di metri poi subito devo riscuotermi un po&amp;#8217; perché inizio ad avere qualcuno che tenta di superarmi; e chi sono?, proprio Vittorio e Luca, i miei due più cari&amp;nbsp;amici/avversari!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con Vittorio mi diverto perché ci scambiamo le posizioni almeno un paio di volte, sempre supercorretti (e quindi lenti, infatti inizio a temere di perdere troppo tempo qui); poi arriva Luca che mi supera e qui mi dispiace ma devo ricorrere all&amp;#8217;arma segreta &amp;#8212; il motorone del mio 999S! Mi basta spalancare il gas in uscita di curva per lasciare Luca al palo. Mi dispiace Luca, alla&amp;nbsp;prossima!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3853625056/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_phase_5617" src="http://farm3.static.flickr.com/2551/3853625056_a5cd79f055.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E qui inserisco il punto di vista di Vittorio sul nostro duello; altro che il mio guazzabuglio, eccovi un resoconto &lt;em&gt;ingegneristico&lt;/em&gt;&amp;nbsp;dell&amp;#8217;accaduto:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tu mi hai passato &lt;span class="caps"&gt;IN&lt;/span&gt; &lt;span class="caps"&gt;RETTILINEO&lt;/span&gt; alla partenza; io ti ho passato all&amp;#8217;interno alla curva 2 (come al solito ci avevi lasciato lo spazio per tre moto, invece di passare sullo pseudocordolo a strisce&amp;nbsp;gialle);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tu mi hai riaffiancato in accelerazione a moto piegata sul curvone in salita e ti sei infilato all&amp;#8217;interno alla successiva curva a&amp;nbsp;destra;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All&amp;#8217;uscita dalla 9, ho incrociato la traiettoria dietro alla tua gomma posteriore e ti ho ripassato all&amp;#8217;interno alla staccata della 10 (curva stretta a&amp;nbsp;dx);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tu mi hai ripassato &lt;span class="caps"&gt;IN&lt;/span&gt; &lt;span class="caps"&gt;RETTILINEO&lt;/span&gt; alla fine del primo&amp;nbsp;giro;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alle curve 2, 3 e 4 del secondo giro, per evitare di fare troppo casino e di rallentarci a vicenda, ho deciso di non infilarmi all&amp;#8217;interno (anche se erano le uniche curve, insieme alla 10, in cui mi sentivo in grado di attaccarti senza grossi rischi). Pensavo di starti dietro per un po&amp;#8217; e poi di giocarcela nella seconda metà della gara. Si è rivelata una scelta da gran pollo, perché alla 4, dopo aver anticipato la staccata per non starti troppo incollato al posteriore, è arrivato Luca e mi ha incu&amp;#8230; &lt;span class="caps"&gt;EHM&lt;/span&gt;, infilato come un&amp;#8230; pollo allo spiedo (per&amp;nbsp;l&amp;#8217;appunto).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dunque, torniamo alla gara vista da me; dopo il lento avvio mi sento carico e bello sveglio e mi accodo a due che vanno forte &amp;#8212; e stanno andando forte proprio adesso! Sono Moris con la sua special basata sul motore due valvole e Teo su 748 con motore 853; il solo fatto di riuscire a star dietro a Moris adesso, dopo le sue &amp;#8216;rivelazionì di due giorni prima riguardo le traiettorie sballate che facevo, mi gasa parecchio. Meglio di una gazzosa fatta con limoni di Sorrento quindi, mi sento in pieno attacco&amp;nbsp;adesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Facciamo una serie di giri che a me paiono veloci ma non ho tempo di controllare il cronometro; ho un pizzico di margine e non sbaglio niente, e la cosa bella è seguire questi due che guidano benissimo, veloci e puliti. Ci troviamo per qualche curva dietro ad uno dei pochi concorrenti alla &lt;span class="caps"&gt;MRC&lt;/span&gt; con una jap, un ragazzo pugliese su Kawasaki &lt;span class="caps"&gt;ZX6R&lt;/span&gt; che guida con traiettorie un po&amp;#8217; confuse; uno ad uno lo superiamo tutti quanti e adesso davanti a noi non c&amp;#8217;è più&amp;nbsp;nessuno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C&amp;#8217;è un punto dove mi faccio sotto a Moris e Teo, si tratta di una semicurva a destra seguita subito dopo da una curva a sinistra che apre molto tardi; riesco a fare la prima parte in pieno, piegando la moto a destra mentre sono già col peso tutto a sinistra, sacrificando la traiettoria ideale per fare la curva a sinistra ma guadagnando parecchio in velocità nell&amp;#8217;ingresso; lì ad entrar primo poi ci rimani visto che blocchi il passaggio a chi ti sta dietro. Però non ho cuore né molte possibilità di fare un&amp;#8217;entrata così dura; la cosa bella qui è sentire la moto che trema violentemente tutta quanta nella semipiega a destra (penso che forse è la mia posizione in sella che provoca lo &amp;#8216;sbisciolamentò &amp;#8212; come direbbe Meda) e poi si stabilizza non appena inizi la&amp;nbsp;frenata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verso gli ultimi giri di gara si fa sotto Alebusi con la sua Delirio, sta andando evidentemente molto forte nonostante i 90cv del suo motore ma mi passa solo perché ho un&amp;#8217;esitazione nel curvone veloce a sinistra dove c&amp;#8217;è quel gran doppiato del mio amico Roberto (il &amp;#8216;Presidentè su Cagiva Mito 125, dritto come un fuso al suo solito&amp;#8230;.); non voglio fargli il pelo al Presidente né combinare un disastro quindi chiudo il gas e poi lo passo all&amp;#8217;interno &amp;#8212; e all&amp;#8217;esterno vedo con la coda dell&amp;#8217;occhio che Alebusi ci sta superando a tutt&amp;#8217;e due&amp;nbsp;insieme!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi riaccodo alla Delirio e poi la vedo super aggressiva che tenta il sorpasso anche ai danni di Moris entrando nella successiva curva a destra; un po&amp;#8217; troppo aggressivo però, visto che poi quasi lo tira giù ed entrambi sono costretti ad allargare e rallentare. Ne approfitto quindi per ripassare la Delirio e mi riaccodo a Moris, e della Delirio se ne perdono le&amp;nbsp;tracce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3852802453/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_euke_236" src="http://farm3.static.flickr.com/2524/3852802453_b4ed3c9f2c.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gara finirebbe così, con Moris, Teo e me ad occupare ottava, nona e decima posizione, però poi al penultimo giro approfitto di qualche errore di Teo che mi stava davanti per passarlo sul rettilineo, e qui faccio un smargiassata che al momento non mi pareva tale; insomma lo passo, siamo in fila sul rettilineo all&amp;#8217;inizio dell&amp;#8217;ultimo giro e io con la mano sinistra faccio un gesto con la mano a Teo che &lt;em&gt;non&lt;/em&gt; voleva dire &amp;#8220;ciao bello, adesso me ne vado&amp;#8221; piuttosto voleva essere un &amp;#8220;scusa per averti passato di motore, adesso seguimi che ci&amp;nbsp;divertiamo&amp;#8221;&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8230;mai l&amp;#8217;avessi fatto! A Teo evidentemente questa cosa gli manda in tilt l&amp;#8217;arteria e mi infila alla staccata della curva 1 in maniera impressionante, lasciandomi letteralmente al palo; un po&amp;#8217; stordito non riesco a stargli dietro e lo vedo che in altre 3-4 curve prende anche Moris e supera pure a lui! Non c&amp;#8217;è più tempo per replicare e arriviamo quindi alla fine della gara con Teo ottavo, poi Moris e infine io in decima posizione. Teo in quest&amp;#8217;ultimo giro ha anche girato in un incredibile 2&amp;#8216;10&amp;#8221;, e poi infatti ci stringiamo le mani tra una minaccia a &amp;#8220;non rifarlo più quel gesto&amp;#8221; e un ringraziamento per averlo messo in modalità&amp;nbsp;supereroe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono comunque estasiato e divertito da come è riuscita questa gara; non avrei mai sperato, dopo le prime prove libere, di girare così veloce &amp;#8212; anche se ricordo benissimo, parlandone con Vittorio nei mesi precedenti alla gara, che un tempo compreso tra 2&amp;#8216;12&amp;#8221; e 2&amp;#8216;15&amp;#8221; sarebbe dovuto essere il nostro target. Alla fine ho fatto un best lap di 2&amp;#8216;12&amp;#8221;78, sette secondi abbondanti sotto il tempo fatto registrare con la Multistrada due anni fa; sopratutto una sequenza ottima di tempi compresi tra 2&amp;#8216;12&amp;#8221; e 2&amp;#8216;14&amp;#8221; nonostante sorpassi e caos di gara. È vero che stavolta Miky, Amigu, Crasso, Andy, Zanibo ed altri sono scesi su tempi incredibili ma tenendo conto del fatto che era il primo mese di utilizzo di questa 999 sono assolutamente contento di com&amp;#8217;è andata; la moto in effetti ha un limite altissimo e c&amp;#8217;è davvero bisogno di un certo apprendistato prima di poterla usare al meglio. In effetti fino al giorno di gara (e comprendendo dunque anche i 3 trackdays precedenti) non ero mai riuscito a guidarla come si deve, cioè sfruttando quell&amp;#8217;incredibile anteriore che ti permette di entrare forte, ma proprio forte!, in curva a gas chiuso e poi appoggiandosi tutto sulla ruota anteriore. Avevo ancora la guida affetta dal vizio stradale di mantenere il gas leggermente puntato fin da subito, e invece la Ducati richiede totale fiducia sull&amp;#8217;anteriore; riesci a fidarti di questo e i tempi si abbassano, ti accorgi di come si ampliano i tuoi&amp;nbsp;orizz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al rientro nel box scopro che Luca mi è arrivato appena dietro girando anche lui in un incredibile 2&amp;#8216;13&amp;#8221; (ricordo che guida una Bimota &lt;span class="caps"&gt;DB4&lt;/span&gt; con motore Ducati 2V 1100, cioè un mezzo da 90cv scarsi) e Vittorio poco più dietro, un po&amp;#8217; scontento di non esser riuscito a guidare come si deve; visto com&amp;#8217;era iniziato il suo weekend, e visto che era la prima volta che guidava su questa pista, lo darei promosso a pieni voti anche lui&amp;#8230; peccato però che dovrà sopportare la presa in giro da parte del sottoscritto, che ha aspettato 10 anni per poterlo finalmente battere in una vera e propria&amp;nbsp;gara!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3852677159/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_3034" src="http://farm4.static.flickr.com/3516/3852677159_bd1519196b.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category><category term="moto"></category></entry><entry><title>alpinist is back</title><link href="http://aadm.github.io/2009-07-07-alpinist-is-back.html" rel="alternate"></link><published>2009-07-07T18:36:00+02:00</published><updated>2009-07-07T18:36:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2009-07-07:/2009-07-07-alpinist-is-back.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Una bella sorpresa che mi è arrivata a casa il mese scorso. &lt;a href="http://aadm.github.comm/2008-12-15-alpinist-chiude.html"&gt;Meno male&lt;/a&gt;, torniamo a&amp;nbsp;sognare.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://aadm.files.wordpress.com/2009/07/photo.jpg"&gt;&lt;img alt="photo" src="http://aadm.files.wordpress.co/2009/07/photo.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Una bella sorpresa che mi è arrivata a casa il mese scorso. &lt;a href="http://aadm.github.comm/2008-12-15-alpinist-chiude.html"&gt;Meno male&lt;/a&gt;, torniamo a&amp;nbsp;sognare.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://aadm.files.wordpress.com/2009/07/photo.jpg"&gt;&lt;img alt="photo" src="http://aadm.files.wordpress.co/2009/07/photo.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>new york times on geothermal energy</title><link href="http://aadm.github.io/2009-06-25-new-york-times-on-geothermal-energy.html" rel="alternate"></link><published>2009-06-25T12:29:00+02:00</published><updated>2009-06-25T12:29:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2009-06-25:/2009-06-25-new-york-times-on-geothermal-energy.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;This is the&amp;nbsp;article: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.nytimes.com/2009/06/24/business/energy-environment/24geotherm.html"&gt;http://www.nytimes.com/2009/06/24/business/energy-environment/24geotherm.html&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And this is one very nice and informed comment from a PhD student that puts things into the right&amp;nbsp;perspective:  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;1) The major difference between enhanced geothermal and standard oil and gas extraction is the high pressures used to create geothermal reservoirs. Oil and gas …&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;This is the&amp;nbsp;article: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.nytimes.com/2009/06/24/business/energy-environment/24geotherm.html"&gt;http://www.nytimes.com/2009/06/24/business/energy-environment/24geotherm.html&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And this is one very nice and informed comment from a PhD student that puts things into the right&amp;nbsp;perspective:  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;1) The major difference between enhanced geothermal and standard oil and gas extraction is the high pressures used to create geothermal reservoirs. Oil and gas are normally extracted from porous sedimentary rocks (10-30% void space), but the heat fluxes required for geothermal are found in volcanic rocks with less than 1% void space. The rock must be fractured to allow water to flow through it, and it is this process that causes earthquakes. The earthquakes can continue for months after the pressure has been released because the Earth is a dynamic place and not all of the stress transfer is instantaneous; in fact, the later-occurring quakes are usually governed by stress changes caused by diffusion (slow filtering through the limited porosity due to pressure gradients) rather than advection (the injection velocity/pressure, which causes the immediate&amp;nbsp;earthquakes.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2) There is no danger of creating &amp;#8220;new tectonic plates&amp;#8221;; the tectonic plates are on a completely different scale than a single geothermal reservoir (1000s vs 1s of kilometers). The absolute worst case scenario would be changing the stress regime enough to reactivate an existing tectonic-scale fault like the San Andreas/San Jacinto etc., which is very unlikely due to the scale&amp;nbsp;difference.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3) For risk assessment purposes, risk is the product of hazard (the event that might be triggered) and vulnerability. A project like this ends up going forward because when the hazard is large (i.e. it is very likely that you will trigger small earthquakes), the vulnerability is also low since it will only affect a relatively sparsely populated area immediately nearby. Obviously, if you happen to live in that area, that is not a reassuring argument. In the other extreme case, if the vulnerability is high (eg. a Landers earthquake-type rupture across most of SoCal), the hazard is low (the chance of re-activating the San Andreas is slim). In both cases, the product of the two works out to a small number, so the risk is deemed acceptable. The soft underbelly of risk assessment is that seismic hazard is fiendishly difficult to quantify given present methodology and observational&amp;nbsp;capabilities.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4) Regional seismic hazard and geothermal energy will continue to be coupled since the areas with the highest geothermal gradients (rate of temperature increase with depth) tend to be tectonically active (young or recently deformed) crust. However, the potential benefits to figuring out geothermal energy are myriad - clean, reliable, domestic supplies - and I think it&amp;#8217;s worth pursuing. An exciting tangential scientific opportunity also exists: if we can figure out the processes that control microseismicity in reservoirs, we will be much closer to predicting and someday mitigating the types of earthquakes that make headlines on a more regular&amp;nbsp;basis.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5) This may come as a surprise, but the largest geothermal producer in the world is the oil giant Chevron; they have several enormous traditional geothermal projects in&amp;nbsp;Indonesia.  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://community.nytimes.com/comments/www.nytimes.com/2009/06/24/business/energy-environment/24geotherm.html?permid=48#comment48"&gt;[click here for the original&amp;nbsp;comment]&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category><category term="notes"></category><category term="links"></category></entry><entry><title>echidna</title><link href="http://aadm.github.io/2009-06-11-echidna.html" rel="alternate"></link><published>2009-06-11T11:56:00+02:00</published><updated>2009-06-11T11:56:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2009-06-11:/2009-06-11-echidna.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Echidna e ornitorinco sono dei mammiferi ovipari appartenenti all&amp;#8217;ordine Monotremata. Ecco dei brani tratti dall&amp;#8217;articolo del New York Times che mi ha&amp;nbsp;catturato:  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The long-beaked echidna is a genuine living link between reptiles and birds on one branch, and more familiar placental mammals like ourselves on the&amp;nbsp;next. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Another avianlike feature is the cloaca, the single orifice through …&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Echidna e ornitorinco sono dei mammiferi ovipari appartenenti all&amp;#8217;ordine Monotremata. Ecco dei brani tratti dall&amp;#8217;articolo del New York Times che mi ha&amp;nbsp;catturato:  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The long-beaked echidna is a genuine living link between reptiles and birds on one branch, and more familiar placental mammals like ourselves on the&amp;nbsp;next. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Another avianlike feature is the cloaca, the single orifice through which an echidna or platypus voids waste, has sex and lays eggs, and by which the group gets its name. Yet through that uni-perforation, a male echnida can extrude a four-headed&amp;nbsp;penis.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“They’re one of the most pacifistic mammals,” Dr. Rismiller said. “Nobody bothers them; they don’t bother anybody. There’s a lot we could learn from them.” And in that level head sits a mighty brain. Among humans, the neocortex that allows us to reason and remember accounts for 30 percent of the brain; in echidnas, that figure is 50&amp;nbsp;percent.  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.nytimes.com/2009/06/09/science/09angi.html"&gt;http://www.nytimes.com/2009/06/09/science/09angi.html&lt;/a&gt;_  &lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>vota uno come te</title><link href="http://aadm.github.io/2009-06-05-vota-uno-come-te.html" rel="alternate"></link><published>2009-06-05T14:05:00+02:00</published><updated>2009-06-05T14:05:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2009-06-05:/2009-06-05-vota-uno-come-te.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Vero manifesto elettorale trovato a&amp;nbsp;Bari.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://aadm.files.wordpress.com/2009/06/p_1600_1200_cffec485-9995-4b87-aa76-10b689556cfa.jpeg"&gt;&lt;img alt="" src="http://aadm.files.wordpress.com/2009/06/p_1600_1200_cffec485-9995-4b87-aa76-10b689556cfa.jpeg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Vero manifesto elettorale trovato a&amp;nbsp;Bari.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://aadm.files.wordpress.com/2009/06/p_1600_1200_cffec485-9995-4b87-aa76-10b689556cfa.jpeg"&gt;&lt;img alt="" src="http://aadm.files.wordpress.com/2009/06/p_1600_1200_cffec485-9995-4b87-aa76-10b689556cfa.jpeg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>simple diet</title><link href="http://aadm.github.io/2009-06-01-simple-diet.html" rel="alternate"></link><published>2009-06-01T23:12:00+02:00</published><updated>2009-06-01T23:12:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2009-06-01:/2009-06-01-simple-diet.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;A couple of quotes taken from &lt;a href="http://philip.greenspun.com/writing/changed-by-web-and-weblog"&gt;a nice article by Philip Greenspun&lt;/a&gt; which does &lt;em&gt;not&lt;/em&gt; deal with&amp;nbsp;diets:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diet&amp;nbsp;#1&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In the 1980s Steve Ward, a professor of electrical engineering and computer science at &lt;span class="caps"&gt;MIT&lt;/span&gt;, described a sure-fire dieting scheme. &amp;#8220;All that you need for my diet is graph paper, a ruler, and a pencil,&amp;#8221; Steve would explain. &amp;#8220;The horizontal …&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;A couple of quotes taken from &lt;a href="http://philip.greenspun.com/writing/changed-by-web-and-weblog"&gt;a nice article by Philip Greenspun&lt;/a&gt; which does &lt;em&gt;not&lt;/em&gt; deal with&amp;nbsp;diets:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diet&amp;nbsp;#1&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In the 1980s Steve Ward, a professor of electrical engineering and computer science at &lt;span class="caps"&gt;MIT&lt;/span&gt;, described a sure-fire dieting scheme. &amp;#8220;All that you need for my diet is graph paper, a ruler, and a pencil,&amp;#8221; Steve would explain. &amp;#8220;The horizontal axis is time, one line per day. The vertical axis is weight in lbs. You plot your current weight on the left side of the paper. You plot your desired weight on a desired date towards the right side, making sure that you&amp;#8217;ve left the correct number of lines in between (one per day). You draw a line from the current weight/date to the desired weight/date. Every morning you weigh yourself and plot the result. If the point is below the line, you eat whatever you want all day. If the point is above the line, you eat nothing but broccoli or some other low-calorie&amp;nbsp;food.&amp;#8221;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://philip.greenspun.com/writing/steve-ward-diet.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="http://philip.greenspun.com/writing/steve-ward-diet.thumb.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diet&amp;nbsp;#2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Harry Greenspun, M.D., one of America&amp;#8217;s most brilliant doctors, offers his own diet: &amp;#8220;Don&amp;#8217;t eat anything that a Caveman wouldn&amp;#8217;t have eaten; humans have not had enough time to adapt biologically to the agricultural revolution.&amp;#8221; What does that mean? &amp;#8220;You can eat meat, vegetables that you pick up from the ground and fruits that you pick out of a tree. Don&amp;#8217;t eat pasta, bread, corn, potatoes, and other products of modern&amp;nbsp;agriculture.&amp;#8221; &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>grant study</title><link href="http://aadm.github.io/2009-06-01-grant-study.html" rel="alternate"></link><published>2009-06-01T22:09:00+02:00</published><updated>2009-06-01T22:09:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2009-06-01:/2009-06-01-grant-study.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;This piece which appeared on the New York Times a few weeks ago got me hooked: &lt;a href="http://www.nytimes.com/2009/05/12/opinion/12brooks.html"&gt;&amp;#8220;They had it made&amp;#8221;&lt;/a&gt;, by David Brooks. This is just one click away from the full essay published on the online June issue of The Atlantic, &lt;a href="http://www.theatlantic.com/doc/200906/happiness"&gt;&amp;#8220;What makes us happy&amp;#8221;&lt;/a&gt;, by Joshua W.&amp;nbsp;Shenk.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Go back in time and there&amp;#8217;s another article on …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;This piece which appeared on the New York Times a few weeks ago got me hooked: &lt;a href="http://www.nytimes.com/2009/05/12/opinion/12brooks.html"&gt;&amp;#8220;They had it made&amp;#8221;&lt;/a&gt;, by David Brooks. This is just one click away from the full essay published on the online June issue of The Atlantic, &lt;a href="http://www.theatlantic.com/doc/200906/happiness"&gt;&amp;#8220;What makes us happy&amp;#8221;&lt;/a&gt;, by Joshua W.&amp;nbsp;Shenk.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Go back in time and there&amp;#8217;s another article on the Grant Study which appeared in the 1990: &lt;a href="http://www.nytimes.com/1990/01/16/science/men-at-65-new-findings-on-well-being.html?fta=y"&gt;&amp;#8220;Men at 65: New Findings On Well-Being&amp;#8221;&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Further back and you discover this book by George Vaillant, &lt;a href="http://books.google.it/books?id=SQdVNojI0O0C"&gt;&amp;#8220;Adaptation to Life&amp;#8221;&lt;/a&gt;, which tells us the story of the Grant Study men when they were&amp;nbsp;47.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There is also two interviews to members of the Grant Study, &lt;a href="http://www.theatlantic.com/doc/200905u/donald-cole"&gt;Donald Cole&lt;/a&gt; and &lt;a href="http://www.theatlantic.com/doc/200905u/ben-bradlee"&gt;Ben Bradlee&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A final curiosity: there is no Wikipedia entry on the Grant&amp;nbsp;study. &lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>giornalismo italiano</title><link href="http://aadm.github.io/2009-05-31-giornalismo-italiano.html" rel="alternate"></link><published>2009-05-31T22:49:00+02:00</published><updated>2009-05-31T22:49:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2009-05-31:/2009-05-31-giornalismo-italiano.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;La differenza nel trattamento delle notizie. Ecco come il New Yorker e La Repubblica sviluppano due articoli profondamente differenti partendo dalla stessa notizia di&amp;nbsp;agenzia:  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.newyorker.com/reporting/2008/02/11/080211fa_fact_hersh/"&gt;http://www.newyorker.com/reporting/2008/02/11/080211fa_fact_hersh/&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.repubblica.it/2007/08/sezioni/esteri/medio-oriente-36/israele-siria/israele-siria.html"&gt;http://www.repubblica.it/2007/08/sezioni/esteri/medio-oriente-36/israele-siria/israele-siria.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;La differenza nel trattamento delle notizie. Ecco come il New Yorker e La Repubblica sviluppano due articoli profondamente differenti partendo dalla stessa notizia di&amp;nbsp;agenzia:  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.newyorker.com/reporting/2008/02/11/080211fa_fact_hersh/"&gt;http://www.newyorker.com/reporting/2008/02/11/080211fa_fact_hersh/&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.repubblica.it/2007/08/sezioni/esteri/medio-oriente-36/israele-siria/israele-siria.html"&gt;http://www.repubblica.it/2007/08/sezioni/esteri/medio-oriente-36/israele-siria/israele-siria.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>network speeds</title><link href="http://aadm.github.io/2009-04-28-network-speeds.html" rel="alternate"></link><published>2009-04-28T18:46:00+02:00</published><updated>2009-04-28T18:46:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2009-04-28:/2009-04-28-network-speeds.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Useless stats on network speeds using &lt;a href="http://www.speedtest.net"&gt;speedtest.net&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eni / ??? /&amp;nbsp;Milano   &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;70932 kbps (download) 16594 kbps&amp;nbsp;(upload)   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ping 13 ms&lt;br&gt;
&lt;img alt="" src="http://www.speedtest.net/result/398540199.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wind / &lt;span class="caps"&gt;ADSL&lt;/span&gt; /&amp;nbsp;Bari   &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;535 kbps (download) 213 kbps&amp;nbsp;(upload)   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ping 126 ms&lt;br&gt;
&lt;img alt="" src="http://www.speedtest.net/result/419996448.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alice / &lt;span class="caps"&gt;ADSL&lt;/span&gt; / Pietro&amp;nbsp;Bari   &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;2696 kbps (download) 251 kbps&amp;nbsp;(upload)   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ping 115 ms&lt;br&gt;
&lt;img alt="" src="http://www.speedtest.net/result/420748392.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fastweb / &lt;span class="caps"&gt;ADSL&lt;/span&gt; /&amp;nbsp;Giulia   &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;4840 kbps (download) 854 kbps&amp;nbsp;(upload)   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ping 14 ms&lt;br&gt;
&lt;img alt="" src="http://www.speedtest.net/result/462100393.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alice / &lt;span class="caps"&gt;ADSL&lt;/span&gt; /&amp;nbsp;Filippo   &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;6796kbps …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Useless stats on network speeds using &lt;a href="http://www.speedtest.net"&gt;speedtest.net&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eni / ??? /&amp;nbsp;Milano   &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;70932 kbps (download) 16594 kbps&amp;nbsp;(upload)   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ping 13 ms&lt;br&gt;
&lt;img alt="" src="http://www.speedtest.net/result/398540199.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wind / &lt;span class="caps"&gt;ADSL&lt;/span&gt; /&amp;nbsp;Bari   &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;535 kbps (download) 213 kbps&amp;nbsp;(upload)   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ping 126 ms&lt;br&gt;
&lt;img alt="" src="http://www.speedtest.net/result/419996448.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alice / &lt;span class="caps"&gt;ADSL&lt;/span&gt; / Pietro&amp;nbsp;Bari   &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;2696 kbps (download) 251 kbps&amp;nbsp;(upload)   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ping 115 ms&lt;br&gt;
&lt;img alt="" src="http://www.speedtest.net/result/420748392.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fastweb / &lt;span class="caps"&gt;ADSL&lt;/span&gt; /&amp;nbsp;Giulia   &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;4840 kbps (download) 854 kbps&amp;nbsp;(upload)   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ping 14 ms&lt;br&gt;
&lt;img alt="" src="http://www.speedtest.net/result/462100393.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alice / &lt;span class="caps"&gt;ADSL&lt;/span&gt; /&amp;nbsp;Filippo   &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;6796kbps (download) 401 kbps&amp;nbsp;(upload)   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ping 49&amp;nbsp;ms   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.speedtest.net/result/413009078.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;span class="caps"&gt;BT&lt;/span&gt; / &lt;span class="caps"&gt;ADSL&lt;/span&gt; / Londra&amp;nbsp;Giulia   &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;5760kbps (download) 363 kbps&amp;nbsp;(upload)   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ping 108&amp;nbsp;ms   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.speedtest.net/result/398048409.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fastweb /&amp;nbsp;Optical   &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;7440 kbps (download) 6156 kbps&amp;nbsp;(upload)   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ping 7&amp;nbsp;ms   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.speedtest.net/result/398354095.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fastweb / Optical / wifi no&amp;nbsp;encryption   &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;7934 kbps (download) 6650 kb/s&amp;nbsp;(upload)   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ping 6&amp;nbsp;ms   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.speedtest.net/result/399711060.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fastweb / Optical / wifi wep&amp;nbsp;128bit   &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;8199 kbps (download) 6222 kb/s&amp;nbsp;(upload)   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ping 10&amp;nbsp;ms &lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category><category term="tech"></category></entry><entry><title>alpinist chiude</title><link href="http://aadm.github.io/2008-12-15-alpinist-chiude.html" rel="alternate"></link><published>2008-12-15T23:55:00+01:00</published><updated>2008-12-15T23:55:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2008-12-15:/2008-12-15-alpinist-chiude.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="alpinist-26" src="http://aadm.files.wordpress.com/2008/12/alpinist-26.jpg"&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il numero 26 di Alpinist &lt;a href="http://web.archive.org/web/20090123034541/http://www.alpinist.com/doc/web08f/wfeature-last-one"&gt;non uscirà mai&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E anche io ho smesso di arrampicare. Niente più &lt;a href="http://aadm.github.com/2007-03-16-version-10-climbing-partner.html"&gt;climbing partners&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="alpinist-26" src="http://aadm.files.wordpress.com/2008/12/alpinist-26.jpg"&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il numero 26 di Alpinist &lt;a href="http://web.archive.org/web/20090123034541/http://www.alpinist.com/doc/web08f/wfeature-last-one"&gt;non uscirà mai&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E anche io ho smesso di arrampicare. Niente più &lt;a href="http://aadm.github.com/2007-03-16-version-10-climbing-partner.html"&gt;climbing partners&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>elastic moduli of alcoholic drinks</title><link href="http://aadm.github.io/2008-10-14-elastic-moduli-of-alcoholic-drinks.html" rel="alternate"></link><published>2008-10-14T13:14:00+02:00</published><updated>2008-10-14T13:14:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2008-10-14:/2008-10-14-elastic-moduli-of-alcoholic-drinks.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;I&amp;#8217;m in charge of a very important research project here at Acme Ltd., a major player in the oil business. With the latest state-of-the-art equipment I study the effects of hydrocarbons on seismic data; one way to do that is to model a porous medium filled with fluid which is like a rock filled with oil or&amp;nbsp;shit.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;I&amp;#8217;m in charge of a very important research project here at Acme Ltd., a major player in the oil business. With the latest state-of-the-art equipment I study the effects of hydrocarbons on seismic data; one way to do that is to model a porous medium filled with fluid which is like a rock filled with oil or&amp;nbsp;shit.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There is a set of equations studied by two guys (Batzle and Wang) that are widely used in the industry to compute the elastic properties of a reservoir fluid starting from environmental parameters such as pressure and&amp;nbsp;temperature.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So far, so&amp;nbsp;conventional.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So what I want to do now is to model the effect that alcoholic drinks have on the seismic response of a reservoir. And I need your help. So if you happen to know bulk moduli and density of the following drinks, well known in Italy as &amp;#8220;digestivi&amp;#8221;, please send them&amp;nbsp;over:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cynar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aperol&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Limoncello&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Padre&amp;nbsp;Peppe&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;The scientific community will be forever&amp;nbsp;grateful. &lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>rock fm</title><link href="http://aadm.github.io/2008-05-20-rock-fm.html" rel="alternate"></link><published>2008-05-20T21:33:00+02:00</published><updated>2008-05-20T21:33:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2008-05-20:/2008-05-20-rock-fm.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Il 31 maggio chiude Rock &lt;span class="caps"&gt;FM&lt;/span&gt;, la radio che mi tiene compagnia al mattino, con delle trasmissioni fuori dalle logiche commerciali che ormai saturano l&amp;#8217;etere. Che peccato, il suono che usciva dalla mia Tivoli Model One al mattino mi ricordava quell&amp;#8217;altra radio inglese di solo rock che ascoltava &lt;a href="http://ambrojjo.blogspot.com/"&gt;Angelo&lt;/a&gt; ad Oxford, nella Paul Kent&amp;nbsp;Hall.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ecco il video …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Il 31 maggio chiude Rock &lt;span class="caps"&gt;FM&lt;/span&gt;, la radio che mi tiene compagnia al mattino, con delle trasmissioni fuori dalle logiche commerciali che ormai saturano l&amp;#8217;etere. Che peccato, il suono che usciva dalla mia Tivoli Model One al mattino mi ricordava quell&amp;#8217;altra radio inglese di solo rock che ascoltava &lt;a href="http://ambrojjo.blogspot.com/"&gt;Angelo&lt;/a&gt; ad Oxford, nella Paul Kent&amp;nbsp;Hall.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ecco il video comparso su Youtube in cui &lt;span class="caps"&gt;DJ&lt;/span&gt; Ariele chiede a Brian May di salvare la &amp;#8220;nostra&amp;#8221; Rock &lt;span class="caps"&gt;FM&lt;/span&gt;:  &lt;/p&gt;
&lt;iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/LGpW6LUeTPY?rel=0" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>spa-francorchamps</title><link href="http://aadm.github.io/2007-11-14-spa-francorchamps.html" rel="alternate"></link><published>2007-11-14T22:56:00+01:00</published><updated>2007-11-14T22:56:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2007-11-14:/2007-11-14-spa-francorchamps.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Riporto di seguito il racconto che mi ha fatto Daniele di una giornata che ha passato in pista con la sua Clio Cup; una pista speciale, si trattava dello storico tracciato di Spa-Francorchamps. E questo racconto mi è piaciuto così tanto che non potevo tenermi nella mia casella postale privata&amp;#8230; Buona&amp;nbsp;lettura.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://aadm.wordpress.com/2007/11/15/spa-francorchamps/pneumatico-clio-cup/"&gt;&lt;img alt="Pneumatico Clio Cup" src="http://aadm.files.wordpress.com/2007/11/cliocup_gomma_spa.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La premessa è la solita: giornata Renaultsport, ma …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Riporto di seguito il racconto che mi ha fatto Daniele di una giornata che ha passato in pista con la sua Clio Cup; una pista speciale, si trattava dello storico tracciato di Spa-Francorchamps. E questo racconto mi è piaciuto così tanto che non potevo tenermi nella mia casella postale privata&amp;#8230; Buona&amp;nbsp;lettura.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://aadm.wordpress.com/2007/11/15/spa-francorchamps/pneumatico-clio-cup/"&gt;&lt;img alt="Pneumatico Clio Cup" src="http://aadm.files.wordpress.com/2007/11/cliocup_gomma_spa.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La premessa è la solita: giornata Renaultsport, ma con una novità, l&amp;#8217;evento è europeo e il circuito è Spa in Belgio. Ti evito il racconto del trasferimento che tanto sono solo 700km di autostrada. Dall&amp;#8217;&lt;span class="caps"&gt;UK&lt;/span&gt; ci si aspettano una quarantina di auto (su un totale di 150). Venti di queste si incontrano la sera prima in un motel Formule1 nei pressi di Liegi. Io partecipo al meeting, in un certo senso mio malgrado, perché mi bastano cinque minuti a tavola con questi elementi per rendermi conto che certa gente ci puoi anche parlare di motori e sovrasterzo e pneumatici, ma fuori dal paddock, se non condividi niente altro sei&amp;nbsp;fregato.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fast forward a domenica mattina quindi, ore 6.45 tutti nel parking lot, e parte un convoglio di 20 clio e megane alla volta di una pompa di benzina, dove troviamo altrettante renault (V6, spider e alpine anche) provenienti da Belgio, Olanda e Francia. Su Spa, non so bene cosa dirti, è senz&amp;#8217;altro il circuito più bello che abbia mai girato - da molti è considerato il circuito più tecnico della&amp;nbsp;F1:  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Circuito di Spa Francorchamps" src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/11/Circuit_Spa_2007.png"&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Come vedi dal diagramma è pieno di curve a dx e sx, tutte in un certo senso diverse l&amp;#8217;una dall&amp;#8217;altra. L&amp;#8217;arrivo al circuito è davvero emozionante, una roba mai vista prima: 7 km di pista che si snodano tra le colline di Francorchamps, con dislivelli che superano anche i&amp;nbsp;150m.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nei paddock, un totale di 150 auto provenienti da tutta europa (meno che italia, obviously), e un casino di gente in giro&amp;#8230; coppie, intere famiglie, gruppi di amici. non sto qui a raccontarti lo sforzo organizzativo necessario per coordinare 150 auto. Mi limito a dirti che renault ha fatto un lavoro fantastico, meglio di qualsiasi altro organizzatore di trackday. C&amp;#8217;erano non meno di 50 persone di staff, una organizzazione impeccabile, turni cronometrati al secondo, refreshments forniti gratuitamente tutto il giorno, pranzo nella saletta vip del circuito con vista su tutto il circuito e panorama circostante (la zona è bellissima, assolutamente da visitare in moto o&amp;nbsp;auto).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vabbè, arriviamo al sodo. visto il numero di partecipanti, niente open pit, ma formato a turni da 20 minuti. Tre gruppi (novellini, inter e advanced) e io sono schiaffato nel gruppo avanzato, non perché abbia questa grande considerazione delle mie capacità di guida.. è stato lo stesso responsabile Renaultsport &lt;span class="caps"&gt;UK&lt;/span&gt; che organizza tutti gli eventi in Inghilterra e che mi aveva già conosciuto che ha decretato che avevo abbastanza esperienza. Peraltro, c&amp;#8217;è da dire che non c&amp;#8217;erano in circuito bestie &amp;#8216;solo-pistà, quindi il livello almeno meccanico dei mezzi era praticamente pari. Sono stato fortunato ad essere inserito nel gruppo advanced perché ho trovato tutto quello che cercavo (senza successo) nella mia precedente uscita in pista a Oulton Park, cioè il confronto non cattivo ma agonistico con altri in pista, la possibilità di inseguire ed essere inseguiti, e il piacere di rivedersi nei pit a fine sessione e scambiarsi impressioni con perfetti&amp;nbsp;sconosciuti.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A differenza del Nurburgring, ho cominciato per niente intimorito, e ho usato la prima sessione della mattina per cominciare a conoscere le curve, i punti di staccata e ad individuare le marce corrette. Tra una sessione e all&amp;#8217;altra sono anche uscito con un istruttore sulla nuova 197, e così ho individuato per benino linee e punti di frenata (marce no perché la 197 ha sei marce e rapporti molto più corti della mia&amp;nbsp;182).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beh, in pratica è un circuito che ti fai praticamente costantemente sopra i 100mph, sempre terza piena, quarta e quinta, cioè velocissimo - molto più veloce di qualsiasi cosa abbia sperimentato prima. Ci sono saliscendi e una curva cieca (Eau Rouge), che prima di decidermi che potevo farla in quarta piena senza sollevare il piede (le F1 la fanno a 280 kmh) ci ho messo tre sessioni. Solo un paio di occasioni da curva in seconda da farsi su tre ruote (le solite chicane), e poi il resto tutte curve da terza e quarta in cui mi sono divertito a controllare la macchina alternando sovra e sotto-sterzo modulando l&amp;#8217;acceleratore solamente (una sensazione sublime di controllo del mezzo). Sono bastate un paio di sessioni per individuare subito i lenti del gruppo e quelli invece divertenti da inseguire e quando possibile superare. è stato così che ho fatto - diciamo - amicizia con un paio di inglesi su una Trophy, e un francese su Megane &lt;span class="caps"&gt;RS&lt;/span&gt; (un 2l turbo da&amp;nbsp;230cV).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le sessioni del mattino si sono susseguite e io ho acquistato sempre più confidenza nel mezzo e nelle gomme (erano praticamente nuove - tutte e quattro), ed entravo sempre più veloce nelle curve. Per esempio, la curva 11 e Stavelot, alla fine della mattinata riusciva a farla tutta in quarta in appoggio sulla ruota ant dx che sentivo lavorare anche attraverso il finestrino chiuso. Blanchimont, la curva considerata la più difficile di tutto il circo F1, che andrebbe fatta a palla, ancora non riuscivo a farla senza alzare il piede prima di entrare ma ci stavo lavorando attivamente&amp;#8230; insomma tutto bene, giornata perfetta. per inciso, consumi spaventosi: un quarto di serbatoio ogni sessione (12 litri in 20&amp;nbsp;minuti!)  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nella quarta sessione, la prima del pomeriggio, succede qualcosa, non so cosa, che mi fa cambiare ritmo, entro in pista e non ce n&amp;#8217;è per nessuno. supero tutti, v6, Megane e Clio senza esitazioni, guido pulito, la macchina la sento mia, controllo totale del mezzo. Affronto Eau Rouge in 4a a 7000 giri ed entro così veloce sul rettilineo che riesco a superare una Megane e una Cup arrivando a Kemmel praticamente insieme ad una Trophy. È una battaglia a chi frena dopo. freniamo tutti e due allo stesso tempo, ma io sono sulla linea sbagliata. Mi ritrovo quindi ad affrontare la chicane (le combes) velocissimo e partendo dalla posizione sbagliata del circuito. Non mollo, riesco a passare da cordolo a cordolo, ma ho così tanta inerzia che il cordolo interno non mi &amp;#8216;sostiené e finisco scivolando sull&amp;#8217;erba. Un angelo mi assiste perché la macchina si scompone pochissimo e riesco a rientrare in pista davanti alla trophy e col muso che punta nella direzione giusta. Seguono un paio di giri a ritmo pazzesco cercando di mettere spazio tra me e l&amp;#8217;inseguitore che non mi molla. Poi bandiera a scacchi e si&amp;nbsp;rientra.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteggio e il tipo della Trophy esce dalla macchina, Arai &lt;span class="caps"&gt;RX7&lt;/span&gt; nero ancora in testa e si avvicina; si toglie il casco e mi fa: &amp;#8220;&lt;span class="caps"&gt;AWESOME&lt;/span&gt; &lt;span class="caps"&gt;DRIVING&lt;/span&gt;!!!&amp;#8221; si mette a raccontare la scena vista dal suo punto di vista ad un gruppetto di persone che si è assemblato e mi dice che ha filmato tutto e appena torna a casa mi farà vedere. Il suo passeggero è eccitatissimo e mi fa il commento di quella scena di sorpasso, chiedendomi anche di fare da passeggero nella prossima sessione. Questi due tipi sono interessantissimi. Il passeggero in particolare è uno che ha una &lt;span class="caps"&gt;GSX&lt;/span&gt;-R 600 con cui faceva corse club (non col New-Era, ma l&amp;#8217;altro che faceva Luca, il &lt;span class="caps"&gt;BMC&lt;/span&gt;) e mi dice che era anche bravo, classificatosi sesto come rookie nella sua prima stagione e poi nella seconda ancora meglio (non ricordo) e detentore di record di pista a pembrey. Uno anche appassionato di mountain bike&amp;#8230; fa il passeggero perché la sua macchina è una &amp;#8230; M3, quindi non ammessa in questa&amp;nbsp;giornata&amp;#8230;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conosco quindi Jeremy, un ragazzino della mia età che guida la sua Trophy a un ritmo pochissimo inferiore al mio, ma pulitissimo, mai nessuna incertezza, e niente giochini sovra-sotto sterzo nelle curve come me. Anzi, mi confessa addirittura che lui l&amp;#8217;&lt;span class="caps"&gt;ESP&lt;/span&gt; non lo disattiva neanche, sostenendo che se entra in funzione è perché stai guidando sporco. Vabbè, due stili diversi, ma ci divertiamo ugualmente ed entrambi riusciamo a superare con tranquillità anche le Megane, che con 50 cv in più sono quelle più bastarde perché nei rettilinei guadagnano quello che perdono nelle zone&amp;nbsp;miste.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi ricordo del suo passeggero (Michael) che voleva venire con me alla prossima sessione; gli offro il posto e lui accetta immediatamente. All&amp;#8217;inizio della sessione vorrei chiedergli di cronometrarmi il giro (mi sarebbe piaciuto sapere in quanto giro, visto che conoscevo i tempi della Clio Cup &amp;#8216;verà - quella con cambio sequenziale e tutto il resto), ma poi penso tra me e me che è meglio evitare perché se mi metto ad inseguire un record finirei per prendermi rischi&amp;nbsp;inutili.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ci mettiamo primi nella pitlane, ma prima di noi fanno partire una decina di macchine demo con gli istruttori a bordo&amp;#8230; &amp;#8220;avremo traffico in pista&amp;#8221; mi fa lui sconsolato e io con aria da spaccone gli dico &amp;#8220;no figurati, ce li togliamo subito dalle palle questi&amp;#8221;&amp;#8230; ovviamente scherzavo, ma dopo il primo giro, di riscaldamento, comincio a puntarli e li elimino uno ad uno, e in due giri ce li siamo bevuti tutti e cominciamo ad avvistare i doppiati! Ora, questo non è mica un passeggero silenzioso, è uno che incita, si scalda, insulta i tipi davanti che non fanno passare. La cosa all&amp;#8217;inizio non mi tange un granche perché tanto sto concentrato sulla guida e ho lo stesso effetto di tunnel vision che ho in moto. Una cosa però mi distrae, ogni tanto lo &amp;#8216;sentò che si avvicina e si sporge per guardare che combino coi pedali e per guardare le lancette del tachimetro e contagiri. Ogni tanto mi fa &amp;#8220;siamo usciti a 115, più veloci dell&amp;#8217;ultima volta&amp;#8221;, oppure &amp;#8220;non c&amp;#8217;è bisogno di parzializzare l&amp;#8217;acceleratore qui&amp;#8221;&amp;#8230; Avrai capito che arriva ora il momento clue della&amp;nbsp;giornata.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C&amp;#8217;è una serie di due curve i cui nomi ora mi sfuggono che le F1 affrontano a 295 kmh, e che sulla Clio in teoria posso essere fatte a velocità max. Il problema è che sempre curve sono, quindi c&amp;#8217;è l&amp;#8217;istinto di conservazione che ti dice &amp;#8220;curva in vista, frena, frena, &lt;span class="caps"&gt;FRENA&lt;/span&gt;&amp;#8221;. La prima di queste curve quasi da subito riesco a farla senza parzializzare, la seconda però, alla quale arrivo a velocità max (poco meno di 120 mph), non ho mai avuto il coraggio di prendere in pieno. Se all&amp;#8217;inizio proprio accarezzavo il freno, dalla terza sessione in poi mi limitavo a sollevare un po&amp;#8217; &lt;span class="caps"&gt;PRIMA&lt;/span&gt; della curva per poi riapplicare l&amp;#8217;acceleratore per stabilizzare la macchina in curva. Ribadisco, questa è una &lt;span class="caps"&gt;CURVA&lt;/span&gt;, cioè la macchina (anche rigida come la mia clio) si appoggia notevolmente sulla destra e le gomme le senti che lavorano per tenerti attaccato. Beh, dopo questo giro in cui ho superato qualsiasi cosa mi si presentasse davanti, decido che vale la pena di provare e affrontare la curva in&amp;nbsp;pieno.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siamo a metà curva, tutto ok, mi dirigo verso la fine della curva, sono già praticamente sul rettilineo finale quando mi accorgo che sto andando troppo largo, decisamente troppo largo. Vedo l&amp;#8217;erba e il muretto dei pit che si avvicina spaventosamente sulla destra, non mi rimane che rilasciare l&amp;#8217;acceleratore &amp;#8212; ma la macchina è ancora fortemente appoggiata sulla destra, quindi lasciando l&amp;#8217;acceleratore il peso si sposta in avanti, l&amp;#8217;anteriore si carica e la macchina scarta violentemente verso sinistra. Un anno fa, quando &lt;span class="caps"&gt;NON&lt;/span&gt; sapevo guidare per niente, mi sarei attaccato ai freni e l&amp;#8217;avrei lasciata girare pregando di non ricevere un impatto troppo violento.&lt;br&gt;
Questa volta invece lo scarto me lo aspettavo (ma non avevo messo in conto che a 200 all&amp;#8217;ora ti porti dietro un momento d&amp;#8217;inerzia pazzesco che ci vogliono 400 cavalli per raddrizzare), dò full lock a destra e acceleratore giù al&amp;nbsp;massimo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avresti dovuto vedere la scena, tutte e quattro le gomme che urlano e fumano (vedo la nuvola di fumo sugli specchietti), la macchina ha il muso che punta sul muretto di sinistra (separato dalla pista da una striscia di 5-10 metri d&amp;#8217;erba al max), ma si muove in diagonale verso la linea di arrivo e il muretto di sinistra: non so quanto sia durato il tutto, è uno di questi momenti che ti sembra durino minuti. Man mano che ci avviciniamo al muretto la macchina tende a raddrizzarsi sempre di più, a un certo punto siamo con tutte e quattro le ruote sull&amp;#8217;erba, a non più di mezzo metro dal muretto. lo so perché mi ricordo che guardavo con terrore e notavo tutte le imperfezioni dell&amp;#8217;intonaco. Mi immaginavo già un violento impatto laterale e una intera fiancata da rifare, quando invece la macchina, avendo perso la maggior parte del momento, scarta violentemente verso destra e ora scivoliamo sempre verso il muretto di sinistra, ma è la coda della macchina che andrebbe ad impattare. I prossimi momenti sono difficili da raccontare, siamo a velocità quasi trascurabile ormai, ma le anteriori girano a vuoto perché siamo sull&amp;#8217;erba, ci avviciniamo inesorabilmente, quando acquisto quel minimo di trazione che mi trascina via verso il centro della pista, non prima però di avere &amp;#8216;baciatò il&amp;nbsp;muretto.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah, non ti ho detto la parte più bella. Il passeggero, questo Michael, non stava più nella pelle, urlava &amp;#8220;&lt;span class="caps"&gt;FANTASTIC&lt;/span&gt; mate! great save! that was &lt;span class="caps"&gt;GREAT&lt;/span&gt;&amp;#8221; e io preoccupatissimo che oltre a ringraziare il cielo stavo nel panico perché non conoscevo ancora l&amp;#8217;entità del danno e avevo il volante che tra le mani mi tremava tutto (devo avere sconvolto l&amp;#8217;equilibratura, perché in autostrada sulla via del ritorno, ho incontrato lo stesso sintomo a velocità &amp;gt; 180 kmh).&lt;br&gt;
Comunque rientriamo ai pit, ispezione veloce, il danno cosmetico è davvero minimo, ho danneggiato più la gomma anteriore destra che ha un pezzo di spalla consumato fino alle&amp;nbsp;tele.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;#8217;ultimo turno lo faccio giusto per essere sicuro che la macchina sia a posto e anche se giro ancora più veloce della solita Trophy, non ho più la capacità di entrare &amp;#8216;committed&amp;#8217; nelle curve cieche e quindi decido di prendermela con calma e concludere senza danni una giornata altresì perfetta. A proposito, ho anche dato un&amp;#8217;occhiata a come la trophy affrontava quel curvone che mi ha causato tanti problemi e mi sono accorto che per affrontare la curva a quella velocità e per non finire largo sarei dovuto passare molto più vicino all&amp;#8217;apice di quanto non avessi fatto. Sarà per la prossima&amp;nbsp;volta.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Che altro? È stata l&amp;#8217;esperienza motoristica (in pista) più divertente che abbia mai vissuto, in auto E in moto. un circuito da sogno, gente nel gruppo capace e competitiva ma sempra corretta, e una macchina che non la finisce mai di darmi&amp;nbsp;soddisfazioni.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onboard camera sulla Clio di Jeremy &lt;span class="amp"&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt; Michael, inseguendo Daniele su Clio Cup arancio che supera sulla sinistra dopo pochi secondi dall&amp;#8217;inizio del video&lt;/strong&gt;:  &lt;/p&gt;
&lt;iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/otv9a4MQPRQ" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onboard camera su una Clio francese dietro la Clio di Daniele&lt;/strong&gt;:  &lt;/p&gt;
&lt;iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/_HrBpktlMKI?rel=0" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;</content><category term="misc"></category><category term="video"></category></entry><entry><title>version 10 climbing partner</title><link href="http://aadm.github.io/2007-03-16-version-10-climbing-partner.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-16T15:11:00+01:00</published><updated>2007-03-16T15:11:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2007-03-16:/2007-03-16-version-10-climbing-partner.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/422914532/"&gt;&lt;img alt="" src="http://farm1.static.flickr.com/145/422914532_1922bd7a94_m.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I have recently subscribed to &lt;a href="http://www.alpinist.com/"&gt;Alpinist&lt;/a&gt;, a truly wonderful magazine; there was this very funny cartoon here that I just &lt;em&gt;had&lt;/em&gt; to share with my climbing friends. So I took my D70s, grabbed a picture and here it is: version 10.0 Climbing&amp;nbsp;Partner.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;By the way, I wonder why there is no such thing here in Italy as Alpinist …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/422914532/"&gt;&lt;img alt="" src="http://farm1.static.flickr.com/145/422914532_1922bd7a94_m.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I have recently subscribed to &lt;a href="http://www.alpinist.com/"&gt;Alpinist&lt;/a&gt;, a truly wonderful magazine; there was this very funny cartoon here that I just &lt;em&gt;had&lt;/em&gt; to share with my climbing friends. So I took my D70s, grabbed a picture and here it is: version 10.0 Climbing&amp;nbsp;Partner.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;By the way, I wonder why there is no such thing here in Italy as Alpinist or &lt;a href="http://www.dirtragmag.com/print/index.php"&gt;Dirt Rag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;? &lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>definition of myself</title><link href="http://aadm.github.io/2006-09-15-definition-of-myself.html" rel="alternate"></link><published>2006-09-15T05:46:00+02:00</published><updated>2006-09-15T05:46:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2006-09-15:/2006-09-15-definition-of-myself.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Yesterday I was browsing &lt;a href="http://www.43folders.com/"&gt;Merlin Mann&amp;#8217;s 43folders&lt;/a&gt; , and I&amp;#8217;ve stumbled upon &lt;a href="http://www.43folders.com/2004/09/08/getting-started-with-getting-things-done/"&gt;his definition of geek&lt;/a&gt;:  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I think Getting Things Done appeals to geeks for a lot of reasons. Overgeneralizing for&amp;nbsp;effect:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;geeks are often disorganized or have a twisted skein of attention-deficit&amp;nbsp;issues  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;geeks love assessing, classifying, and defining the objects in their&amp;nbsp;world&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;geeks crave actionable items …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Yesterday I was browsing &lt;a href="http://www.43folders.com/"&gt;Merlin Mann&amp;#8217;s 43folders&lt;/a&gt; , and I&amp;#8217;ve stumbled upon &lt;a href="http://www.43folders.com/2004/09/08/getting-started-with-getting-things-done/"&gt;his definition of geek&lt;/a&gt;:  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I think Getting Things Done appeals to geeks for a lot of reasons. Overgeneralizing for&amp;nbsp;effect:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;geeks are often disorganized or have a twisted skein of attention-deficit&amp;nbsp;issues  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;geeks love assessing, classifying, and defining the objects in their&amp;nbsp;world&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;geeks crave actionable items and roll their eyes at “mission statements” and lofty management&amp;nbsp;patois&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;geeks like things that work with technology-agnostic and lofi&amp;nbsp;tools&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;geeks like frameworks but tend to ignore&amp;nbsp;rules  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;geeks are unusually open to change (if it can be demonstrated to work better than what they’re currently&amp;nbsp;using)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;geeks like fixing things on their own&amp;nbsp;terms  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;geeks have too many projects and lots and lots of&amp;nbsp;stuff  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Well, &lt;span class="caps"&gt;GTD&lt;/span&gt; does not appeal to me (even though I have already written &lt;a href="http://aadm.github.com/2005-08-24-italian-gtd.html"&gt;a short note about it&lt;/a&gt;), but all of the above points&amp;#8230;. man, that&amp;#8217;s me&amp;nbsp;!  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I&amp;#8217;m so glad not be alone in this world. Now, where can I have &lt;a href="http://xkcd.com/c23.html"&gt;a t-shirt like this&lt;/a&gt;? &lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category><category term="quote"></category></entry><entry><title>breviario di inglese tecnico</title><link href="http://aadm.github.io/2006-08-06-breviario-di-inglese-tecnico.html" rel="alternate"></link><published>2006-08-06T21:05:00+02:00</published><updated>2006-08-06T21:05:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2006-08-06:/2006-08-06-breviario-di-inglese-tecnico.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Le fonti da cui ho attinto sono &amp;#8220;senior professionals&amp;#8221; dell&amp;#8217;azienda presso cui&amp;nbsp;lavoro.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Grammatica di&amp;nbsp;base&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Verbi: uso arbitrario della terza persona singolare e selezione casuale degli ausiliari (es.: &amp;#8220;it doesn&amp;#8217;t&amp;nbsp;goes&amp;#8221;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sostantivi: abolizione della rigida distinzione tra forme singolari e plurali. La &amp;#8216;s&amp;#8217; finale va messa a seconda delle fasi&amp;nbsp;lunari.  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;instead to+verbo: lett. per &amp;#8220;invece …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Le fonti da cui ho attinto sono &amp;#8220;senior professionals&amp;#8221; dell&amp;#8217;azienda presso cui&amp;nbsp;lavoro.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Grammatica di&amp;nbsp;base&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Verbi: uso arbitrario della terza persona singolare e selezione casuale degli ausiliari (es.: &amp;#8220;it doesn&amp;#8217;t&amp;nbsp;goes&amp;#8221;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sostantivi: abolizione della rigida distinzione tra forme singolari e plurali. La &amp;#8216;s&amp;#8217; finale va messa a seconda delle fasi&amp;nbsp;lunari.  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;instead to+verbo: lett. per &amp;#8220;invece di&amp;#8221; (e.g., &amp;#8220;instead to&amp;nbsp;have&amp;#8221;)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;before to+verbo: lett. per &amp;#8220;prima di&amp;#8221; (e.g., &amp;#8220;before to&amp;nbsp;start&amp;#8221;)  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Alcuni verbi cambiano rispetto all&amp;#8217;old&amp;nbsp;english:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;to send: regolare (I sended a&amp;nbsp;letter).  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si introducono nuovi verbi, a piacimento&amp;nbsp;dell&amp;#8217;oratore:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;to posseed = to have (the istrument possiids two&amp;nbsp;sensors)  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Poi non mancano le bellissime forme mutuate dall&amp;#8217;inglese&amp;nbsp;francofono:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;what&amp;#8217;s mean (what it means&amp;nbsp;is&amp;#8230;)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;what&amp;#8217;s happen (what happens&amp;nbsp;is&amp;#8230;)  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Immancabili vocaboli tecnico-manageriali da usare a mitraglietta nelle&amp;nbsp;riunioni:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;niz:&amp;nbsp;needs  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;no&amp;#8217; au:&amp;nbsp;know-how  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Frasario&amp;nbsp;tecnico&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;The saignal can arrives at the surface where is storied in digital&amp;nbsp;format.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The tool generates currents that&amp;#8217;s goes into the&amp;nbsp;rock.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sometime it generates a vrong&amp;nbsp;response.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;If you don&amp;#8217;t performs this&amp;nbsp;step.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;It detect the diameters (&lt;em&gt;o &amp;#8220;diameter&amp;#8217;s&amp;#8221;; non so bene, mancavano i sottotitoli&lt;/em&gt;) of the&amp;nbsp;borehole.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;We have logs that posseeds different property. So before to start we&amp;nbsp;&amp;#8230;  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Forced agan the&amp;nbsp;wall.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Must necessary falls on this calibration&amp;nbsp;line.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The neutron logs is a logs&amp;nbsp;that&amp;#8230;  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;So if you goes in the chart and you take a points&amp;nbsp;there&amp;#8230;  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;em&gt;filofosico&lt;/em&gt;] Remember, the matrix is speed, the water is&amp;nbsp;slow.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Assolutely&amp;nbsp;no.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disposition of points on the&amp;nbsp;graph.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Saimbols.  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Per finire una citazione direttamente dal libretto con le procedure di evacuazione distributi alla divisione di recruiting/addestramento&amp;nbsp;interna: &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[Italiano] In caso di allarme abbandonare immediatamente in maniera ordinata l&amp;#8217;edificio usando le uscite di&amp;nbsp;emergenza.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[english] Please leave the building immediately in orderly fashion using the emergency&amp;nbsp;exits.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>the way I blog</title><link href="http://aadm.github.io/2005-08-25-the-way-i-blog.html" rel="alternate"></link><published>2005-08-25T15:28:00+02:00</published><updated>2005-08-25T15:28:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2005-08-25:/2005-08-25-the-way-i-blog.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;This is the&amp;nbsp;way:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;get an idea: basically, whatever springs to my&amp;nbsp;mind;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;write it down: on a piece of paper, if on the move; if connected, open my gmail account, write a new mail with subject something like &amp;#8220;[blog] how to spit like a lama&amp;#8221;, then save as&amp;nbsp;draft;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;leave it standing for at least a couple of&amp;nbsp;hours …&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;This is the&amp;nbsp;way:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;get an idea: basically, whatever springs to my&amp;nbsp;mind;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;write it down: on a piece of paper, if on the move; if connected, open my gmail account, write a new mail with subject something like &amp;#8220;[blog] how to spit like a lama&amp;#8221;, then save as&amp;nbsp;draft;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;leave it standing for at least a couple of&amp;nbsp;hours;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;copy &lt;span class="amp"&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt; paste it on the blogger edit page, do some minor cosmetic modifications, change the publishing dates to avoid embarassment (&amp;#8220;yes boss I&amp;#8217;ve been working for hours on this project, what do you think I&amp;#8217;m sitting up on my ass in this&amp;nbsp;office?&amp;#8221;)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sidenote&lt;/strong&gt;: basically the great thing is to use online tools as much as possible. Drafts are kept in my gmail account until I finish them. When they&amp;#8217;re well cooked, I post them online on Blogger. I have setup my Blogger account to email me back to my gmail account the newly inserted post so I have at least the first copy of them kept in two separate&amp;nbsp;places.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What if Gmail crash, Blogger goes nuts, the world suddenly ends, I&amp;#8217;m transferred in Nigeria and have no broadband connection? Well at the end of the day it&amp;#8217;s just another stupid blog, isn&amp;#8217;t&amp;nbsp;it? &lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>italian gtd</title><link href="http://aadm.github.io/2005-08-24-italian-gtd.html" rel="alternate"></link><published>2005-08-24T08:26:00+02:00</published><updated>2005-08-24T08:26:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2005-08-24:/2005-08-24-italian-gtd.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Some time ago I stumbled upon this thing, the Getting Things Done thing, aka &lt;span class="caps"&gt;GTD&lt;/span&gt;. How do you wanna call it ? A geekish obsession ? A lifestyle idea for nerds&amp;nbsp;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyway, the &lt;a href="http://merlin.blogs.com/43folders/2004/09/introducing_the.html"&gt;Hipster &lt;span class="caps"&gt;PDA&lt;/span&gt; post was pretty cool&lt;/a&gt; (and fun to read). I have experienced myself the pleasure of having a toy like a palm (used to have the transparent Palm …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Some time ago I stumbled upon this thing, the Getting Things Done thing, aka &lt;span class="caps"&gt;GTD&lt;/span&gt;. How do you wanna call it ? A geekish obsession ? A lifestyle idea for nerds&amp;nbsp;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyway, the &lt;a href="http://merlin.blogs.com/43folders/2004/09/introducing_the.html"&gt;Hipster &lt;span class="caps"&gt;PDA&lt;/span&gt; post was pretty cool&lt;/a&gt; (and fun to read). I have experienced myself the pleasure of having a toy like a palm (used to have the transparent Palm IIIe, upgraded with a IIIx motherboard, then switched to a Sony Clie), only to realize it was a useless and timewasting piece of equipment, and switched back to post-it notes and my trusty old mobile (6310i) to keep the phone numbers and&amp;nbsp;passwords.    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now I read all these things on &lt;span class="caps"&gt;GTD&lt;/span&gt; (I&amp;#8217;ll give you only a link where to look at: &lt;a href="http://www.43folders.com/"&gt;43folders&lt;/a&gt;, enough said !), and even though I&amp;#8217;ll never plan my life according to a book, I still like some of the ideas that float around the &lt;span class="caps"&gt;GTD&lt;/span&gt;&amp;nbsp;concept.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Just for the purpose of sharing, here&amp;#8217;s a list of my tools to do the lowlevel italian implementation of &lt;span class="caps"&gt;GTD&lt;/span&gt;, let&amp;#8217;s call it iGTnD (italian&amp;#8217;s getting things nearly&amp;nbsp;done).&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;gmail&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Invaluable to keep my personal ife separated from my work. I always have my browser opened on gmail even when I&amp;#8217;m in the office, so I can distinguish between work and pleasureand when I&amp;#8217;m back home I wait 8pm (my broadband flat rate goes from 8pm to 8am), launch BitTorrent, then Safari, point to gmail, zap. I use labels a lot: have some filters to automatically label ebay messages and emails from my best buddies, others that archive the rss feeds coming from novatorrent so I&amp;#8217;m updated on the new torrents available; an &amp;#8220;info&amp;#8221; label is for messages with information on my online accounts (forums, photo.net passwords etc.), &amp;#8220;foto&amp;#8221; is for emails containing photographs, &amp;#8220;banking&amp;#8221; is for my e-banking needs, &amp;#8220;blog&amp;#8221; to hold the posts that Blogger automatically sends me whenever I update this site. I then use the Drafts to keep a series of messages with to do things, blog drafts, web links to follow, and so on. To create these posts you only need to compose a new mail, leave the to-field empty, write a descriptive subject (e.g., &amp;#8220;blog: my own gtd implementation&amp;#8221;, or &amp;#8220;movies to check&amp;#8221; and then fill in the&amp;nbsp;body).&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;gigantic&amp;nbsp;todo.txt&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Following &lt;a href="http://www.oreillynet.com/pub/wlg/7567"&gt;something read on an O&amp;#8217;Reilly weblog&lt;/a&gt;, I decided to get rid of my HTMLs, my &lt;a href="http://www.tiddlywiki.com/"&gt;tiddlywiki&lt;/a&gt;, my sticky notes, my info stored as Excel or Word documents, and get back to text files. At the same time I also deleted all the fancy power-user text editors that I was trying (Textforge, BBEdit and so on), and rely on the very basic Text Editor that is part of &lt;span class="caps"&gt;OS&lt;/span&gt; X (same thing as Notepad, for you Windows folks out there). So now I have one todo.txt to keep everything, and I&amp;#8217;m thinking to keep information already consolidated in separate files (e.g., unix.txt for everything related to the command line, such as scripts, tricks and hints). Other useful discussions about the big-ass text file are &lt;a href="http://www.43folders.com/2005/08/life_inside_one.html"&gt;here on 43folders.com&lt;/a&gt; and on &lt;a href="http://www.macosxhints.com/article.php?story=20040922131625587&amp;amp;query=remind+cal"&gt;macosxhints.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;mini hipster pda (and assorted pieces of&amp;nbsp;paper)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;I&amp;#8217;ve absorbed the idea of collecting together pieces of paper with a paper clip and then tear the notes off when I&amp;#8217;ve completed the tasks, that&amp;#8217;s right. Since it&amp;#8217;s difficult to get hold of the 3x5 sheets as originally suggested in 43folders, I use either a stack of my old business cards, or something similar which I usually &amp;#8220;borrow&amp;#8221; from my office. The good thing is to lay these papers on my table back home and &amp;#8220;fill in the&amp;nbsp;blanks&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;post-it&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Well, difficult to get rid of these yellow things ! The grocery list is for example something that invariably comes up in my mind while at work, so I write down on a post-it which I then put into my wallet for later&amp;nbsp;use.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;to&amp;nbsp;conclude&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;All of this is pretty simple and straightforward stuff, but to actually read how many people are bothered by these side-issues and the way they deal with them was a little revelation and a big help to sort out my problematic approach to &amp;#8220;do&amp;nbsp;things&amp;#8221;. &lt;/p&gt;</content><category term="apple"></category><category term="misc"></category><category term="tech"></category></entry><entry><title>inizio</title><link href="http://aadm.github.io/2005-05-23-inizio.html" rel="alternate"></link><published>2005-05-23T12:46:00+02:00</published><updated>2005-05-23T12:46:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2005-05-23:/2005-05-23-inizio.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Anni fa misi su un sito che raccoglieva racconti dei miei viaggi in moto, fotografie scattate qui e li&amp;#8217;, e tante altre cosette che risultavano dalla mia nascosta anima geek (la mia attrezzatura fotografica, i miei computer, le modifiche fatte alle mie&amp;nbsp;moto).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poi era stata una maniera per rimanere in contatto con quello che e&amp;#8217; stato il mio primo …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Anni fa misi su un sito che raccoglieva racconti dei miei viaggi in moto, fotografie scattate qui e li&amp;#8217;, e tante altre cosette che risultavano dalla mia nascosta anima geek (la mia attrezzatura fotografica, i miei computer, le modifiche fatte alle mie&amp;nbsp;moto).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poi era stata una maniera per rimanere in contatto con quello che e&amp;#8217; stato il mio primo e insuperato gruppo di amici motociclisti, il G Bar Team (assonanze col Joe Bar Team assolutamente voluta), al momento del mio trasferimento all&amp;#8217;estero.&lt;br&gt;
E&amp;#8217; da un anno che volevo riprendere in mano il materiale e aggiornarlo, ma mi sono trovato in grosse difficolta&amp;#8217; per motivi di tempo. Quindi ora riprovo con questo blog, magari il lavoro risultera&amp;#8217; alleggerito dalla standardizzazione del formato delle&amp;nbsp;pagine.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;More news to come in the next few&amp;nbsp;days&amp;#8230; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;(post iniziale &lt;a href="http://aadm.wordpress.com/2005/05/23/inizio/"&gt;pubblicato su wordpress&lt;/a&gt;, conservato per motivi storici e per il riferimento al G Bar Team che resta sempre nel mio&amp;nbsp;cuore).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry></feed>