<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>aadm - moto</title><link href="http://aadm.github.io/" rel="alternate"></link><link href="http://aadm.github.io/feeds/moto.atom.xml" rel="self"></link><id>http://aadm.github.io/</id><updated>2019-04-30T21:15:07+02:00</updated><entry><title>moto guzzi V7</title><link href="http://aadm.github.io/moto-guzzi-v7-it.html" rel="alternate"></link><published>2019-04-30T21:15:07+02:00</published><updated>2019-04-30T21:15:07+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2019-04-30:/moto-guzzi-v7-it.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;(Versione provvisoria dell’articolo, da revisionare a breve. AAdM 2019-05-01)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leggo il nuovo numero di Motociclismo dove mettono a confronto la mia Guzzi V7 con una Royal Enfield Interceptor. Già questa cosa mi pare una impertinenza. Confrontare una moto italiana con una indiana e lamentarsi che la prima costa tremila euro di più della seconda? Insomma, è un po’ scontato eh. La Guzzi è tutta fatta a Mandello, ha componentistica forse datata ma di qualità (come le pinze freni Brembo); la piastra di sterzo povera? Certo, lo è, come tutte le moto che costano meno di diecimila euro ormai (vedi per confronto le recenti Ducati Scrambler). Ma su questo aspetto del costo, ci passo su; oggettivamente la V7 costa tanto per quello che è. Io personalmente non ho problemi con il prezzo di vendita perché dò importanza alla costruzione interamente in Italia, perché voglio supportare una casa storica italiana, perché non faccio la valutazione del rapporto prezzo/potenza quando compro una moto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma in questa prova c’è il secondo elemento negativo che mi fa profondamente incavolare; le pedane troppo basse, addirittura paragonate a quelle di una moto cruiser, che secondo il tester impedisce di curvare e di divertirsi in piega. Dalle foto di corredo all’articolo si intuisce, ma poi leggo i dati sui tester che vengono riportati; tester uno, un metro e ottanta e novanta chili; tester due, un metro e tot, centodiciassette chilogrammi. Centodiciassette chili uno e più di novanta l’altro? Be’ ma mi sembra scontato che qualsiasi moto per di più priva di regolazioni soffra due pesi massimi come questi due. Motociclismo avrebbe dovuto affiancare un tester di dimensioni “medie” su cui sicuramente la Moto Guzzi ha tarato tutta la geometria della moto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho deciso quindi di scrivere la mia personalissima prova della Guzzi V7, a partire dal quel giro in Basilicata nell’estate del 2018.&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;(Versione provvisoria dell’articolo, da revisionare a breve. AAdM 2019-05-01)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leggo il nuovo numero di Motociclismo dove mettono a confronto la mia Guzzi V7 con una Royal Enfield Interceptor. Già questa cosa mi pare una impertinenza. Confrontare una moto italiana con una indiana e lamentarsi che la prima costa tremila euro di più della seconda? Insomma, è un po’ scontato eh. La Guzzi è tutta fatta a Mandello, ha componentistica forse datata ma di qualità (come le pinze freni Brembo); la piastra di sterzo povera? Certo, lo è, come tutte le moto che costano meno di diecimila euro ormai (vedi per confronto le recenti Ducati Scrambler). Ma su questo aspetto del costo, ci passo su; oggettivamente la V7 costa tanto per quello che è. Io personalmente non ho problemi con il prezzo di vendita perché dò importanza alla costruzione interamente in Italia, perché voglio supportare una casa storica italiana, perché non faccio la valutazione del rapporto prezzo/potenza quando compro una moto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma in questa prova c’è il secondo elemento negativo che mi fa profondamente incavolare; le pedane troppo basse, addirittura paragonate a quelle di una moto cruiser, che secondo il tester impedisce di curvare e di divertirsi in piega. Dalle foto di corredo all’articolo si intuisce, ma poi leggo i dati sui tester che vengono riportati; tester uno, un metro e ottanta e novanta chili; tester due, un metro e tot, centodiciassette chilogrammi. Centodiciassette chili uno e più di novanta l’altro? Be’ ma mi sembra scontato che qualsiasi moto per di più priva di regolazioni soffra due pesi massimi come questi due. Motociclismo avrebbe dovuto affiancare un tester di dimensioni “medie” su cui sicuramente la Moto Guzzi ha tarato tutta la geometria della moto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho deciso quindi di scrivere la mia personalissima prova della Guzzi V7, a partire dal quel giro in Basilicata nell’estate del 2018.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Estate 2018&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La mia ultima moto è stata una Ducati 999S, la prima e unica supersportiva che ho mai avuto (prima di lei, Honda &lt;span class="caps"&gt;NSR&lt;/span&gt; 125F, Ducati Monster 900, Honda &lt;span class="caps"&gt;CBR600F&lt;/span&gt;, Ducati Multistrada 1000; al contrario di miei amici, riesco a fare la lista di tutte le moto che ho avuto in manco due righe). Ho venduto la 999S nel 2011, a un ragazzino che poi me l’ha schiantata chissà dove, il deficiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono quindi 6 anni che non vado più in moto; pensavo di aver chiuso con le moto, perché il gusto della guida e della velocità l’ho trasferito interamente sulla mountain bike (chi avesse qualche dubbio su quest’ultima osservazione, dovrebbe fare qualche giro lì dove vede dei ciclisti con bici con la forcella aperta, ammortizzatori e forcelle di un certo impatto estetico, che si preparano a scendere dalla cima di un monte vestiti con maglietta, pantaloncini larghi, casco e occhialoni).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma in questi ultimi anni ogni volta che tornavo in Italia, specialmente d’estate, vedere una moto di quelle che mi sono sempre piaciute, senza troppi fronzoli, snelle ed essenziali, guidate magari senza prendersi troppo sul serio (tuta intera da pista, casco integrale replica Valentino Rossi, etc), mi catturava sempre, mi faceva girare. Da un lato c’era la questione che il divertimento della bici è sempre lì, facile, economico, allettante anche perché il pericolo è abbastanza ridotto; dall’altro l’inspiegabile e viscerale richiamo del motore, del suo suono e della sua spinta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ricordo che all’ultimo Speedweek che feci nel 2010 con Vittorio, lui mi diceva: quando hai dei figli il gas non lo apri più come prima; era sicuramente uno scherzo/scusa per giustificare le sue prestazioni che erano appena inferiori alle mie (e io comunque avevo una 999S da 140cv mentre lui una 999 base da 120cv; notare la cavalleria delle ipersportive dell’epoca). Ma comunque mi era sempre rimasto questo pensiero, e ogni volta che pensavo all’idea di ricomprarmi una moto mi dicevo: hai una famiglia ormai, andare in strada è pericoloso, girare in pista è costoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fino a che la scorsa estate riprendo una moto e mi faccio un lungo giro in Basilicata con Paolo. La mia moto era una &lt;span class="caps"&gt;KTM&lt;/span&gt; 990 Adventure di Piero, Paolo si era appena comprato una &lt;span class="caps"&gt;BMW&lt;/span&gt; Scrambler. La giornata è stata splendida, io mi sono divertito a guidare su strada anche su una moto per me inusuale, e soprattutto durante l’intera giornata non ho mai pensato a quanto potesse essere “pericoloso” quanto stessi facendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Come sempre, ragionare dalla poltrona ti porta sempre a distorcere la realtà; ti convinci che puoi saltare in sella a una moto da gran premio e riuscire a guidarla con naturalezza, o che il fare un semplice giro in moto è una scorciatoia per la camera mortuaria. Nella realtà dei fatti, gli incidenti “seri” sono una eccezione statistica che devono essere accantonati quando si salta in sella, e le considerazioni su quanto siano pericolosi “gli altri” sono parole vuote. Io ho sempre guidato in modo accorto, ho sempre usato tutte le protezioni del caso, più di questo cosa si può fare?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E quindi questo giro in Basilicata mi ha fatto decidere che sarei tornato su una moto tutta mia, appena fossi rientrato in Italia.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ottobre 2018&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sono tornato da dieci giorni dalla Norvegia, dove ho vissuto per tre anni. Dopo aver provato quella &lt;span class="caps"&gt;KTM&lt;/span&gt; Adventure l’estate scorsa l’idea di comprarmi una endurona con cui godermi le strade di tutti i giorni senza troppi problemi se trovo buche o ghiaia, e magari azzardare qualche sterratona anche, che tanto in fuoristrada ormai ho dimestichezza (ma con delle leggerissime due ruote a pedali), mi è passata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non ho mai goduto le moto abbondanti, grosse, e questa &lt;span class="caps"&gt;KTM&lt;/span&gt; pur se tra le più snelle (almeno al confronto con le solite &lt;span class="caps"&gt;BMW&lt;/span&gt; &lt;span class="caps"&gt;GS&lt;/span&gt; o le recenti Multistrada anabolizzate) non mi ha trasmesso quella immediata gioia e sensazione di libertà che pensavo; ho capito che anche fare degli sterratoni sarebbe stato impegnativo, e non so mica quanta voglia avrei di rischiare così tanto per far dei percorsi “banali” dal punto di vista della gratificazione di guida. Ma essenzialmente, le dimensioni; la &lt;span class="caps"&gt;KTM&lt;/span&gt; che mi piace, la nuova Adventure 1090R, è perfino più alta di questa che ho guidato. Vedo solo difficoltà logistiche, e il puro piacere di guida, di possederla, è un pochettino più distante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ritorno quindi a considerare quelle che sono alla fine sempre state le mie moto ideali; delle nude, sportive quanto basta, senza carene. E la nuova &lt;span class="caps"&gt;KTM&lt;/span&gt; Duke 790 (sempre &lt;span class="caps"&gt;KTM&lt;/span&gt;!) mi affascina per questioni di prezzo, di peso, di prestazioni. L’altra moto è una di quelle che mai avrei mai preso in considerazione a leggere la scheda tecnica, per giunta anche fuori produzione. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tratta della Moto Guzzi Griso, nella versione più equilibrata, cioè la 1100 con motore due valvole per cilindro. Mi aveva colpito vederla dal vivo un anno prima a Bari, fuori da una mostra di moto special a cui ero andato con i miei amici per saltare sulla Ducati Scrambler Desert Sled (altra moto a cui puntavo). Dopo aver visto queste moto tutte pulitine e nuovissime, uscire fuori e vedere questa Griso leggermente personalizzata, assistere al famoso scuotimento laterale quando la si mette in moto, mi fece una impressione fortissima, di quelle che ti catturano visceralmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quindi il mio piano è semplice; provare la &lt;span class="caps"&gt;KTM&lt;/span&gt;, tanto perché sono a Milano e qui si trovano i concessionari lungimiranti che te la fanno provare la moto prima di venderla, e comprarla. Le Ducati Scrambler mi piacciono molto, sono delle motine ideali ma forse hanno troppi pochi cavalli? Ma no, in realtà è solo che non mi va più di comprare una ennesima Ducati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prima però fammi parlare con i famosi fratelli Guareschi di Parma, e chiedere un po’ a loro se hanno una Griso di seconda mano che mi possono procurare.  I Guareschi li conoscevo di fama ovviamente; vincenti a Daytona con le loro Guzzi… team manager Ducati… concessionari storici di Parma. Li “conoscevo” ma in realtà non li conoscevo chissà quanto eh. Ma sono a Parma, io ho la mia connessione familiare a Parma, penso a Parma come se fosse la mia seconda casa ormai; è come se sentissi un’obbligo morale di visitare questa entità tutta italiana che si era formata nella mia testa, questo miscuglio di Mandello sul Lario e Parma, Guareschi come l’autore di don Camillo e Peppone per cui andava pazzo mio padre, Guzzi ultimo baluardo della mia italianità motociclistica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E quindi li chiamo, anzi prima studio su internet tutta la loro storia per non fare figuracce, e poi li chiamo; parlo con la mamma di Vittoriano e Gianfranco, che mi dice “ah sarebbe bello avere ancora delle Griso, moto bellissime, ma noi non le abbiamo più, però ecco abbiamo una V7 che puoi provare”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una &lt;span class="caps"&gt;VISSETTE&lt;/span&gt;??? Cioè quelle motine del cavolo con manco cinquanta cavalli che paiono quelle del nonno? Quelle che tutti i miei amici smanettoni manco prendono in considerazione e anzi, ricordo benissimo che qualcuno le aveva provate e le parole che ricordo sono semplicemente insulti sul motore, sulle sospensioni, sui prezzi. Ma la signora Guareschi insiste, e io comunque un giro a Parma a vedere questa concessionaria storica lo voglio fare, quindi prendo un appuntamento per andare a provare la V7 “loro”, cioè dei fratelli, ma non capisco ancora bene cosa significhi questo “loro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ne avevo viste di V7 in giro, e mi piaceva l’idea che questa moto mi sarebbe piaciuta pure senza usarla! Pensavo: questa moto se sono fortunato la uso tre volte all’anno; la tengo per dieci anni; tra dieci anni la V7 sarà sempre quella, non mi verrà quella è, non mi verrà la smania del modello nuovo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qualche giorno dopo mi trovo a Parma, e Gianfranco (anzi, “il Guaro”; qui a Parma, l’ho capito, nessuno si chiama come sta scritto all’anagrafe, tutti hanno un soprannome o una stortura del loro nome) mi fa vedere la “loro” V7; è bellissima, lo ammetto, rossa e nera, con dei semimanubri che io dico ma che ci fanno dei semimanubri lì visto che me la aspettavo con un comodo manubrio rialzato; degli scarichi Zard, specchietti piccolissimi, sella monoposto; non certo la moto del nonno che pensavo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho il mio vecchio giubbotto di pelle che in realtà è la parte di sopra di una vecchia tuta in pelle divisibile; in testa un Arai &lt;span class="caps"&gt;RX7IV&lt;/span&gt; nero di quindici anni fa da buttare, con l’imbottitura interna che mi fa nevicare polvere di plastica ogni volta che lo tolgo, dei guanti Spidi usurati sui pollici. Il Guaro me la accende, anche lei si scuote improvvisa tipo un bufalotto, è piccolissima, mi ci metto su e la trovo equilibrata e facilissima da portare via, nonostante i semimanubri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il messaggio che mando dopo qualche ora a Paolo e Giacomo dice:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pochi &lt;span class="caps"&gt;CV&lt;/span&gt;? Freni di merda? Dovreste provarla!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono andato a ripescare tutti i messaggi Whatsapp che ho mandato agli amici dopo la prova, credo che rendano le sensazioni provate quel giorno meglio di qualsiasi parafrasi che potrei fare adesso:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dopo due giorni provo la &lt;span class="caps"&gt;KTM&lt;/span&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Intermezzo: il commento di Kevin Ash&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Come sempre gli inglesi (quelli bravi, come l’altro mio favorito Mat Oxley) sono concisi ed efficaci nelle loro sintesi; molto più di me! Kevin Ash &lt;a href="https://www.telegraph.co.uk/motoring/motorbikes/9183730/Moto-Guzzi-V7-Special-review.html"&gt;così descriveva la V7&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The engine is delightful, even more perky and willing than before but with a much stronger feel, assisted by the bike’s low weight. You can leave it in fourth or top gear for most riding and let the torque pull you along without resorting to the gearlever (gear selection has been improved and it works unobtrusively), and the bike shudders and shakes when you load it with some additional twistgrip in an endearingly characterful manner. There’s no point in revving it beyond 6,000rpm, however – not only does it become breathless and flat, it starts to vibrate fiercely.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The V-twin engine is lightweight and characterful, both big advantages over the V7’s parallel-twin rivals. And so is the style: this is one of the best looking motorcycles in any class, combining neat detailing with a beautifully balanced overall look that’s contemporary yet strongly linked to Seventies Guzzis.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;Sei mesi dopo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ho fatto solo 2500 km finora. Ricordo quando mi gloriavo dei ventimila km all’anno che facevo ai tempi della Monster. Non so quanto fosse davvero intelligente fare tanta strada;avrei potuto allenarmi più con la bici e migliorare la tecnica; o concentrarmi sulla pista (ma questo a posteriori penso fosse difficilmente realizzabile per i costi). O forse ho solo fatto quello che mi sentivo di fare per sentirmi realizzato. Magari un’enorme spreco di tempo, chissà. Ho ricordi frammentari di momenti di vera gioia adrenalinica; con la bici le sensazioni sono sempre state diverse, sempre condite di un senso di inferiorità strisciante perché dovunque andavo c’era sempre qualcuno più bravo di me che mi faceva sentire inadeguato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma questa Guzzi è bellissima davvero. Comoda, facile e rassicurante in città. Divertentissima fuori città, dove ho gusto a tirarle il collo come è impossibile e suicida fare con qualsiasi altra moto ormai, date le prestazioni assurde. Ma a dispetto della poca potenza, e dell’aspetto da moto tranquilla, questa V7 si presta benissimo a una guida sportiva e allegra come piace a me, fatta di pulizia di guida e precisione nelle traiettorie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;È bellissima, di un bello che non passerà mai di moda. Bassa, piccola, con un faro tondo, il telaio minimale che coi tubi che corrono dritti ad abbracciare un motore unico e riconoscibilissimo nelle forme. La sella comoda e ben rifinita, i parafanghini di alluminio spazzolato, i fianchetti anche quelli di alluminio. La piastra di sterzo è un po’ misera, vero, ma tutta la moto è fatta ed è “pensata” bene, ed è per questo che non mi va giù la critica di Motociclismo riportata all’inizio, sul prezzo esagerato. Se da lontano la versione base, la Stone, si nota per le varie parti plastiche, questa che ho io (Rough; unica cosa che non mi piace, questo nome inglese) non dà assolutamente l’impressione di essere una moto povera. Ma questo lo noti solo guardandola da vicino; al contrario, la Ducati Scrambler mi fa l’effetto opposto. Da lontano, mi pare carinissima e fatta bene, mi avvicino a la trovo troppo plasticosa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E lo strumento singolo? Mi sono rituffato nell’esperienza di quella Monster 900 del 1998, che aveva il singolo strumento circolare con tachimetro e una serie di spie a lato su un supporto rettangolare. Uguale a questa Moto Guzzi. Nei miei concitati pensieri che lanciavo via whatsapp agli amici dopo averla provata, parlavo di come sentissi questo motore vicino ai vecchi pomponi due valvole Ducati; e la mancanza del contagiri me li avvicina ancora di più, come se filosoficamente i progettisti ti stessero dicendo “tranquillo, non hai bisogno del contagiri perché questo motore ti dà tutti i kgm che vuoi, a qualsiasi regime”. Ovviamente è una panzana perché altri allestimenti della V7 hanno invece il contagiri, ma a me piace la leggera asimmetria dello strumento singolo. E poi, dopo aver provato recentemente altre due moto moderne con strumentazione su pannello &lt;span class="caps"&gt;LCD&lt;/span&gt;, dico viva le lancette e speriamo che non muoiano mai! La immediatezza di consultazione è impareggiabile. Apprezzo comunque lo sforzo di rendere questo strumento moderno, e nel piccolo visore &lt;span class="caps"&gt;LCD&lt;/span&gt; annegato in basso ci sono tutte le informazioni che ti servono; orario, due trip, tempo di marcia, consumo medio e istantaneo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Smanettando col manuale davanti, scopro anche due cose parecchio interessanti; primo, che si possono cambiare le unità di misura del consumo (e quindi setto km/l invece che i l/100km), e poi che posso modificare la soglia di accensione del led rosso che indica fuorigiri. Ci sono due soglie da settare; al raggiungimento della prima il led rosso lampeggia velocemente, alla seconda rimane fisso. Consulto le curve di coppia e decido per 5000 e 6000 giri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parlando di elettronica, questa moto ha tutte le robe moderne che servono; &lt;span class="caps"&gt;ABS&lt;/span&gt; e controllo di trazione (disinseribile il secondo, il primo no, ma se si volesse fare degli sterrati basta levare il fusibile dell’&lt;span class="caps"&gt;ABS&lt;/span&gt; che si raggiunge facilmente rimuovendo la sella). Confesso che all’inizio rifiutavo questi sistemi; li continuo a rifiutare quando sono fin troppo personalizzabili, con 10 mappature per il motore, 5 livelli di anti impennata, e assurdità simili. Ma in questo caso penso siano perfettamente calibrati e poco invasivi. Due livelli di controllo di trazione, uno per la pioggia e l’altro per uso comune (che si attiva in continuazione se la usi sul pavè cittadino); c’è la possibilità di disattivarlo completamente se la si usa in pista (o vuoi fare il cretino in città). E poi c’è l’&lt;span class="caps"&gt;ABS&lt;/span&gt;, che vabbe’, ormai è obbligatorio su tutte le moto nuove.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Altri punti essenziali di cui discutere, che per adesso accenno solo e in un secondo momento li espanderò:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;le recensioni di youtuber che la definiscono moto da principianti o da “donne”; ma sanno cosa significa guidare una moto? e sanno quanto può andare forte una donna?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la bellezza delle linee classiche, la moto essenziale, nulla di superfluo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;il motore vecchio ma raffinato; comodo anche in città&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;quelle gomme tanto modaiole quanto sorprendentemente efficaci&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la guida “da pista”, fidandosi dell’anteriore, cosa che solo questa moto mi ha permesso di fare su strada: cioè entrare in curva a gas chiuso, che sembra quasi una banalità ma mi sono reso conto che io in strada non ho &lt;span class="caps"&gt;MAI&lt;/span&gt; lasciato il carico tutto sull’anteriore, perché non mi sono mai fidato del grip della gomma, delle condizioni stradali, etc quindi ho sempre fatto le curve con un filo di gas, sempre un po’ “puntato”, il che poi mi porta puntualmente a combattere contro la tendenza naturalmente sottosterzante della moto.. invece ieri ho provato ad entrare così, e la moto chiude la traiettoria e poi riapro il gas e che rivelazione! è tutto molto più facile, divertente, veloce, e sopratutto molta meno “fatica” nel tenere la moto chiusa all’interno della traiettoria!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;difetti: che mi mostra come un modaiolo da bar quando invece sono un mediocre smanettone appassionato di guida.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;E le pedane?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Alla critica di Ciaccia rispondo non con la mia esperienza personale che vale poco; sicuramente Ciaccia sarà più bravo di me alla guida, più sgamato nel raggiungere angoli di piega elevati. Mi limito a mostrare questa immagine:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Vitto con Guzzi V7 stock in pista" class="img-responsive" src="http://aadm.github.io/images/Guareschi_Guzzi_V7_stock_circuito.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vittoriano Guareschi con la “mia” V7 in pista (cioè a dire il vero sarebbe la &lt;em&gt;sua&lt;/em&gt; ma intendo &lt;em&gt;mia&lt;/em&gt; perché è stata proprio quella che io ho provato a Ottobre scorso). Notare le pedane, sono quelle di serie. Il commento che si leggeva a margine di questa fotografia, prelevata dalla loro pagina Facebook, è che hanno limato tutte le pedane. In pista però, andando “forte” (e quanto un ex campione italiano Supersport nonché collaudatore Ducati Motogp dice che va forte, ci credo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma quindi queste pedane sono basse o no?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ok, onestamente lo sono eh, ma dire che sono “di impaccio alla guida sportiva”, assolutamente no. A patto che siate di dimensioni e peso leggermente meno abbondanti dei tester di Motociclismo. La cosa che più mi dà fastidio è il cavalletto invece, quello sì che tocca con facilità a terra (parlo del braccetto sporgente con cui tirarlo giù in sosta). L’avevo toccato su asfalto freddo scendendo dal passo del Penice, la prima volta che ho fatto un giro “serio” con la moto. I Guareschi mi hanno curvato un po’ il braccetto ma niente, anche durante un secondo giro, sempre in situazione di piega su avvallamenti, tocca terra di nuovo. Tra un paio di settimane ho degli interventi programmati sulla mia Guzzi tra cui anche una ulteriore modifica al cavalletto discussa con Vittoriano.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span class="caps"&gt;LINKS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.pipeburn.com/home/2017/09/06/pipeburn-review-moto-guzzis-2017-v7-iii-special-stone.html"&gt;https://www.pipeburn.com/home/2017/09/06/pipeburn-review-moto-guzzis-2017-v7-iii-special-stone.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://aadm-fotografia.tumblr.com/post/77947705824/guzzi-v35-sentita-prima-vista-poi-il"&gt;http://aadm-fotografia.tumblr.com/post/77947705824/guzzi-v35-sentita-prima-vista-poi-il&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="moto"></category></entry><entry><title>a guzzi miniadventure</title><link href="http://aadm.github.io/2018-12-07-a-guzzi-miniadventure.html" rel="alternate"></link><published>2018-12-07T23:28:23+01:00</published><updated>2018-12-07T23:28:23+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2018-12-07:/2018-12-07-a-guzzi-miniadventure.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;It’s December 7th, 2018. I left home at 6:40 in the morning. Around two degrees Celsius, thick fog as it is customary around here. Three layers under the leather jacket, touring pants bought around twenty years ago that are a bit tight (I’d like to say I’m fitter than I’ve ever been, but the waist size doesn’t seem to notice), two sachets of hand-warmers to stuff inside my winter gloves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Off I go, leaving the town still tucked in bed. I will not see another motorbike today until I’ll get to Guareschi in Parma for the first service of my Moto Guzzi V7, the one that will finally allow me to crack the throttle wide open without the fastidious blinking red light commanding me to switch gear.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yesterday my dear friends told me I was going to crash surely, because with near-zero temperatures and wet leaves on the twisty roads, what else can you expect. I did make a beginner’s mistake, obviously; I showed them my grand plan, with a nicely manicured itinerary drawn in the safe comfort of my office that will take me from Milano to Parma without ever touching the motorway (sometimes it seems that all my motorcycling life revolves around this, avoiding motorways whenever I can, because really, there is no greater sin than riding a motorbike along a straight line with maniacs fucking around on their phones while driving their boring Audis and BMWs at full speed).&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;It’s December 7th, 2018. I left home at 6:40 in the morning. Around two degrees Celsius, thick fog as it is customary around here. Three layers under the leather jacket, touring pants bought around twenty years ago that are a bit tight (I’d like to say I’m fitter than I’ve ever been, but the waist size doesn’t seem to notice), two sachets of hand-warmers to stuff inside my winter gloves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Off I go, leaving the town still tucked in bed. I will not see another motorbike today until I’ll get to Guareschi in Parma for the first service of my Moto Guzzi V7, the one that will finally allow me to crack the throttle wide open without the fastidious blinking red light commanding me to switch gear.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yesterday my dear friends told me I was going to crash surely, because with near-zero temperatures and wet leaves on the twisty roads, what else can you expect. I did make a beginner’s mistake, obviously; I showed them my grand plan, with a nicely manicured itinerary drawn in the safe comfort of my office that will take me from Milano to Parma without ever touching the motorway (sometimes it seems that all my motorcycling life revolves around this, avoiding motorways whenever I can, because really, there is no greater sin than riding a motorbike along a straight line with maniacs fucking around on their phones while driving their boring Audis and BMWs at full speed).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yes the error was mine that I thought my friends could share my excitement but what they saw was only a colossal fuck-up waiting to happen. Dark humour is not very welcomed around here, we’re italians and we believe in saints and good luck.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Well that was the grand plan. The reality is this: right after I start I decide to take the motorway because I really couldn’t see shit with all the fog, and at least I will not have to guess which way the road would go (the motorway goes straight down to Parma).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I stop after 10 minutes because my fingers are freezing. I open the hand-warmers but they don’t seem to work. Is there a way to activate the heat release? I twist and squeeze and punch but cold they remain. I put them inside my gloves anyway, maybe later they will start to work (they will start to work in fact, but the heat is not sufficient to warm up the tip of my fingers). After another 30km I stop again, the fingers are surely frozen and I will be the first idiot with frostbite from acute motorbiking sickness. Guess what, they’re not frozen yet. I warm them up using the cylinders of my Guzzi as a stove.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finally I arrive to Piacenza and despite the awful start, I still have faith in the day. I leave the motorway and go down south trying to retrace my original itinerary. I ride the &lt;span class="caps"&gt;SP654&lt;/span&gt; to the south deep down in Val Nure until I get to Bettola; the sun comes up and the fog disappears. It’s still cold but the mood is up; sunshine is the best drug ever.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I take time, I refuel, then I ride to Farini, where I take a detour because continuing on the &lt;span class="caps"&gt;SP654&lt;/span&gt; to Boli then taking the &lt;span class="caps"&gt;SP8&lt;/span&gt; to Le Moline then Montereggio, Carpana, Bardi &lt;em&gt;and&lt;/em&gt; get to Parma by eleven seems to be too optimistic even for me.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So from Farini I take a little twisty, narrow and broken road up to Groppallo  which cuts off the larger loop and allows to rejoin my original itinerary in Bardi where the roads will open up and become faster, running along the river Ceno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The ten km from Bettola to Farini are a promise of fun that will have to wait the spring to be tasted, likewise going up to Groppallo, but honestly, this is almost fun if I stop to reason in terms of lean angle = fun and just enjoy the very slow and tentative trajectory I trace with my Guzzi.&lt;/p&gt;</content><category term="moto"></category></entry><entry><title>dogs chasing fake rabbits</title><link href="http://aadm.github.io/2012-11-07-dogs-chasing-fake-rabbits.html" rel="alternate"></link><published>2012-11-07T00:00:00+01:00</published><updated>2012-11-07T00:00:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2012-11-07:/2012-11-07-dogs-chasing-fake-rabbits.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Somewhere, behind the sad story of &lt;a href="http://www.nytimes.com/2012/10/29/business/media/chasing-lance-armstrongs-misdeeds-from-the-sidelines.html"&gt;Lance Armstrong and his team mates doing &lt;span class="caps"&gt;EPO&lt;/span&gt; and other shit&lt;/a&gt;  to &lt;a href="http://www.telegraph.co.uk/sport/othersports/cycling/lancearmstrong/9626520/How-Tour-de-Frances-recent-past-has-been-ruined-by-doping.html"&gt;dominate professional cycling&lt;/a&gt;, lies the reason behind my personal preference of a certain kind of sport.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ask a MotoGP rider do drugs; or a mountain biker doing an downhill or enduro race; or a climber on a vertical wall in the Dolomites …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Somewhere, behind the sad story of &lt;a href="http://www.nytimes.com/2012/10/29/business/media/chasing-lance-armstrongs-misdeeds-from-the-sidelines.html"&gt;Lance Armstrong and his team mates doing &lt;span class="caps"&gt;EPO&lt;/span&gt; and other shit&lt;/a&gt;  to &lt;a href="http://www.telegraph.co.uk/sport/othersports/cycling/lancearmstrong/9626520/How-Tour-de-Frances-recent-past-has-been-ruined-by-doping.html"&gt;dominate professional cycling&lt;/a&gt;, lies the reason behind my personal preference of a certain kind of sport.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ask a MotoGP rider do drugs; or a mountain biker doing an downhill or enduro race; or a climber on a vertical wall in the Dolomites: none of these athletes will do drugs. That’s because the core of their activity more technique than physique. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So this is why I have never liked too much road cycling and the marathons and swimming and weight lifting. Because it’s 99% physical activity. Let an animal do such sports. Let the horses run, the dogs chase fake rabbits, and let’s all cheer for the extreme power and awesomeness of them. And let’s do standing ovations for men and women that do other kinds of sports, where to prevail you need coordination between mind and body, be it a natural talent or acquired through hard work and exercise.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category><category term="notes"></category><category term="moto"></category></entry><entry><title>rientro in pista mugello 2010</title><link href="http://aadm.github.io/2010-07-13-rientro-in-pista-mugello-2010.html" rel="alternate"></link><published>2010-07-13T22:59:00+02:00</published><updated>2010-07-13T22:59:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2010-07-13:/2010-07-13-rientro-in-pista-mugello-2010.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ieri sono ritornato in pista dopo quasi un anno. Anche quest’anno Mugello; come iniziare meglio la stagione? L’anno scorso uguale: prima volta che scendo in pista col 999, mi vado a infognare al Mugello. Pista facile e invitante per iniziare, col suo rettilineo infinito, i saliscendi e le curve cieche. I primi minuti sono abbastanza terrificanti se non …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ieri sono ritornato in pista dopo quasi un anno. Anche quest’anno Mugello; come iniziare meglio la stagione? L’anno scorso uguale: prima volta che scendo in pista col 999, mi vado a infognare al Mugello. Pista facile e invitante per iniziare, col suo rettilineo infinito, i saliscendi e le curve cieche. I primi minuti sono abbastanza terrificanti se non hai un po’ di esperienza sulle spalle. Io ne avrei, ma un pizzico di nervosismo ce l’avevo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/4791095469/"&gt;&lt;img alt="IMG_1095" class="img-responsive" src="http://farm5.static.flickr.com/4135/4791095469_f62f7a3cde.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non era giornata di semplici prove libere, ma c’erano questi ‘pareggiamenti’ organizzati da Rossocorsa, vale a dire delle minigare a partenza lanciata organizzate tra 3 gruppi (veloci, esperti, amatori), in cui l’ordine di partenza rispecchia i tempi fatti segnare nelle sessioni del mattino e primo pomeriggio. In pratica, un’ottima idea per star immediatamente dietro a chi è marginalmente più veloce di te, senza il rischio di incontrare della gente molto più lenta che ti costringe a sorpassare.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/4791093339/"&gt;&lt;img alt="IMG_1091" class="img-responsive" src="http://farm5.static.flickr.com/4100/4791093339_e1ec85bb42.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono con Luca Pierazzi (&lt;span class="caps"&gt;DB4&lt;/span&gt; tenuta assieme con fascette e finalmente, da quest’anno, un avantreno moderno) e Fabrizio Tinti (&lt;span class="caps"&gt;NCR&lt;/span&gt; Millona con motore 1200 ad aria che lo spara a 250kmh, cambio elettronico, leggerissima, insomma una belva da corsa!). E i due compari mi ficcano nel gruppo ‘esperti’. Faccio il primo turno e sono un pesce fuor d’acqua; sono tutti più veloci, l’unico lento come me viene speronato e disarcionato da un missile jap all’ingresso della Bucine. Insomma, non un inizio facile.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla fine del primo turno dunque i commissari di gara mi mettono nel gruppo amatori (=fermoni). Io sono anche contento così, e cerco di ambientarmi un po’ e riprendere confidenza con la moto. Però mentre lì (esperti) ero tra i più lenti, qui invece trovo dei veri paracarri e non me la sento di fare sorpassi cattivi; riesco progressivamente a stare un po’ più sereno e calmo nelle altre due sessioni e arrivo a vedere un 2‘18” sul mio crono (che bara un po’, e mi regala 0.5”/0.7” ogni volta). Insomma, uno schifo che dovrei vergognarmi a scriverlo, considerando anche che Luca e Fabrizio girano agevolmente sui 2‘12” con dei motori due valvole ad aria.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comunque l’idea era appunto di riabituarmi alla guida in pista, e in effetti riesco a divertirmi nella bellissima S in discesa della Casanova-Savelli, e in ingresso alle Arrabbiate dove finalmente prendo coraggio e mi butto in quarta piena senza frenare (ok, pelo un po’ il gas, diciamolo); bellissima anche il veloce flip-flop della Biondetti dove faccio il pelo al primo cordolo in piena accelerazione (grande sensazione di velocità!).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arriva il rettilineo però e la mia 999 è rapportata giusta per il Pannoniaring e qui invece è asmatica, e mi entra il limitatore in sesta prima dello scollinamento; tengo aperto il gas fino giù alla San Donato col motore che fa &lt;span class="caps"&gt;TA&lt;/span&gt;-&lt;span class="caps"&gt;TA&lt;/span&gt;-&lt;span class="caps"&gt;TA&lt;/span&gt;-&lt;span class="caps"&gt;TA&lt;/span&gt;-&lt;span class="caps"&gt;TA&lt;/span&gt;-&lt;span class="caps"&gt;TAATTT&lt;/span&gt; prima di iniziare la frenata: una pena!  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi incuriosisce vedere le velocità massime raggiunte; io arrivo a malapena a 230, Luca col &lt;span class="caps"&gt;DB4&lt;/span&gt; a 218, Fabrizio col 1200 bombardato 240-245, e tutte le altre jap, 1098/1198 fanno segnare velocità assurde, dai 260 a 270 !  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/4791129091/"&gt;&lt;img alt="999s prova al banco" class="img-responsive" src="http://farm5.static.flickr.com/4120/4791129091_1f507951f6.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avevo raccontato agli amici della prova al banco fatta la settimana scorsa al mio 999: 141.9 cv, un valore incredibile per me, tanto che dicevo: “a che mi serve una 1098 ??? la mia moto ne ha fin troppi di cavalli!” — ma devo dire che ieri, lì al Mugello, il mio mezzo mi sembrava davvero sottopotenziato.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/4791091845/"&gt;&lt;img alt="IMG_1087" class="img-responsive" src="http://farm5.static.flickr.com/4136/4791091845_52779fc3f8.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla fine la garetta è stata divertente, mi sono tolto lo sfizio di partire in terza fila (ottavo su 54… 54 fermoni) e per tutte la gara sono stato lì dietro a vedere i primi; sono stato fino a 3 giri dalla fine il primo dei ducatisti, poi un 1098 mi ha passato; qualche altro sorpasso l’ho fatto, di quelli da gentiluomo chiedendo ‘permesso, vado io ?’ e alla fine sono arrivato ottavo, come se la gara non l’avessi fatta. Aggiungo che ne ho approfittato bassamente nell’ultimo giro, quando ci hanno esposto bandiera blu per indicare ‘ultimo girò e molti secondo me sono entrati nel pallone e hanno rallentato a casaccio… e io allora &lt;span class="caps"&gt;ZAC&lt;/span&gt; mi sono infilato alla chetichella tra l’uno e l’altro fino a riguadagnare due-tre posizioni.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/4791092625/"&gt;&lt;img alt="IMG_1090" class="img-responsive" src="http://farm5.static.flickr.com/4077/4791092625_94eee9db79.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programma per il futuro: primo, imparare una posizione come si deve in staccata che ogni volta che le provo a tirare me ne volo via. Poi, regolare le sospensioni come si deve per lo Speedweek (la forcella anteriore andava sempre a pacco; aumentare il precarico, mi suggerisce Desmolupo). Infine, aprire il gas. &lt;/p&gt;</content><category term="moto"></category></entry><entry><title>speedweek 2009</title><link href="http://aadm.github.io/2009-08-27-speedweek-2009.html" rel="alternate"></link><published>2009-08-27T00:04:00+02:00</published><updated>2009-08-27T00:04:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2009-08-27:/2009-08-27-speedweek-2009.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3852739907/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_euke_060" class="img-responsive" src="http://farm4.static.flickr.com/3490/3852739907_f9f14e5681.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;day 1 - mercoledì 22 luglio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il gruppo è formato da me, Luca, Roberto (detto “il Presidente”) e Stefano. Luca e Roberto fanno 102 anni messi assieme; e come ama ripetere Luca, il merito è tutto del Presidente. Stefano, tranquillo, rilassato e simpaticissimo, viene da Pisa, ed è quello che ha l’ultima parola in fatto di meccanica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Partiamo da Milano …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3852739907/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_euke_060" class="img-responsive" src="http://farm4.static.flickr.com/3490/3852739907_f9f14e5681.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;day 1 - mercoledì 22 luglio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il gruppo è formato da me, Luca, Roberto (detto “il Presidente”) e Stefano. Luca e Roberto fanno 102 anni messi assieme; e come ama ripetere Luca, il merito è tutto del Presidente. Stefano, tranquillo, rilassato e simpaticissimo, viene da Pisa, ed è quello che ha l’ultima parola in fatto di meccanica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Partiamo da Milano noi quattro più otto moto; Luca infatti è un famoso dispensatore di motorette, e assieme alla sua fedelissima (una Bimota &lt;span class="caps"&gt;DB4&lt;/span&gt; con motore desmodue 1100cc) si porta appresso una Aprilia &lt;span class="caps"&gt;RS125&lt;/span&gt; e tre o quattro Cagiva Mito che distribuirà in giro per il paddock.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="dquo"&gt;“&lt;/span&gt;Partiamo da Milano” è una frase decisamente stringata che non rende giustizia a quella che forse è stata la giornata più dura di tutte; otto ore per montare, smontare, decidere e infine caricare tutto quanto nello scassatissimo Iveco a passo lungo di Luca. Alla fine riusciamo abilmente a tirare fino alle cinque del pomeriggio giusto per trovarci infognati nella quotidiana apocalisse che si scatena sulla tangenziale all’uscita degli uffici.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3853399288/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_2977" class="img-responsive" src="http://farm3.static.flickr.com/2625/3853399288_55c61dda45.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comunque è fatta, la vacanza inizia ufficialmente e si viaggia tutta la notte con infinite soste agli autogrill, in cui leggiamo a sbafo le riviste di moto e cerchiamo di impedire al Presidente di ingurgitare altra birra.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;day 2 - giovedì 23 luglio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si arriva finalmente in circuito, il bellissimo Pannoniaring che non vedevo dal 2007; sono le sette del mattino, un’ultimo sforzo per montare la tenda e ci si butta tutti dentro cercando di sfruttare la temperatura ancora fresca per dormire un po’. Alle 10:30 siamo già svegli e andiamo a fare colazione dal famigerato Mario, il gestore ladro del bar-ristorante-pensione all’interno dell’autodromo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ancora mezzi intontiti dal (mancato) sonno scarichiamo tutte le moto, montiamo i gazebo, occupiamo i box mentre pian piano arrivano gli altri compari del Multiforum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inizia l’attività nei vari box, di gente che prepara, cambia, stringe, avvita, lubrifica le moto; molti portano già la moto a far l’ispezione tecnica pre-gara, altri aiutano ad allestire il quarto box, quello ad uso cambusa che verrà usato da tutti noi nei prossimi giorni; altri ancora iniziano a curiosare in giro per i paddock scoprendo delle chicche come una vecchia Laverda perfettamente restaurata per la gara delle moto d’epoca o restando incantati a vedere 4-5 Vyrus portate dallo stesso Ascanio Rodrigo, il geniale artefice delle Vyrus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quest’anno la compagnia del Multiforum si è ulteriormente allargata, tanto che occupiamo non solo svariate decine di mq nel paddock ma sopratutto una gara tutta per noi, la &lt;span class="caps"&gt;MRC&lt;/span&gt; (Multiforum Race Cup). Il merito della pensata è del vulcanico Miky (fondatore del Multiforum) che, d’accordo con l’organizzatore dello Speedweek Franco Bartoli, ha tirato fuori una primizia assoluta: una gara interamente riservata ai componenti di un forum internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fedro e Cesare di 10Lap, l’officina di Mantova che ci fa da supporto tecnico in questa avventura, sono i nostri Erv Kanemoto personali; bravissimi tecnici e divertiti sostenitori di questa manica di fintipiloti. E che nessuno si offenda per quest’ultima parola; per “fintipiloti” s’intende noialtri, gli appassionati che nessuno li paga per andarsi a rischiare lo stipendio (e forse qualcosa di più) in pista, inseguendo non tanto il compare lì davanti quanto il ricordo dei tuoi eroi da ragazzino; Schwantz sulla Pepsi Suzuki, Lawson sulla Cagiva 500, Rainey sulla Yamaha Marlboro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono le dieci di sera, abbiamo finito la prima cena nel box-cambusa, il morale è alto e le chiacchiere sono tante, e Vittorio (naturalmente) non è ancora arrivato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3852659895/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_3009" class="img-responsive" src="http://farm4.static.flickr.com/3472/3852659895_aafb6647d1.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;day 3 - venerdì 24 luglio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mattino presto e ho per le mani una bellissima 999S con Pirelli slick e pastiglie freni nuove nuove; Vittorio è arrivato all’una del mattino e si è sistemato nel box n.23 assieme a me, Luca, Stefano, il Presidente e altri 3 piloti; Vito su Multistrada (l’unica del gruppo — e pensare che ci chiamiamo ancora &lt;em&gt;Multiforum Racing Team&lt;/em&gt;!), Max con una 748R e Marco con una curatissima Supersport 900.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Io e Vittorio siamo tra gli ultimi a passare le verifiche tecniche, quindi facciamo benzina e ci buttiamo subito in pista per il primo turno di prove libere. Avremo a disposizione oggi 4 turni per ogni classe a cui partecipiamo, quindi 4 per la classe D (Ducati Superstock, cioè tutte le 999 e 998 tranne le ‘R’, 848 e 748/749 tutte le versioni) e 4 per la classe &lt;span class="caps"&gt;MRC&lt;/span&gt;. Mi sforzo di dare una parola di incoraggiamento a Vito che lo vedo partire un po’ dimesso per quest’avventura, lui e la sua Multistrada che spicca tra le altre moto tutte basse e cattive; gli dico di prendere con calma queste prime prove libere, “fai un po’ come me e Vittorio, ok?, vedi noi che abbiamo una certa eta, adesso noi entriamo cauti e rilassati, ci facciamo qualche giro uno dietro all’altro, giusto Vittorio? insomma nei primi giri non vale la pena esagerare…”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quindi entriamo in pista io e Vittorio, quelli “maturi” il piano è fare qualche giro io davanti e lui dietro e poi invertire le posizioni. Tranquilli e rilassati che questo è il primo turno, ok?… E infatti dopo manco tre curve Vittorio mi passa in tromba; lo vedo davanti a me procedere bello allegro per una, due curve, alla terza poi (un velocissimo curvone a sinistra) lo vedo grintoso che affianca all’esterno un altro pilota più lento, ma che razza di piegona sta facendo, sta grattando ginocchio, pedane, carena…. gratta tutta la moto!!! è per terra!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo vedo scivolare veloce verso l’esterno della curva, io proseguo e poi un paio di curve dopo lo vedo con la coda dell’occhio rialzarsi. Ok, continuo il mio turno un po’ titubante poi rientro ai box e scopro che i danni alla moto sono limitati. Può iniziare la presa per il culo quindi; Vittorioooo!!! Ma non dovevi essere quello ‘maturò, quello che prendeva la cosa con calma??? Ma come ti viene di metterti a tirare come un dannato al primo turno di prove libere??? …E via dicendo; divertentissimo (per me), un po’ meno per lui che invece si trova con un cambio che poi gli inizia a fare le bizze, pezzi di carenatura da rimettere a posto e turni di prove da saltare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I turni di prove si susseguono e io riesco con estrema difficoltà a fare dei tempi solo marginalmente migliori di quelli che facevo con la Multistrada. Tra me e me avevo sempre pensato che almeno 6-7 secondi li avrei dovuti levare solo per il cambio di moto e invece sono lì a girare sul 2‘20” con punte di 2‘18” (con la Multi avevo girato in gara, nel 2007, in 2‘19” alto). Moris, che una certa esperienza di pista ce l’ha (ha corso con la sua special 2V nel trofeo Supertwin dello scorso anno) mi ha seguito per qualche giro e si meraviglia di molti errori di traiettoria; è molto duro nei commenti e riconosco che ha perfettamente ragione. Per qualche motivo taglio malissimo molte curve strette e un po’ incomincio a dubitare delle mie capacità di guida; avevo sempre pensato di saper azzeccare le traiettorie e invece no, sbaglio proprio in maniera evidente quelle che credevo fossero i miei punti di forza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E così, mentre gli altri iniziano a scendere coi tempi, io non riesco migliorarmi; tutti iniziano a sparare i loro 2‘15”, 2‘13” e io sono sempre lì incollato a 2‘17”-2‘16”. Cerco di consolarmi pensando alla gara; infatti leggo sul cruscotto una sequenza abbastanza incoraggiante di tempi fotocopia (2‘16”42, 2‘16”41, 2‘16”44), e spero quindi che i miei diretti avversari si rivelino incapaci di replicare quei tempi con costanza per tutti e dieci i giri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3853545554/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_euke_189" class="img-responsive" src="http://farm4.static.flickr.com/3471/3853545554_28b161d70b.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;day 4 - sabato 25 luglio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Meno male che c’è Vittorio che continua a creare emozioni; dopo che passato tutta la giornata a cambiare e ricambiare la leva del cambio, tutta la notte ad aggiustare la carena, si sveglia la mattina e non trova più la sua carena che aveva lasciato fuori ad asciugare! è costretto a saltare il primo turno di prove cronometrate, cosa gravissima visto che per lui la pista è ancora del tutto nuova. Mentre gli altri novellini del Pannoniaring infatti sono riusciti a girare con una certa continuità, Vittorio avrà finora fatto una decina di giri interi del circuito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si scopre poi che erano quelli delle pulizie che avevano preso quel pezzo di carena pensando fosse un rottame e lo stavano buttando via; per fortuna Vittorio riesce a riprenderlo al volo, monta tutto quanto e riesce ad entrare per l’ultimo turno di cronometrate della classe D. Doveva fare almeno tre giri di circuito per qualificarsi per la gara, ma naturalmente era troppo facile e decide di fare un dritto dopo manco un giro. Incorreggibile! Io continuo a divertirmi come un cretino per le sue disavventure, specie dopo che scopriamo che (bontà degli organizzatori) lo faranno comunque partire per la gara anche se in ultima posizione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arriviamo all’ultimo turno di qualifiche per la classe &lt;span class="caps"&gt;MRC&lt;/span&gt;, e stavolta ci riproviamo: “Allora Vittò, io sto davanti, tu dietro per qualche giro etc etc… ma stavolta &lt;span class="caps"&gt;NON&lt;/span&gt; superare, &lt;span class="caps"&gt;NON&lt;/span&gt; cadere, insomma stà un po’ buono!!!”. E finalmente ci divertiamo assieme, giriamo abbastanza regolari anche se non velocissimi, io comincio a capire qualcosa di come si guida questa 999 ma c’è sempre qualche punto in cui non lascio scorrere la moto. Riusciamo comunque a fare i 25 minuti fluidi e regolari, ho finalmente il piacere di rientrare con Vittorio ancora tutto sano dietro di me, andiamo a guardare i tempi e — la beffa! Io ho girato sul mio schifoso 2‘16” e Vittorio ha piazzato un 2‘15”! E adesso tocca a me la presa per il culo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3852829909/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_phase_4623" class="img-responsive" src="http://farm4.static.flickr.com/3420/3852829909_76c7d235f9.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;day 5 - domenica 26 luglio&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;gara 1: classe D (Superstock)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nonostante tutta l’eccitazione e il chiasso e le partite a biliardino dei due giorni precedenti oggi si sente chiaramente la tensione; vado a riempire le taniche di benzina, e ritornando verso il mio box li vedo tutti silenziosi e quieti questi miei amici/nemici. Entriamo al mattino presto per fare il warm-up della classe &lt;span class="caps"&gt;MRC&lt;/span&gt;; quindici minuti che Cesare mi dice che ormai i giochi sono fatti, che si fanno questi giri solo per gli ultimi controlli, di non tirare che è da stupidi… ma io sono un incorreggibile fintopilota, ancora scontento dei miei tempi e nel warm-up tento di nuovo di aggiustare le traiettorie e migliorare i miei tempi, che è l’unica cosa che mi tranquillizzerebbe in previsione della gara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La prima gara, quella della classe D (Superstock), è alle undici del mattino. Ci siamo io, Vittorio, Max e Cristian con le nostre 999; poi c’è Stefano col suo 998S, l’altro Max con una bella 748R, Pepe con un 996. Gli altri ci guarderanno dalla collinetta. Perdo un po’ di tempo per infilarmi la tuta e quando esco dai box mi accorgo che tutti gli altri sono già allineati sulla griglia di partenza; gli faccio raffreddare le gomme!, quindi faccio il giro di allineamento manco fossi già in gara. Arrivo sullo schieramento e non ho tempo né di agitarmi né altro, visto che a file ci fanno partire per il giro di riscaldamento. Ne approfitto un po’ per capire qualcosa della frizione e della potenza esagerata del 999 che sulle partenze da fermo diventa davvero imbarazzante. Durante il giro di allineamento mi ripeto i punti chiave del tracciato, come fare quella curva e dove aprire il gas; la teoria ormai la so alla perfezione ma finora non sono mai riuscito a metterla in pratica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ci ritroviamo sulla griglia di partenza, parto 14mo col mio umile 2‘17”; mi guardo intorno poi chiudo la visiera e aspetto il semaforo. La partenza è perfetta; faccio scattare la moto benissimo e ne passo un bel po’; per fortuna nessuno si lascia prendere dall’eccitazione e sfiliamo tutti tranquilli alla prima curva (anzi, alcuni fanno questi primi metri fin troppo tranquilli visto che ne passo altri due o tre che iniziano a frenare troppo presto). Sono subito nel ritmo giusto e infatti vedo sul mio cronometro un incredibile 2‘13” alto già al secondo giro; continuo a tirare senza guardare dietro e in una specie di trance faccio i primi 6 giri benissimo, mi sento veloce e sicuro, vedo in lontananza davanti a me un gruppetto di piloti poi mi giro e dietro scopro con stupore che non ho nessuno! Passo sul traguardo e controllo quanti giri ancora ci sono da fare; meno quattro, inizio ad avere la gola secca e quindi mi dico di rilassarmi e controllarmi che da questa posizione non c’è nessuno che mi toglie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3852764621/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_euke_081" class="img-responsive" src="http://farm4.static.flickr.com/3542/3852764621_beb364c8b0.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gara della classe D, sono in un limbo di giri veloci ma rilassati, dopo aver visto un incredibile 2‘13” sul mio cronometro al secondo giro ho continuato a tirare senza mai sbagliare. Mancano 4 giri alla fine, sfilano le prime 4 curve e mi preparo per la quinta, una curva veloce a destra dove si arriva in terza, si dà una leggera pinzata e poi si butta dentro la moto sempre in terza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E qui combino un mezzo disastro; non so perché ma freno con troppa energia, la moto si scompone tutta e diventa un cavallo pazzo; non ho il cuore di buttarla in curva così scomposta e d’istinto freno ancora più forte perché vedo che si sta avvicinando l’erba; sono su una ruota (quella davanti!), la ruota posteriore ce l’ho all’altezza delle orecchie. Per evitare di cappottarmi in avanti rilascio il freno, finisce l’asfalto, sono nell’erba e dopo un istante infossato nella ghiaia. Non ho il tempo di pensare a niente che la moto mi si accascia giù, per fortuna ormai ero quasi fermo; riprovo subito ad alzarla ma non ce la faccio, chiamo un commissario di percorso che mi viene a dare una mano mentre sento alle mie spalle la muta dei bicilindrici che mi ero messo dietro che se ne vanno via.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E quando riesco finalmente a tirar su la moto, riaccenderla e rendermi conto che tutto funziona bene mi accorgo di essere a metà tra euforia e rabbia, perché è vero che ho perso tantissimo ma non si è rotto niente e sono ancora in grado di correre! Fatemi andare a riprendere almeno l’ultimo di quel gruppone, un 851 fermo come un chiodo, quella sarà la mia vittoria! E infatti dopo manco mezzo giro lo risorpasso; ho tempo di fare solo un altro giro completo prima della bandiera a scacchi e poi finisce la gara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al box qualcuno mi dice che ero addirittura quinto quando sono caduto! Praticamente quel gruppetto che vedevo all’orizzonte davanti a me erano i primi quattro ed ero riuscito a staccare tutti gli altri! Alla fine probabilmente sarei potuto arrivare settimo/ottavo visto che c’erano un paio di piloti nettamente più veloci di me che erano partiti male e stavano recuperando. Tempo migliore 2‘14”203, unica consolazione della giornata. Scopro poi che Vittorio pur partendo ultimo ne ha superati a secchiate ed è arrivato addirittura undicesimo (best lap 2‘15”431). E naturalmente continua a ridere alle mie spalle, quel malnato…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3853465120/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_3021" class="img-responsive" src="http://farm3.static.flickr.com/2673/3853465120_91c23fc253.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;gara 2: classe &lt;span class="caps"&gt;MRC&lt;/span&gt; (Multiforum Race Cup)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si pranza (leggeri) e si fa benzina; la mia moto ha consumato le slick in maniera esemplare e quindi conservo le gomme anche per quest’ultima gara. Abbasso di un decimo di bar le pressioni sia davanti che dietro perché col caldo inizia a scivolare troppo presto quella dietro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vicendevoli pacche sulle spalle, moto giù dai cavalletti, quei quattro box che abbiamo occupato noi del Multiforum saranno deserti in pochi istanti. Entriamo io e Vittorio e ci posizioniamo sulla griglia, io sempre in 14ma posizione grazie ad un tempo ancora più misero di quello fatto registrare per la classe D, Vittorio più avanti, grazie al sottoscritto — diciamolo! — che l’ha tirato nell’ultimo turno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semaforo rosso, si spengono le luci — via! Stavolta parto in maniera balorda; non riesco neanche a superare la Bimota Delirio che ho di fianco (e che ha 40cv in meno della mia) perché siamo tutti troppo compatti e non trovo un buco dove infilarmi. Faccio le prime tre curve un po’ in trance, vedendo sfilare davanti a me decisamente troppe moto; ricordo perfettamente il pensiero che mi è venuto mentre aspettavo il mio turno per fare curva 2, “ok, l’altra gara era quella buona della giornata, questa me la vedo male”. Continuo a guidare un po’ dimesso per qualche altra decina di metri poi subito devo riscuotermi un po’ perché inizio ad avere qualcuno che tenta di superarmi; e chi sono?, proprio Vittorio e Luca, i miei due più cari amici/avversari!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con Vittorio mi diverto perché ci scambiamo le posizioni almeno un paio di volte, sempre supercorretti (e quindi lenti, infatti inizio a temere di perdere troppo tempo qui); poi arriva Luca che mi supera e qui mi dispiace ma devo ricorrere all’arma segreta — il motorone del mio 999S! Mi basta spalancare il gas in uscita di curva per lasciare Luca al palo. Mi dispiace Luca, alla prossima!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3853625056/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_phase_5617" class="img-responsive" src="http://farm3.static.flickr.com/2551/3853625056_a5cd79f055.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E qui inserisco il punto di vista di Vittorio sul nostro duello; altro che il mio guazzabuglio, eccovi un resoconto &lt;em&gt;ingegneristico&lt;/em&gt; dell’accaduto:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tu mi hai passato &lt;span class="caps"&gt;IN&lt;/span&gt; &lt;span class="caps"&gt;RETTILINEO&lt;/span&gt; alla partenza; io ti ho passato all’interno alla curva 2 (come al solito ci avevi lasciato lo spazio per tre moto, invece di passare sullo pseudocordolo a strisce gialle);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tu mi hai riaffiancato in accelerazione a moto piegata sul curvone in salita e ti sei infilato all’interno alla successiva curva a destra;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All’uscita dalla 9, ho incrociato la traiettoria dietro alla tua gomma posteriore e ti ho ripassato all’interno alla staccata della 10 (curva stretta a dx);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tu mi hai ripassato &lt;span class="caps"&gt;IN&lt;/span&gt; &lt;span class="caps"&gt;RETTILINEO&lt;/span&gt; alla fine del primo giro;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alle curve 2, 3 e 4 del secondo giro, per evitare di fare troppo casino e di rallentarci a vicenda, ho deciso di non infilarmi all’interno (anche se erano le uniche curve, insieme alla 10, in cui mi sentivo in grado di attaccarti senza grossi rischi). Pensavo di starti dietro per un po’ e poi di giocarcela nella seconda metà della gara. Si è rivelata una scelta da gran pollo, perché alla 4, dopo aver anticipato la staccata per non starti troppo incollato al posteriore, è arrivato Luca e mi ha incu… &lt;span class="caps"&gt;EHM&lt;/span&gt;, infilato come un… pollo allo spiedo (per l’appunto).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dunque, torniamo alla gara vista da me; dopo il lento avvio mi sento carico e bello sveglio e mi accodo a due che vanno forte — e stanno andando forte proprio adesso! Sono Moris con la sua special basata sul motore due valvole e Teo su 748 con motore 853; il solo fatto di riuscire a star dietro a Moris adesso, dopo le sue ‘rivelazionì di due giorni prima riguardo le traiettorie sballate che facevo, mi gasa parecchio. Meglio di una gazzosa fatta con limoni di Sorrento quindi, mi sento in pieno attacco adesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Facciamo una serie di giri che a me paiono veloci ma non ho tempo di controllare il cronometro; ho un pizzico di margine e non sbaglio niente, e la cosa bella è seguire questi due che guidano benissimo, veloci e puliti. Ci troviamo per qualche curva dietro ad uno dei pochi concorrenti alla &lt;span class="caps"&gt;MRC&lt;/span&gt; con una jap, un ragazzo pugliese su Kawasaki &lt;span class="caps"&gt;ZX6R&lt;/span&gt; che guida con traiettorie un po’ confuse; uno ad uno lo superiamo tutti quanti e adesso davanti a noi non c’è più nessuno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’è un punto dove mi faccio sotto a Moris e Teo, si tratta di una semicurva a destra seguita subito dopo da una curva a sinistra che apre molto tardi; riesco a fare la prima parte in pieno, piegando la moto a destra mentre sono già col peso tutto a sinistra, sacrificando la traiettoria ideale per fare la curva a sinistra ma guadagnando parecchio in velocità nell’ingresso; lì ad entrar primo poi ci rimani visto che blocchi il passaggio a chi ti sta dietro. Però non ho cuore né molte possibilità di fare un’entrata così dura; la cosa bella qui è sentire la moto che trema violentemente tutta quanta nella semipiega a destra (penso che forse è la mia posizione in sella che provoca lo ‘sbisciolamentò — come direbbe Meda) e poi si stabilizza non appena inizi la frenata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verso gli ultimi giri di gara si fa sotto Alebusi con la sua Delirio, sta andando evidentemente molto forte nonostante i 90cv del suo motore ma mi passa solo perché ho un’esitazione nel curvone veloce a sinistra dove c’è quel gran doppiato del mio amico Roberto (il ‘Presidentè su Cagiva Mito 125, dritto come un fuso al suo solito….); non voglio fargli il pelo al Presidente né combinare un disastro quindi chiudo il gas e poi lo passo all’interno — e all’esterno vedo con la coda dell’occhio che Alebusi ci sta superando a tutt’e due insieme!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi riaccodo alla Delirio e poi la vedo super aggressiva che tenta il sorpasso anche ai danni di Moris entrando nella successiva curva a destra; un po’ troppo aggressivo però, visto che poi quasi lo tira giù ed entrambi sono costretti ad allargare e rallentare. Ne approfitto quindi per ripassare la Delirio e mi riaccodo a Moris, e della Delirio se ne perdono le tracce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3852802453/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_euke_236" class="img-responsive" src="http://farm3.static.flickr.com/2524/3852802453_b4ed3c9f2c.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gara finirebbe così, con Moris, Teo e me ad occupare ottava, nona e decima posizione, però poi al penultimo giro approfitto di qualche errore di Teo che mi stava davanti per passarlo sul rettilineo, e qui faccio un smargiassata che al momento non mi pareva tale; insomma lo passo, siamo in fila sul rettilineo all’inizio dell’ultimo giro e io con la mano sinistra faccio un gesto con la mano a Teo che &lt;em&gt;non&lt;/em&gt; voleva dire “ciao bello, adesso me ne vado” piuttosto voleva essere un “scusa per averti passato di motore, adesso seguimi che ci divertiamo”…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…mai l’avessi fatto! A Teo evidentemente questa cosa gli manda in tilt l’arteria e mi infila alla staccata della curva 1 in maniera impressionante, lasciandomi letteralmente al palo; un po’ stordito non riesco a stargli dietro e lo vedo che in altre 3-4 curve prende anche Moris e supera pure a lui! Non c’è più tempo per replicare e arriviamo quindi alla fine della gara con Teo ottavo, poi Moris e infine io in decima posizione. Teo in quest’ultimo giro ha anche girato in un incredibile 2‘10”, e poi infatti ci stringiamo le mani tra una minaccia a “non rifarlo più quel gesto” e un ringraziamento per averlo messo in modalità supereroe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono comunque estasiato e divertito da come è riuscita questa gara; non avrei mai sperato, dopo le prime prove libere, di girare così veloce — anche se ricordo benissimo, parlandone con Vittorio nei mesi precedenti alla gara, che un tempo compreso tra 2‘12” e 2‘15” sarebbe dovuto essere il nostro target. Alla fine ho fatto un best lap di 2‘12”78, sette secondi abbondanti sotto il tempo fatto registrare con la Multistrada due anni fa; sopratutto una sequenza ottima di tempi compresi tra 2‘12” e 2‘14” nonostante sorpassi e caos di gara. È vero che stavolta Miky, Amigu, Crasso, Andy, Zanibo ed altri sono scesi su tempi incredibili ma tenendo conto del fatto che era il primo mese di utilizzo di questa 999 sono assolutamente contento di com’è andata; la moto in effetti ha un limite altissimo e c’è davvero bisogno di un certo apprendistato prima di poterla usare al meglio. In effetti fino al giorno di gara (e comprendendo dunque anche i 3 trackdays precedenti) non ero mai riuscito a guidarla come si deve, cioè sfruttando quell’incredibile anteriore che ti permette di entrare forte, ma proprio forte!, in curva a gas chiuso e poi appoggiandosi tutto sulla ruota anteriore. Avevo ancora la guida affetta dal vizio stradale di mantenere il gas leggermente puntato fin da subito, e invece la Ducati richiede totale fiducia sull’anteriore; riesci a fidarti di questo e i tempi si abbassano, ti accorgi di come si ampliano i tuoi orizz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al rientro nel box scopro che Luca mi è arrivato appena dietro girando anche lui in un incredibile 2‘13” (ricordo che guida una Bimota &lt;span class="caps"&gt;DB4&lt;/span&gt; con motore Ducati 2V 1100, cioè un mezzo da 90cv scarsi) e Vittorio poco più dietro, un po’ scontento di non esser riuscito a guidare come si deve; visto com’era iniziato il suo weekend, e visto che era la prima volta che guidava su questa pista, lo darei promosso a pieni voti anche lui… peccato però che dovrà sopportare la presa in giro da parte del sottoscritto, che ha aspettato 10 anni per poterlo finalmente battere in una vera e propria gara!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/3852677159/"&gt;&lt;img alt="Speedweek2009_3034" class="img-responsive" src="http://farm4.static.flickr.com/3516/3852677159_bd1519196b.jpg"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category><category term="moto"></category></entry><entry><title>streetfighter</title><link href="http://aadm.github.io/2009-05-19-streetfighter.html" rel="alternate"></link><published>2009-05-19T22:30:00+02:00</published><updated>2009-05-19T22:30:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2009-05-19:/2009-05-19-streetfighter.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Venerdì: di nuovo in moto ! Negli ultimi giorni il mio ginocchio sta andando molto meglio, quindi ho preso lo spunto dell’Open Week Ducati per la prova della Streetfighter per tirare fuori il 999 e farmi un giretto.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Accurato test con rilevamenti strumentali&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Prima operazione: abbassare e avanzare la pedana destra del 999 (quanto mi piace questa cosa del 999 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Venerdì: di nuovo in moto ! Negli ultimi giorni il mio ginocchio sta andando molto meglio, quindi ho preso lo spunto dell’Open Week Ducati per la prova della Streetfighter per tirare fuori il 999 e farmi un giretto.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Accurato test con rilevamenti strumentali&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Prima operazione: abbassare e avanzare la pedana destra del 999 (quanto mi piace questa cosa del 999 ! La 1098, tanto per dirne una, mica ce l’ha la possibilità di cambiare la posizione delle pedane, cambiare l’inclinazione del cannotto di sterzo, etc etc…). Nonostante questo, le ginocchia restano molto piegate e questo un po’ mi da fastidio, quindi la prima cosa che apprezzo della Streetfighter è appunto la comodità della posizione di guida; molto ‘modernà, più vicina alla Hypermotard che non alla vecchia Monster insomma. Impugni il manubrio e sei lì sulla ruota davanti, con un po’ più di serbatoio in mezzo rispetto alla Hyper.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il cruscotto è inesistente e mi chiedo che razza di perverso ingegnere fanatico di miniaturizzazione e look “MotoGP” impone queste strumentazioni tutte digitali col contagiri che praticamente non si vede ! Rivoglio la lancetta analogica del contagiri !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Era da un po’ che non provavo una moto nuova, e ho finalmente trovato dei blocchetti elettrici nuovi, secondo me un po’ meno pratici di quelli classici che ho provato su Multistrada e 999; comunque, chissenefrega dei blocchetti elettrici!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il motore, ecco parliamo del motore; l’acceleratore ha parecchi mm di corsa a vuoto che mi hanno lasciato un po’ interdetto quando mi sono mosso per la prima volta. Poi ho capito perché… è come se ti dicesse “attenzione, sei davvero sicuro di voler aprire il gas ? guarda che mordo !”; e infatti questo motorone morde davvero, e insieme alla posizione molto corta e il busto quasi dritto, ti impone un certo timore reverenziale, insomma un approccio completamente diverso rispetto alla Hyper che invece ti dice “ehi amico, andiamo a giocare !”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dai qualche sgasata e il motore risponde grintosissimo, i giri salgono veloci, la frizione è la solita delle ultime Ducati (ci metto anche quella del mio 999), morbidissima e precisa (tutt’altra cosa rispetto a quelle del vecchio 900 due valvole); faccio prima qualche metro a bassissima velocità facendo inversioni ad U e marcia a passo d’uomo; la moto è equilibratissima, piccola e facilmente gestibile; il motore comunque mi sembra ancora più fluido e regolare del testastretta montato sul 999S, davvero impressionante in termini di raffinatezza — altro che i 90 cv scalpitanti e scontrosi del Monster 900.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Riesco a trovare un po’ di spazio per tirare la seconda e la terza su un sistema di rotonde e raccordi che portano da Sesto S.Giovanni (dove ha sede la concessionaria Ducati) alla superstrada per Lecco; rifaccio la sequenza di 4 curvoni un po’ sconnessi ma con un asfalto decente per 10 minuti di fila, cercando di tirare un pochettino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il &lt;span class="caps"&gt;DTC&lt;/span&gt; (traction control) era disattivato, e io al tipo della Ducati gli dicevo: vabbè sì, non ti preoccupare che mica lo faccio entrare in funzione qui in città !… E invece all’uscita di un paio di curve sento una leggera perdita di aderenza quando mi tiro fuori col motore che sarà stato a 4-5000 giri; ragazzi, qui il &lt;span class="caps"&gt;DTC&lt;/span&gt; serve perché la moto verrà venduta ai fighetta da bar e quelli si ammazzano davvero con questo motore !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Già ho sentito proprio in concessionaria che uno il giorno prima si era accappottato ad un semaforo rovinando una Streetfighter nuova di pacca. Insomma mi piacerebbe provarla su qualche strada dell’appennino, la sensazione è che la moto saprà sicuramente divertire perché agile e con una risposta al gas dai bassi regimi impressionante, molto meglio di quella del mio 999S (merito sicuramente del motore 1098 ma anche dei rapporti più corti). Una cosa bella che avevo provato già sulla Triumph Street Triple è l’entata in coppia in seconda che porta ad una gustosa impennatina; con la mia 999S lo fa in prima… devo accorciare i rapporti !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continua a non piacermi la linea, ma apprezzo la compatezza dell’insieme; aspetto di vedere cosa riuscirà a fare Zard per snellire il complesso scarico e passo il giudizio sul cupolino e sul faro (un po’ troppo jap per i miei gusti). Però mi sono ricreduto sull’insieme; insomma, qui abbiamo una moto che su piste medio-corte secondo me andrà meglio del mio 999, e in più risulta enormemente più comoda e pratica in città e su strada aperta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’unica cosa che mi lascia interdetto è il motore; io sono sempre stato per i motori facili e sfruttabili, per me il Ducati 2V resta insuperabile su strada; mi chiedo se basti un po’ di abitudine per poter sfruttare tranquillamente questo 1098 della Streetfighter, o se invece ti costringa in qualche maniera a non sentirti mai completamente rilassato; insomma, sarà possibile con questa moto “semplicemente” divertirsi come ti permette di fare una Hypermotard ?&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Continuando in tema (domenica sul 999)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sabato e domenica ho poi montato il telaietto posteriore alleggerito sul 999, montato il codone monoposto e sono uscito per fare un giretto; da Parma giù per la statale della Cisa e poi rientro lungo il passo di Lagastrello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Era per avere un’idea della tenuta fisica su lunghe distanze, cosa poi ripetuta domenica con il classico giro della Valtrebbia; alla fine ho fatto quasi 1000km in due giorni e sono a pezzi. Non sono riuscito a divertirmi come si deve, e ho anche rischiato un dritto in un’occasione; stavo tirando la seconda e poi ho piantato una frenata prima della curva; la ruota davanti si è bloccata e ha perso aderenza per un istante, poi ha ripreso a mordere e sono riuscito a fermarmi prima del muretto; strizza condita di vergogna perché stavo cercando di riprendere 3 moto lì davanti che (onta suprema) erano: due &lt;span class="caps"&gt;BMW&lt;/span&gt; e una &lt;span class="caps"&gt;CBR1000&lt;/span&gt; nuova, e per giunta erano tutti con passeggero dietro ! Insomma, se fossi caduto sarei stato davvero il principe dei coglioni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A freddo poi ho ripensato a quel bloccaggio e mi è venuto in mente che queste strade, un po’ gibbose, con varie sconnessioni, mettono sotto stress le sospensioni un po’ corte della 999; con la Multistrada insomma non mi era capitata una cosa simile, evidentemente la forcella dalla lunga escursione (unita forse ai freni più civili) si mangiava gli avvallamenti.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Alla fine di questo weekend motoristico&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ducati ha fatto una impresa terroristica mettendo sul mercato questa Streetfighter, sopratutto considerando che la maggior parte delle moto andrà a finire in mano a bambini ricchi che la metteranno in posa davanti al bar. Dovrebbero venderla solo in versione S (tanto i bambini ricchi hanno soldi da spendere) e col &lt;span class="caps"&gt;DTC&lt;/span&gt; bloccato sul livello 8. Solo dopo aver girato al Mugello in meno di 2‘10” (o in alternativa, un anno di statali appenniniche senza incidenti) il servizio assistenza potrebbe levare il blocco.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Per noialtri (i furbi) il discorso sul possibile acquisto non si pone; adesso è come se non fosse ancora in vendita. Quando tra uno o due anni si inizieranno a vendere sul mercato dell’usato a dei prezzi ragionevoli (massimo 10mila euro) allora sarà il momento di prenderla in considerazione.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Non si corre per strada ! (vedi anche: &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=F8gTof3lj_o"&gt;North West 200&lt;/a&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><category term="moto"></category></entry><entry><title>bike dicembre 2008</title><link href="http://aadm.github.io/2009-01-07-bike-dicembre-2008.html" rel="alternate"></link><published>2009-01-07T00:13:00+01:00</published><updated>2009-01-07T00:13:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2009-01-07:/2009-01-07-bike-dicembre-2008.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sull’ultimo numero di Bike (la rivista di moto inglese) c’è un’editoriale che parla di come Valentino Rossi si meriti tutta la fama e i soldi di questo mondo; parla non del polso ma del suo cervello, una specie di cpu overclockata che viaggia più velocemente di quelle che abbiamo noi comuni mortali e che riesce a processare …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Sull’ultimo numero di Bike (la rivista di moto inglese) c’è un’editoriale che parla di come Valentino Rossi si meriti tutta la fama e i soldi di questo mondo; parla non del polso ma del suo cervello, una specie di cpu overclockata che viaggia più velocemente di quelle che abbiamo noi comuni mortali e che riesce a processare dati in multitasking come manco un quad core intel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La dimostrazione? Una sequenza di immagini tratte dalla onboard camera che riprende la mano sinistra di Valentino durante il &lt;span class="caps"&gt;GP&lt;/span&gt; di Australia 2008 che regola la corsa del freno anteriore, supera due piloti e si attacca ai freni prima della curva.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono &lt;em&gt;assolutamente&lt;/em&gt; d’accordo. Infatti, il 6 ottobre scorso avevo inviato questa mail ai miei amici motociclisti:  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[…] il replay del sorpasso di Rossi, visto dalla sua onboard camera di che riprende la sua mano sinistra… che regola un pomellino sulla leva della frizione mentre in rettilineo passa i due piloti e si appresta alla staccatona in fondo al rettilineo! Questo particolare mi ha fatto molta più impressione che vedere le scodate e le pieghe che fanno questi pilotoni… Rossi si permette di staccare la mano dal manubrio e regolare questo particolare un istante prima di attaccarsi ai freni per fare lo staccatone e superare due piloti (non uno, &lt;span class="caps"&gt;DUE&lt;/span&gt; !)! Mi ricordo l’ultima volta che sono andato in pista col 999 di vittorio non riuscivo manco a premere il pulsante del lampeggio per far scattare il cronometro del 999 […]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ed ecco il video; godetevi il vero marziano:&lt;/p&gt;
&lt;iframe frameborder="0" height="225" src="http://player.vimeo.com/video/1900305" width="400"&gt; &lt;/iframe&gt;</content><category term="moto"></category></entry><entry><title>999s il primo giro</title><link href="http://aadm.github.io/2008-10-20-999s-il-primo-giro.html" rel="alternate"></link><published>2008-10-20T23:01:00+02:00</published><updated>2008-10-20T23:01:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2008-10-20:/2008-10-20-999s-il-primo-giro.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ducati 999, una moto che commercialmente vale zero, superata agli occhi del ducatista dalla bellissima (e potentissima) 1098, considerata un chiodo dai cultori delle jap perché arriva a malapena a 140cv all’albero, e un cesso dagli esteti innamorati della 916 o della &lt;span class="caps"&gt;MV&lt;/span&gt; F4.&lt;br/&gt;
E io me la sono comprata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/2959985350/" title="IMG_2666 by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img alt="IMG_2666" class="img-responsive" height="1024" src="http://farm4.staticflickr.com/3195/2959985350_af79139c1f_b.jpg" width="768"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mia frenetica rincorsa all’ultima novità mi fa …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ducati 999, una moto che commercialmente vale zero, superata agli occhi del ducatista dalla bellissima (e potentissima) 1098, considerata un chiodo dai cultori delle jap perché arriva a malapena a 140cv all’albero, e un cesso dagli esteti innamorati della 916 o della &lt;span class="caps"&gt;MV&lt;/span&gt; F4.&lt;br/&gt;
E io me la sono comprata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/2959985350/" title="IMG_2666 by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img alt="IMG_2666" class="img-responsive" height="1024" src="http://farm4.staticflickr.com/3195/2959985350_af79139c1f_b.jpg" width="768"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mia frenetica rincorsa all’ultima novità mi fa quindi passare dopo &lt;em&gt;appena&lt;/em&gt; 4 anni di Multistrada a una moto nuova ed eccitante. Nuova ed eccitante per me soltanto, visto che per il mondo intero ormai le Ducati sono solo 1098 e Hypermotard. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ormai però la Multistrada mi aveva abituato a quell’estetica incerta, che piace a pochi e agli altri fa vomitare. Quei fari impilati l’uno sull’altro, quelle originali variazioni sul tema dello scarico sottosella (doppio cannone sulla Multistrada, termosifone sulla 999) sono un segno distintivo e riconoscibilissimo; il creatore di queste Ducati di inizio millennio prima di redimersi col pubblico creando la Hypermotard, ha di fatto definito un’era creando moto audaci e originalissime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E io mi sono preso una 999s di terza mano con gli stessi soldi con cui mi sarei potuto permettere (forse) una Honda &lt;span class="caps"&gt;CB600F&lt;/span&gt;. Mi sono preso una moto piena di raffinatezze come la possibilità di regolarsi la posizione delle pedane e l’inclinazione del canotto di sterzo, la bellissima piastra di sterzo alleggerita, sospensioni tutte Ohlins che si regolano coi click anziché coi quarti di giro, pinze Brembo Triple Bridge, per non parlare del motorone da cento e passa cavalli. Gli stessi soldi di una Honda &lt;span class="caps"&gt;CB600F&lt;/span&gt; nuova. Chiamatemi fesso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ok, ho parlato del vile denaro, fatemi aggiungere anche che non è stato solo il fattore economico a convincermi di questa scelta. No, è stata una scelta ragionata; la cercavo da tempo una 999. All’inizio pensavo ad un 749S, poi ero orientato verso un 999 del 2005 per avere il motore a coppa bassa da 140cv e una linea più gradevole; infine ho scoperto che la 999S del 2003 aveva esattamente lo stesso motore, in più montava sospensioni Ohlins e costava mediamente parecchio di meno che non le base post-2005.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cercavo un 999 perché tutti dicevano che in termini di efficacia e facilità di guida questa era migliore sia della vecchia 916/998 che (eresia ?) della nuova 1098 (che è forse un po’ più incavolata a causa del motore strapotente e dell’assetto meno piatto rispetto al 999). La cercavo perché a me la moto dura e pura, quella che non si veste da puttana per piacere a tutti, mi affascina. La volevo perché nel momento che tutti si prendono la 1098 io ci godo da matti a farmi la 999 e poi andare più veloce.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Dal sellino&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sali su, o meglio: ti ci cali dentro. Rispetto alla posizione di guida del Multistrada e della fantastica Hypermotard, qui sei proprio parte del mezzo. Non ho mai guidato prima supersportive; i mezzimanubri più sportivi che ho avuto sono stati quelli di una Honda &lt;span class="caps"&gt;CBR600F&lt;/span&gt; del 2000, praticamente una granturismo secondo i canoni sportivi attuali. Sul 999 ti ci cali dentro e poi scopri molto spazio per arretrare; un’ottima sella che ti fa scivolare agevolmente da una parte all’altra della moto quando sei in attack mode; dei semimanubri belli lontani ma non troppo più in basso rispetto alla sella; un ponte di comando molto evocativo, con un bel contagiri analogico a fondo bianco e una piastra di sterzo che pare uscito fuori dalla &lt;span class="caps"&gt;NCR&lt;/span&gt; da quanto è curata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/2959143435/" title="IMG_2663 by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img alt="IMG_2663" class="img-responsive" height="1024" src="http://farm4.staticflickr.com/3234/2959143435_68aa062721_b.jpg" width="768"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Era da tempo che volevo avere una vera moto sportiva, una coi mezzimanubri e le ginocchia da tenere alte. Questa 999 è il mio sogno; anche quando mi sono messo in tangenziale non ho potuto sopprimere il sorriso idiota sotto il casco, perché la moto ti fa proprio sentire ‘pilotà, grazie al borbottio cattivo (e così tanto diverso dal sound del duevalvole) che lo scaricone di serie riesce a non mortificare troppo, grazie alla posizione che assumi, tutta caricata in avanti con gomiti flessi che abbracciano il serbatoio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E poi, da fermo, non puoi fare a meno di notare quanto tutta la moto sia stretta ed essenziale. Niente carenatura sovrabbondante, niente pancie da quattrocilindri che ti fanno la moto così larga al centro, niente colorazioni e sigle confuse; anche le tanto criticate pinne laterali della prima 999 sono in realtà così essenziali e minimali che ti viene il dubbio che qualche interessante proprietà aerodinamica forse ce l’hanno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oggi, dopo aver smontato specchietti e pedane del passeggero, la riguardavo nel cortile e sono rimasto ancora una volta folgorato da quanto questa 999 sia un vero animale da pista; un leopardo, così allungato e sottile, acquattato sulle Ohlins dorate, con lo scheletro del traliccio che lascia intravedere i muscolacci del cilindro verticale …cavolo se mi sono lasciato trasportare.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;In movimento&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Giro classico tanto per iniziare. Oggi è sabato 18 ottobre 2008, primo giorno con la 999s. Iniziamo con la scontata accoppiata Passo del Penice / Valtrebbia. L’autostrada fino a Piacenza Sud è un tranquillo prendere le misure alla moto nuova. Manco mi azzardo a spalancare il gas che di traffico ce n’è un po’ troppo; ‘sta moto in 3 decimi di secondo mi spara a duecento all’ora, devo un po’ aggiustarmi al nuovo continuum spaziotemporale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il tempo fa un po’ schifo, speravo in una gloriosa giornata di sole e invece è tutto nuvoloso e freddino. Di moto in giro non se ne vedono; arrivo a Bobbio e proseguo su per il passo del Penice. Le prime curve le prendo un po’ con attenzione; proseguendo su l’asfalto si fa umido e addirittura arrivo con la nebbia su al passo ! Mi fermo cinque minuti al bar, e faccio due chiacchiere con gli unici altri due motociclisti; i classici biemmevuisti con moto nuove di pacca dal peso imbarazzante. Vengono da Milano ma sono terroni come me; anche loro vanno giù per la Valtrebbia quindi mi invitano ad andar con loro. Io ringrazio e mi aggrego — e tra me e me penso che questi sulle prime curve umide giù dal passo faranno i gradassi con le loro gomme da freddo tedesco e le imperturbabili boxerone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/2959142049/" title="IMG_2658 by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img alt="IMG_2658" class="img-responsive" height="1024" src="http://farm4.staticflickr.com/3007/2959142049_dc87b66ca0_b.jpg" width="768"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi fanno andare davanti, bontà loro. Scendo ancora più circospetto del solito, mi curo solo di me stesso naturalmente e poi dopo che ci togliamo dal nebbione allungo un po’ il passo e provo finalmente ad azzardare qualche pieghina. Arrivo giù a Bobbio mentre le Bmw sono ancora chissadove. Ovviamente sono novelli mototuristi, ma comunque sono simpatici e di compagnia (per quanto ci si possa fare compagnia ognuno sulla sua moto). Continuiamo assieme, e stavolta li faccio stare davanti. Dopo un po’ arrivano quelle serie di curve e controcurve che si attorcigliano su ste stesse e che segnano l’inizio della vera Valtrebbia. Il loro passo è più lento ed entrambi mi fanno passare; qui inizio a divertirmi sul serio. Ci spariamo quei trenta km fino a Rovegno, poi arrivati allo svincolo per Chiavari ci separiamo. A questo punto conto di poter arrivare fino al passo del Bracco e poi proseguire su per la Cisa fino a Parma. Uno dei due bmwisti, prima di andarsene, mi dice qualcosa sui fulmini; che glielo ricordavo per come andavo sulle curve, o roba simile. Io inizio bene attribuendo tutto il merito alla moto, poi però il dodicenne che è in me mi fa aggiungere che erano solo i primi km in sella a questa che per me è una moto nuova. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continuo il giro da solo; faccio la solita strada che porta fino al passo del Bracco, e poi cerco in vari modi svalicare per arrivare sulla Cisa. Mi perdo come un idiota a girare nei dintorni di Montereggio cercando un mitologico valico appenninico che manco Amundsen e Shackleton. Con la mia nuova 999s enduro affronto: (1) strade bagnate, (2) strade bagnate e piene di foglie, (3) stradine bagnate, strette, sconnesse, piene di foglie e castagne, (4) stradine bagnate, strette, a tratti sterrate, piene di foglie e castagne. Per non parlare della prova speciale, che è una stradina ciottolata che si arrampica su in mezzo al paesino di Montereggio con almeno due o tre piccoli gradini. Meno male che la 999s è fatta &lt;em&gt;apposta&lt;/em&gt; per questo tipo di percorsi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ritorno sui miei passi e trovo finalmente la stradina che mi porta dritto sulla Cisa. Qui un’ultima esperienza mistica che conclude la giornata; la guida in notturna sulle bellissime curve della Cisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chiudo qui con due scene agguntive, tipo gli extra dei dvd; quelle scene che magari a qualche fanatico interessa ma che non si sa bene come ficcarle nel contesto generale.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Scena 1&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Passo del Bracco, in Liguria. Parto dal bar e subito mi superano una Ktm Supermoto e una Erreerremillejap. La Ktm era arrivata nel piazzale poche decine di minuti prima tutta allegra, uscendo dalla curva col piedino fuori e poi scodinzolando fino a fermarsi; la guidava un tipo che chiamerò Capellofluente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Provo ad accodarmi a questi due, tanto per sfizio. I due perdono tempo a pagliacciare un po’; la Supermoto viene guidata con tutta la consueta serie di manovrine da show tipiche del moderno motardaro da Appennino (ingressi in curva con gamba fuori, uscite in monoruota, etc etc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si accorgono subito di me; la Supermoto sorpassa il compare che evidentemente è il lentone dei due. Io faccio lo stesso. La Supermoto di punto in bianco finisce con le penne e inizia ad esser guidata come una sportiva vera, ginocchio giù e traiettorie pulite. Mi diverto, riesco a stargli dietro senza alcuno sforzo, sto pensando: adesso provo a punzecchiarlo un po’, poi succede qualcosa che mi fa cambiare idea e rallentare il ritmo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Succede che mentre stiamo tirando, Capellofluente sulla Supermoto e io dietro, incrociamo due-tre moto che scendono giù a velocità stratosferica, ginocchio a terra, uno dietro l’altro tipo inseguimento da MotoGP. Bum, istantaneamente penso “che matti !!!” e poi mi rendo conto che anch’io sto facendo una cosa simile; certo, sto andando da turista rispetto a quelli lì, ma mi metto a tirare con uno sconosciuto, su una strada che ricordavo vagamente da un giro fatto forse un anno e mezzo prima, con una moto che ho preso in mano solo quella mattina per la prima volta ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fammi rallentare, da bravo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Scena 2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aggiornamento di Gennaio 2012: Qui avrei voluto raccontare il ritorno sulla Cisa al buio, di come mi godetti questo rientro, di come riuscii a guidare e a curvare pure di notte con la bellissima novenovenove. Ma poi il tempo è passato e non ho più la memoria fresca di quelle emozioni; potrei inventare ma non voglio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/2959983650/" title="IMG_2662 by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img alt="IMG_2662" class="img-responsive" height="768" src="http://farm4.staticflickr.com/3250/2959983650_8357845787_b.jpg" width="1024"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="moto"></category><category term="photo"></category></entry><entry><title>speedweek 2007 su mondoducati</title><link href="http://aadm.github.io/2008-03-23-speedweek-2007-su-mondoducati.html" rel="alternate"></link><published>2008-03-23T21:45:00+01:00</published><updated>2008-03-23T21:45:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2008-03-23:/2008-03-23-speedweek-2007-su-mondoducati.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="mondoducati_blog_dsc4964.jpg" class="img-responsive" src="http://aadm.files.wordpress.com/2008/03/mondoducati_blog_dsc4964.jpg"/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;È stato pubblicato sul numero di gennaio 2008 di Mondo Ducati un mio articolo, col racconto dello Speedweek 2007. Nulla di nuovo in realtà, ho semplicemente rimaneggiato &lt;a href="http://aadm.github.io/2007-08-02-speedweek-2007.html"&gt;il mio racconto già postato su questo blog&lt;/a&gt;. Comunque, per i curiosi, ecco l’articolo (formato pdf, diviso per pagine):  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://aadm.files.wordpress.com/2008/03/mondoducati_gen08_p104.pdf"&gt;Mondo Ducati Dossier pag.104&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://aadm.files.wordpress.com/2008/03/mondoducati_gen08_p106.pdf"&gt;Mondo Ducati Dossier pag.106&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://aadm.files.wordpress.com/2008/03/mondoducati_gen08_p107.pdf"&gt;Mondo Ducati Dossier …&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="mondoducati_blog_dsc4964.jpg" class="img-responsive" src="http://aadm.files.wordpress.com/2008/03/mondoducati_blog_dsc4964.jpg"/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;È stato pubblicato sul numero di gennaio 2008 di Mondo Ducati un mio articolo, col racconto dello Speedweek 2007. Nulla di nuovo in realtà, ho semplicemente rimaneggiato &lt;a href="http://aadm.github.io/2007-08-02-speedweek-2007.html"&gt;il mio racconto già postato su questo blog&lt;/a&gt;. Comunque, per i curiosi, ecco l’articolo (formato pdf, diviso per pagine):  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://aadm.files.wordpress.com/2008/03/mondoducati_gen08_p104.pdf"&gt;Mondo Ducati Dossier pag.104&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://aadm.files.wordpress.com/2008/03/mondoducati_gen08_p106.pdf"&gt;Mondo Ducati Dossier pag.106&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://aadm.files.wordpress.com/2008/03/mondoducati_gen08_p107.pdf"&gt;Mondo Ducati Dossier pag.107&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://aadm.files.wordpress.com/2008/03/mondoducati_gen08_p108.pdf"&gt;Mondo Ducati Dossier pag.108&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://aadm.files.wordpress.com/2008/03/mondoducati_gen08_p109.pdf"&gt;Mondo Ducati Dossier pag.109&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="mondoducati_blog_dsc4963.jpg" class="img-responsive" src="http://aadm.files.wordpress.com/2008/03/mondoducati_blog_dsc4963.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="moto"></category></entry><entry><title>speedweek 2007</title><link href="http://aadm.github.io/2007-08-02-speedweek-2007.html" rel="alternate"></link><published>2007-08-02T22:25:00+02:00</published><updated>2007-08-02T22:25:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2007-08-02:/2007-08-02-speedweek-2007.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/966940083/"&gt;&lt;img alt="speedweek2007_06" class="img-responsive" src="http://farm2.static.flickr.com/1154/966940083_f6c2092633.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qualche giorno prima di partire, in uno scambio di email coi miei amici, avevo detto che questa sarebbe stata la mia ultima gara: troppe palle burocratiche, nessuno spazio per amatori con moto d’accatto…. bene, dopo poche ore dal mio rientro in Italia ero pronto a rimangiarmi tutto !  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ora mettetevi comodi che vi racconto: il viaggio di andata l’ho …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/966940083/"&gt;&lt;img alt="speedweek2007_06" class="img-responsive" src="http://farm2.static.flickr.com/1154/966940083_f6c2092633.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qualche giorno prima di partire, in uno scambio di email coi miei amici, avevo detto che questa sarebbe stata la mia ultima gara: troppe palle burocratiche, nessuno spazio per amatori con moto d’accatto…. bene, dopo poche ore dal mio rientro in Italia ero pronto a rimangiarmi tutto !  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ora mettetevi comodi che vi racconto: il viaggio di andata l’ho fatto con Luca Pierazzi (che partecipa al Desmochallenge con una Bimota &lt;span class="caps"&gt;DB4&lt;/span&gt;) e i suoi compari di Pisa; compagni di viaggio fantastici e amichevoli, ci siamo dati appuntamento mercoledì 18 sera in una stazione di servizio a Bologna (loro arrivavano da Pisa) mi hanno caricato la Multi sul furgone e siamo partiti verso l’Ungheria. Dopo una lunga e caldissima nottata di viaggio siamo arrivati verso le quattro di giovedì pomeriggio al Pannoniaring, quasi contemporaneamente al gruppo dei Multistradisti con cui condividevo il box.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/966802113/"&gt;&lt;img alt="speedweek2007_0534" class="img-responsive" src="http://farm2.static.flickr.com/1132/966802113_ab83ae8ace_m.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Giovedì 19 luglio&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nel tardo pomeriggio ci siamo tutti quindi industriati per accamparci e preparare le moto per le verifiche tecniche; cioè, gli altri hanno semplicemente scaricato le moto e preparato le tabelle portanumero, io invece ho dovuto smontare targa, frecce, specchietti, cavalletto e coprire alla bell’e meglio il faro e i fianchi del sellino posteriore con della carta adesiva bianca a mò di portanumero. Vado alle verifiche e c’è il primo intoppo; mi sequestrano il casco (il mio Arai &lt;span class="caps"&gt;RX7&lt;/span&gt; &lt;span class="caps"&gt;IV&lt;/span&gt;) perché non gli era scaduta l’omologazione (cioè c’era l’omologazione &lt;span class="caps"&gt;ECE&lt;/span&gt; 04 anziché 05). Pianto una storia coi commissari tecnici e con l’organizzatore dello Speedweek cioè Franco Bartoli perché il regolamento era ambiguo; c’era infatti scritto che il casco doveva essere omologato ma non per forza con la targhetta 05! La loro interpretazione era che l’omologazione scade dopo un certo numero di anni, quindi il mio casco era a tutti i fatti non più omologato. Immagino che potevano anche aver ragione, ma ad averlo scritto chiaramente non ci sarebbero stati fraintendimenti e mi sarei portato il mio nuovo Xlite che invece riposava tranquillamente a casa. Interviene per fortuna il direttore di gara che ci tranquillizza (infatti alla fine non ero il solo ad avere un casco ‘vecchiò) e ci dice che per il giorno dopo avrebbe escogitato qualche rimedio.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un po’ scocciato e deluso da questo ennesimo impiccio burocratico ritorno ai box e mi preparo ad aspettare Vittorio, che era partito qualche giorno prima da Bari col suo fido &lt;span class="caps"&gt;VF500FII&lt;/span&gt; e mi teneva al corrente nei giorni precedenti dei suoi ingarellamenti sulle strade di montagna con R1 e Ducatoni… mi immaginavo le facce di questi poveracci su mostri da 150cv che non riuscivano a tenere il passo di una motociclettina vecchia di vent’anni con gommine stile ciclomotore.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verso le otto di sera mi manda un sms dicendomi che aveva ancora un’ora di strada; e infatti arriva in circuito dopo mezzanotte, dopo che io avevo abbandonato le speranze e mi ero spento sul letto della nostra zimmer sopra il ristorante del circuito, il ‘famoso’ Ciao Mario (mafioso ungherese che pratica prezzi da estorsione). Questa cameretta era qualcosa di sconcio, ma l’alternativa era dormire in tenda o all’interno del box cercando di respingere l’assalto degli scarrafoni; e con Vitt avevamo preferito la soluzione del letto ‘vero’.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Venerdì 20 luglio, parte 1&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Il venerdì è giornata di prove libere, due turni da un’ora ciascuno; contrariamente all’anno scorso tutti i partecipanti dello speedweek avrebbero provato assieme, quindi 1098 e 999R scendevano in pista assieme ai due valvole e ai 4 cilindri. Potenzialmente un gran pasticcio, in realtà alla fine (anche grazie al numero relativamente ridotto dei partecipanti) nessun problema. Si vede che ce ne sono pochi di amatori perché tutti corrono bene, e di cadute ne ho contate pochissime in questi giorni. Decido di fare questa prima giornata con un treno di Dunlop in mescola prese di seconda mano da Frank; Stefano (Amigu) mi dà una mano a smontare i cerchi e le faccio cambiare al mattino presto dai tecnici Dunlop ma qualcosa di terribile accade…. [il resto del racconto dopo l’intermezzo!]  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/967780370/"&gt;&lt;img alt="speedweek2007_0581" class="img-responsive" src="http://farm2.static.flickr.com/1278/967780370_b05f1327d7_m.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Intermezzo: i compari del Multiforum Racing Team&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ok, piccola digressione per raccontarvi un po’ dei miei compagni di avventura sennò poi non si capisce ci sono tutti questi nomi: Stefano (Amigu) corre con un 998S iperpompato, e raccontano che è uno dei più veloci del gruppo, molto esperto e appassionato di pista — ma è alla sua prima gara; Frank invece è uno dei reduci dell’anno scorso, all’epoca corse con una Multi S e fece segnare un tempo stellare, 2‘19” e rotti, mentre tutti gli altri stavano ampiamente sopra i 2‘20” (Moris si qualificò con 2‘22”, io con 2‘26”, Luca 2‘34”). Quest’anno si è iscritto al Desmochallenge, un monomarca Ducati, con una special su base supersport (motore 1000 due valvole, monobraccio, etc); stessa cosa ha fatto Moris che ha montato su una moto simile, quest’anno quindi sono due veri e propri piloti ‘ufficialì, e hanno accumulato un’ottima esperienza partecipando alle varie gare del Challenge. Poi ci sono Matteo (Zanibo), superpilota che già l’anno scorso girava in 2‘12” e il suo allegrissimo compare Ale, anche loro iscritti al Challenge rispettivamente con una special su base Monster 1000 e con Bimota Delirio di serie. I ‘giapponesì iscritti alla Open sono Miky con Bimota &lt;span class="caps"&gt;YB9&lt;/span&gt; (motore Yamaha Thundercat metà anni 90 e ciclistica vecchiotta ma sopraffina, 95cv per 158kg di peso, bella bestiolina) e Andy di Manduria con &lt;span class="caps"&gt;CBR600RR&lt;/span&gt;. Infine Pierpaolo (Pirpa), unico iscritto alla mia categoria con una Supersport 900; Multistradista anche lui, ha iniziato da poco ad andare in pista e si è preso questa Supersport pronto pista con cui si avventura nello Speedweek.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Venerdì 20 luglio, parte 2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ritorno al venerdì, quando dopo aver montato le gomme da pista scendo assieme agli altri per il primo turno di prove libere. La questione casco è per fortuna risolta, mi fanno firmare una specie di liberatoria per lasciare a me la responsabilità di usare un casco che secondo loro non va bene; sono contento di questo, l’alternativa di usare un casco a prestito non mi attirava per niente; per andare in moto devi stare comodo, per fare una gara hai bisogno assolutamente del tuo materiale con cui sai di essere a posto, e il casco ovviamente è la cosa più importante. La moto è molto più guidabile dell’anno scorso e le sospensioni funzionano decentemente, anche se si muove parecchio e pompa un sacco nei tratti veloci. Peccato che vibra un sacco sul rettilineo, in velocità; mi viene in mente che al mattino i tecnici della Dunlop che mi hanno montato le gomme non mi hanno fatto l’equilibratura. La sensazione è brutta ma sopportabile, non posso perdere l’ora di prove libere per farmi mettere a posto questa cosa.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi ricordo abbastanza bene la pista, e faccio parecchi giri per provare le sospensioni. Mi fermo ai box dove Vitt inizia a trasformarsi in un ottimo ingegnere da pista; mi chiede le sensazioni che mi dà la moto, e io rispondo quasi sempre a casaccio. Mi dà un paio di clik qui, un mezzo giro lì, e rientro in pista. Alla fine scopro con piacere che ho già abbassato i tempi migliori dell’anno scorso girando sul passo costante di 2‘23”, senza prendere nessun rischio. Fa caldissimo, e al secondo turno di mezzogiorno ci sono 41 gradi di temperatura esterna e una temperatura sull’asfalto di quasi 70 gradi. Inizio a macinare giri su giri, mi fermo ai box una volta per fare qualche altro piccolo cambiamento e poi riprendo a girare. Il caldo si fa sentire, la temperatura dell’olio motore sta fissa sopra i 140 gradi, e ad un certo punto la moto non frena più ! Probabilmente il troppo caldo ha fatto perdere tono alle pastiglie che non sono proprio da pista; Vittorio mi consiglia di alternare dei giri veloci con altri più lenti così da far raffreddare un po’ i freni. Ci provo, ma ogni tanto continuo a sentire che i freni non sono più efficaci come prima; un po’ di apprensione prima delle staccate da alta velocità, e spero in un calo delle temperature per il giorno della gara.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verso la fine della seconda ora di prove mi accorgo che sono quasi solo in circuito; ne approfitto per fare un po’ di resistenza e quando alla fine mi danno la bandiera a scacchi mi fermo un secondo ai box per parlottare con Jeremy Burgess, pardon con Vittorio, che mi dice che sono riuscito di nuovo ad abbassare i tempi sul 2‘22” costante. Dopodiché schizzo via, mi levo la tuta di corsa e mi butto sotto l’acqua fredda della doccia che mi stava a prendere un colpo di calore.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Sabato 21 luglio&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Per le prove cronometrate del sabato decido di non spendere troppi soldi e montare delle Metzeler in mescola di seconda mano, anche queste di Frank. Le Dunlop il giorno prima mi si flettevano troppo e la moto specie negli scollinamenti e nei curvoni veloci ondeggiava come una biscia; grip eccezionale ma poco stabili. Mi confermano infatti che è il tipico comportamento delle Dunlop e allora scelgo queste Metzeler che dovrebbero essere più stabili (e più simili come comportamento alle solite Pirelli che ho sempre usato). Sabato mattina smontiamo i cerchi con Vittorio e mi faccio montare le Metzeler; questa volta me le faccio anche equilibrare e poi controllo la pressione prima di scendere in pista.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/967036089/"&gt;&lt;img alt="speedweek2007_0601" class="img-responsive" src="http://farm2.static.flickr.com/1059/967036089_f93358f046_m.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho due turni da 25 minuti che cerco di sfruttare bene; piccoli cambiamenti alle sospensioni che Vittorio si segna accuratamente, riesco a guidare meglio di ieri e forzo un po’ le traiettorie, specie quei tratti veloci dove si può guadagnare del tempo prezioso. La moto si continua a muovere ma non tanto come al venerdì, cerco di entrare sempre più forte nell’ultimo curvone dove Vitt mi fa notare che esco senza sfruttare tutta la pista; mi danno parecchio fastidio le pedane che strisciano per terra ogni volta che aumento un po’ l’inclinazione, e ci sono parecchi punti dove sono lì con la moto in piega, appoggiato su ginocchio e pedana, dove sono sicuro potrei aprire ancora di più il gas se non avessi tutta questa ferraglia per terra.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grazie ai suggerimenti di Frank provo anche a usare una marcia più alta per quasi tutte le curve e scopro che come sempre in pista, la fluidità è tutto; il due valvole Ducati spinge comunque bene anche da 5-6mila giri quindi riesco ad affrontare quelle curve che prima facevo in terza tirata con una comoda quarta e così via. Sopratutto riesco ad essere costante e concentrato, non faccio quasi errori e mi dico che va bene così: sono sicuro che i miei tempi non sono speciali ma il fatto di essere costante mi può aiutare parecchio quando viene la gara, dove sono sicuro che ci sarà qualcuno che si farà prendere la mano dalla mischia e farà errori.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vittorio Burgess mi conferma che ho abbassato ulteriormente i tempi; mi qualifico con 2‘21”004 e sono… ultimo sulla griglia di partenza ! Certo, il tempo per una Multistrada è discreto, il livello della competizione si è alzato, l’anno scorso sarei partito con lo stesso tempo in quarta fila e quindicesima posizione, tutte le scuse che vuoi ma partire ultimo è davvero umiliante! Parlottando un po’ con gli altri sento discorsi del tipo “ma l’importante è partecipare”, o “l’importante è migliorare i propri tempi dell’anno scorso”, o “basta divertirsi che importa arrivare ultimi o penultimi” ma io non sono affatto d’accordo; se non volessi la competizione andrei a fare prove libere, e invece è dallo scorso Speedweek che non vado in pista perché le prove libere non mi danno niente; e so che ero battuto in partenza visto che non c’era manco un’altra moto targata come la mia, ciononostante partire ultimo resta umiliante, e arrivare ultimo non mi piacerebbe per niente. Se faccio una gara all’anno è per battere altri piloti, arrivare prima di altri, per levarmi quella voglia di competizione che devo reprimere quando guido sulla strada che sennò “ci si fa male”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Controllando bene i tempi di qualifica comunque mi rincuoro un po’ perché vedo che i 4 davanti a me hanno tutti girato sul 2‘20”; magari qualche sbaglio in partenza e riesco a piazzarmi qualcuno dietro di me, chissà.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Domenica 22 luglio&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Arriva la domenica, giorno di gara; al mattino ci sono le gare del Desmochallenge; Frank, Moris, Zanibo e Ale corrono tutti nella Protwins (open due valvole), purtroppo a Zanibo non gli parte il&lt;br/&gt;
motore del suo Monster mezzomanubrio e deve rinunciare alla gara; a Moris gli si è rotto qualcosa al motore durante le prove e partecipa con la Supersport di Pirpa. Ale gira più lento degli altri e si scusa con la sua Bimota perché non è alla sua altezza; la gara comunque è bella, Frank rimane attaccato ad un tale davanti a lui per tutta la gara, gira su tempi stratosferici (2‘11” credo) come suo solito, mentre dietro Moris battaglia con Luca Pierazzi e alla fine nonostante il divario di potenza (Luca sulla sua Bimota &lt;span class="caps"&gt;DB4&lt;/span&gt; ha un &lt;span class="caps"&gt;1000DS&lt;/span&gt; portato a 1200cc) riesce a passarlo. Ale si tiene dietro per tutta la gara una ragazza su una vecchia Supersport 900 scarenata con manubrio largo e arriva penultimo ma felicissimo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mezzogiorno andiamo a mangiare, io mi concentro più che in pista per non lasciarmi andare e mangio solo un po’ di riso in bianco e un’insalata mista a pomodori. La gara inizia alle tre del pomeriggio; per fortuna la temperatura si è abbassata sui 30 gradi anche se c’è molto vento, e i reduci della prima gara ci mettono in guardia: attenti al vento che sballa le traiettorie e i punti di frenata. Dopo il pranzo cerco di rilassarmi un po’ che mi sento le gambe pesanti, ma dopo venti minuti di riposo forzato su una sediolina mi rendo conto che non ho nessun bisogno di riposare ancora; è da ieri che non faccio praticamente niente!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non sono stanco, ma evidentemente è solo un po’ di nervosismo che mi fa sentire legato. Mi infilo la tuta, mi stiro i muscoli, Vittorio mi sfila il cavalletto posteriore e siedo per due minuti sulla moto, sotto l’ombra, ripassandomi mentalmente la pista. Entro nella corsia dei box, sono il secondo a mettermi in fila per l’ingresso in pista; c’è una Paul Smart, e il pilota mi chiede dove parto; io gli dico di non preoccuparsi che parto ultimo. Dopo un po’ arriva Pirpa e Zanibo che è riuscito poi a risolvere il problema della sua moto ed è stato ammesso come ‘wildcard’ per questa gara; partirà accanto a me, quindi non sono ultimo sulla griglia di partenza !  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Giro di allineamento, poi ci sistemiamo sulla griglia e troviamo i nostri amici che ci tengono il posto; Vittorio mi raggiunge e mi tiene una maglietta bianca sulla testa; mi tolgo il casco e bevo un sorso d’acqua, poi me lo riinfilo e faccio un altro veloce ripasso mentale della pista (…sesta sul rettilineo, tolgo due marce e mi butto in quarta sulla veloce curva a destra, poi staccata e terza per il tornantino, quarta, alleggerisco e butto la moto giù a sinistra lasciando che le sospensioni assorbino il gradino che ti scompone l’assetto in piena piega, poi quarta di nuovo…).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si parte per il giro di riscaldamento, tiro subito per riscaldare le gomme (come sempre sono senza termocoperte, ma la temperatura è così alta che non ce n’è bisogno secondo me) poi prima delle ultime due curve tutti rallentano; mi sento in forma, non sento più le gambe pesanti, sono leggero sulla moto e pronto per partire. Non penso ad altro, non ho più preoccupazioni, sono concentrato sul semaforo; non devo partire troppo veloce che sennò mi danno 30 secondi di penalità come l’anno scorso quindi parto con un attimo di ritardo, ma comunque riesco a guadagnare terreno su molte delle moto che partivano nella fila davanti; devo poi chiudere il gas perché la Supersport davanti a me mi taglia quasi la strada, riapro e scopro di essere già arrivato alla prima curva, affiancato ad altre 2 o 3 moto, su una traiettoria molto più esterna del solito; mi butto dentro comunque e con la coda dell’occhio vedo un oggetto su due ruote che taglia tutta la pista e va fuori strada, tagliando il cordolo pochi metri davanti a me; non mi faccio distrarre, resto concentrato su quella striscia di asfalto dove vedo la mia traiettoria e arrivato alla seconda curva tiro la staccata e mi infilo davanti a qualche altra moto; questo primo giro è molto confuso e non ricordo con precisione quante moto ho sorpassato o quante altre mi hanno sorpassato.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/967171203/"&gt;&lt;img alt="speedweek2007_20" class="img-responsive" src="http://farm2.static.flickr.com/1336/967171203_7b4d5b6fba_m.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nella seconda metà del primo giro però il gruppo si è allungato e riconosco davanti a me Luca, il toscano su Bimota, lo stesso che mi ha dato un passaggio all’andata… adesso però è solo un pilota che vedo più lento di me e devo sbarazzarmene alla svelta. Non ricordo dove l’ho passato, ma lo supero alla svelta, credo prima della fine del primo giro e poi inizio a tirare come un forsennato senza mai guardarmi alle spalle. So che ci sono parecchie moto dietro di me, e so anche che guadagneranno spazio nel corso della gara; alla fine del secondo giro alzo lo sguardo mentre passo sul traguardo e mi accorgo che ho ancora parecchi giri alla fine; sono solo però, davanti a me i più veloci mi hanno già distanziato, continuo a concentrarmi, respiro a fondo mentre percorro il rettilineo e mi butto giù di nuovo nel curvone alla fine, tagliando preciso e veloce il cordolo. Faccio gli altri giri pensando di essere veloce ed efficace; in effetti non commetto molti errori, nessun cambio di marcia sbagliato e nessuna traiettoria balorda, ma sono forse poco veloce (e in effetti alla fine Vittorio mi dirà che ho fatto questi primi giri sul 1‘23”, 1‘24”); provo a fare la seconda metà del curvone che immette sul rettilineo principale in quinta anziché in quarta, e in effetti mi pare di far scorrere di più la moto.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verso metà gara butto giù la moto in una veloce piega a sinistra con troppa energia e la moto inizia a pompare sulle sospensioni buttandomi inesorabilmente verso l’esterno; per fortuna la pista è ampia e c’è molto spazio per recuperare, ma qui perdo molto tempo ed è probabilmente l’unico grosso errore di guida che faccio. C’è un altro punto dove non riesco a chiudere la curva e sono un po’ lento, si tratta della stretta curva a sinistra dove si arriva dopo lo scollinamento e il taglio di curva a destra; vabbè insomma è un punto dove l’anno scorso subivo i sorpassi e dove non vorrei essere fregato pure questa volta. A tre giri dalla fine mi guardo dietro e vedo una Supersport rossa che si avvicina sempre di più; non mi faccio prendere dall’agitazione, continuo a girare abbastanza bene, ma alla fine il tipo mi prende e mi sorpassa; poco dietro di lui Marcus, il tedescone su Ducati &lt;span class="caps"&gt;SS750&lt;/span&gt; mi supera pure lui; evidentemente si trattava dei due che erano usciti fuori alla partenza e che adesso stanno recuperando; riesco a tenergli il passo ma mai ad avvicinarmi troppo per tentare di risuperarli; dopo poco ci doppia Bartolini su &lt;span class="caps"&gt;NCR&lt;/span&gt; Millona One Shot e lì vedo che i due davanti rallentano un po’ il ritmo. Forzo un po’ anch’io, passo il traguardo e vedo che si tratta dell’ultimo giro; lo faccio in apnea, non sbaglio nulla e taglio il traguardo senza aver guadagnato sui due davanti a me ma almeno senza aver subito un altro sorpasso; non so in che posizione sono ma sicuramente non sono ultimo; sono felicissimo come se avessi vinto, ripasso nella curva sotto la collinetta con gli spettatori e vedo lì il gruppo di amici che esultano e alzo il braccio per ringraziarli.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rientro nella corsia dei box, Vittorio mi fa i complimenti e mi dice che ho fatto gli ultimi giri sul passo dell’uno e venti (alla fine il crono ufficiale mi dà come tempo migliore 1‘19” alto); mi becco i complimenti anche dal box di Mondoducati, e passando lungo la corsia dei box vedo che alcuni dei vari meccanici e piloti di questi piccoli team mi alzano il pollice e mi applaudono. Sono finalmente contento e rilassato, lascio la moto agli amici e mi godo finalmente e senza falsa modestia le parole di apprezzamento di Frank, Miky e gli altri per come ho guidato. Alla fine scopro di essere arrivato tredicesimo, dietro di me ben quattro moto; indubbiamente primo delle moto targate, primo della classifica dedicata alle Multistrada !  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;La fine dell’avventura&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Il resto è la solita storia di smontare tutto, salutare gli amici, mettersi sul furgone per fare il lungo viaggio verso casa; e accorgersi di aver dimenticato la chiave di casa nell’altro furgone, quello che ha la moto e che arriverà a Milano non prima di qualche giorno… da qui la domanda: ma a Valentino ‘ste cose non capitano mai ? Di dover spegnere la gloria di un weekend di gare nell’anonimato di un treno regionale che passa attraverso la devastazione della periferia metropolitana ?  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/968064592/"&gt;&lt;img alt="speedweek2007_0655" class="img-responsive" src="http://farm2.static.flickr.com/1097/968064592_11303b6afc_m.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un consiglio per tutti quanti; se mai farete gare, vi consiglio di assumere Vittorio come ingegnere di pista. E ne approfitto per ringraziarlo ancora una volta per l’enorme aiuto che mi ha dato.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Prima di partire dicevo “questa sarà la mia ultima gara”; lo continuo a dire, ma aggiungo “con la Multistrada”. Sto pensando con insistenza ad una moto che possa usare sia per la strada sia per fare quella singola gara all’anno; aspettando che svendano le Hypermotard, il pensiero va alle Sportclassic… ma ne riparleremo.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Tutte (o quasi) le fotografie&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Le foto del Multifotografo ufficiale Giovanni (Phase24) su &lt;a href="http://freeforumzone.leonardo.it/discussione.aspx?idd=1297467"&gt;questo thread&lt;/a&gt; del Multiforum.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tutte le mie foto invece sono qui (incluse alcune scattate dall’alto fotografo ufficiale della manifestazione, Snapshot di Riccione): &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/sets/72157601127740260/"&gt;http://www.flickr.com/photos/aadm/sets/72157601127740260/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;I racconti degli altri, commenti vari, e link esterni&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://freeforumzone.leonardo.it/discussione.aspx?idd=2508841"&gt;Report di Moris&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://freeforumzone.leonardo.it/discussione.aspx?idd=1295629"&gt;Report di Zanibo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://freeforumzone.leonardo.it/discussione.aspx?idd=1297681"&gt;Report di Pirpa&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://freeforumzone.leonardo.it/discussione.aspx?idd=1295216"&gt;Report di multibacco&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://freeforumzone.leonardo.it/discussione.aspx?idd=1296603"&gt;Report di amigu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://freeforumzone.leonardo.it/discussione.aspx?idd=1295824"&gt;Report di aadm&lt;/a&gt;, cioè la stessa cosa di qui sopra, metto qui il link se qualcuno volesse leggersi i commenti&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://freeforumzone.leonardo.it/discussione.aspx?idd=1295597"&gt;Videoreport di Andy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://freeforumzone.leonardo.it/discussione.aspx?idd=1296802"&gt;Videoreport di Miky&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://freeforumzone.leonardo.it/discussione.aspx?idd=1295597"&gt;Videoreport di Andy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.federmoto.it/Home/Motodepoca/MotodEpocaTuttigliArticoli/tabid/338/ItemID/1661/Default.aspx?IsDetail=Y"&gt;Articolo sul sito della Federazione Motociclistica Italiana&lt;/a&gt;, con una certa Multistrada #38 a simbolo della manifestazione&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="moto"></category><category term="photo"></category></entry><entry><title>speedweek 2007 preparativi</title><link href="http://aadm.github.io/2007-07-16-speedweek-2007-preparativi.html" rel="alternate"></link><published>2007-07-16T16:09:00+02:00</published><updated>2007-07-16T16:09:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2007-07-16:/2007-07-16-speedweek-2007-preparativi.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mercoledì 19 luglio parto per l’Ungheria, destinazione Pannoniaring, per partecipare alla classe B (bicilindrici due valvole) del Ducati Speedweek (19-22 luglio 2007). Due ore di prove libere venerdì 20, poi prove cronometrate al sabato e gara di 10 giri domenica 22.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rispetto all’anno scorso speravo di arrivarci più allenato e con la moto a puntino…. ma ho speso …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Mercoledì 19 luglio parto per l’Ungheria, destinazione Pannoniaring, per partecipare alla classe B (bicilindrici due valvole) del Ducati Speedweek (19-22 luglio 2007). Due ore di prove libere venerdì 20, poi prove cronometrate al sabato e gara di 10 giri domenica 22.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rispetto all’anno scorso speravo di arrivarci più allenato e con la moto a puntino…. ma ho speso tutte le energie per star dietro a mille palle burocratiche che quest’anno hanno decisamente rovinato il gusto dello Speedweek, da sempre esempio di gara amatoriale aperta a tutti — e invece la &lt;span class="caps"&gt;FMI&lt;/span&gt; ci ha messo lo zampino e ha richiesto il rilascio di una licenza pilota con relative visite mediche che manco Valentino, iscrizione ad un motoclub affiliato &lt;span class="caps"&gt;FMI&lt;/span&gt;, quindi addio semplicità e snellezza. Ok, diciamolo subito: questa è una scusa per giustificare la mia scarsa voglia di sbattermi più di tanto per un qualcosa dove parto già sconfitto; da un lato c’è la voglia pura e semplice di divertirmi in pista, cosa che mi è sempre piaciuto fare (curare le traiettorie, avere la pista intera a disposizione, misurarmi con gente più brava di me), dall’altra la constatazione che con la mia moto, col mio budget, avrò problemi solo nel mantenere la moto in traiettoria, visto che si ribella tantissimo quando le velocità si alzano e tiro le staccate o affondo le curve.  &lt;br/&gt;
L’anno scorso sono andato proprio allo sbaraglio, non avevo mai guidato la Multistrada su un circuito ‘vero’ (solo un paio di turni in kartodromo), e quest’anno avevo pensato a un programmino di allenamento ben più mirato e invece… ho solo fatto 20 minuti a Misano, nella bolgia del World Ducati Weekend. La moto è comunque più in forma rispetto allo scorso anno, quando avevo le sospensioni scoppiate; nel corso dell’inverno ho dedicato un certo budget a risollevare la Multi in previsione di questa gara (ottocento euro per ripristinare l’idraulica davanti e dietro da K-Service; millecento eurazzi di tagliando in occasione dei 40mila km, con cambio del gruppo trasmissione con una passo 520 per illudermi di scaricare più cavalli a terra, cambio dischi frizione e altre cosette standard), ma avrei dovuto riservare altrettante cure al fattore pilotaggio. Per cui, anche quest’anno come l’anno scorso mi troverò a fare un corso di aggiornamento accellerato durante le prove libere del venerdì. La confidenza con la moto ce l’ho certamente, la conosco benissimo ormai, specie dopo quel paio di gite recenti (&lt;a href="http://aadm.github.io/2007-07-04-sud-della-francia-in-moto.html"&gt;sud della francia&lt;/a&gt; con Dan, e il viaggio di avvicinamento al &lt;a href="http://aadm.github.io/2007-07-09-wdw-2007.html"&gt;World Ducati Weekend&lt;/a&gt;) in cui mi sono fatto duemilioni di curve in 10 ore di moto; ma un conto è la guida su strada, a velocità medio-basse, altro conto è la guida al limite che si fa in pista.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi rivedrò coi soliti compari del Multiforum Racing Team, gli stessi a cui mi aggregai l’anno scorso; ma quest’anno il livello della competizione si è alzato tremendamente, quegli altri due (Frank e Moris) che andavano forte sulla Multi quest’anno si sono iscritti al trofeo Ducati Desmo Challenge, costruendosi delle special basate sul motore desmodue, delle bombe da pista che hanno ben poco in comune con una moto stradale come la mia — quindi addio confronto diretto con altre moto simili. Gli altri che vengono sono altri pistaioli incalliti con mezzi da pista veri e propri (Bimota, &lt;span class="caps"&gt;CBR600RR&lt;/span&gt;, 998); l’unico altro che corre nella mia classe non lo conosco, ma credo anche lui abbia un coso da pista con motore 944 desmodue; sono parecchio bravi e molto accaniti, li leggo sul forum mentre scrivono di giornate di prova per provare le sospensioni o i nuovi motori… di amatoriale c’è ben poco qui ! Sono tutti organizzati con camper, furgoni, sponsor; sono o sembrano, e magari sotto sotto sono dei disperati come me che però si riescono ad organizzare meglio, chissà. Un po’ li invidio, devo ammetterlo; anche quando feci qualche garetta in Inghilterra ero sempre lì ad affittare il furgone il giorno prima della gara, spingere su la mia &lt;span class="caps"&gt;CBR&lt;/span&gt; targata con carenatura in vetroresina sbrindellata, arrivare in circuito, spesso da solo come un cane, e girare lì col duplice, e contrastante, obiettivo di arrivare in piedi che non avrei avuto i soldi per rimettere in sesto nessun tipo di guasto o caduta.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il rischio di fare una figuraccia è altissimo; io vedrò semplicemente di migliorare i miei tempi dell’anno scorso, di non farmi infliggere un’altra penalità per partenza anticipata, e non arrivare ultimo. Vista l’escalation dei costi e della competitività, questa sarà la mia ultima gara in moto; non vedo per l’immediato futuro possibilità di accattarmi una moto da pista, e non mi vedo a lasciare tutti gli altri interessi per dedicarmi solo alla pista durante i wkend.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La prossima due ruote è senza motore, ha le ruote tassellate, sospensioni ultraregolabili (la nuova frontiera si chiama Fox &lt;span class="caps"&gt;DHX&lt;/span&gt; 5.0, se riuscite a regolare quello allora potere regolare qualsiasi Ohlins da Motogp); ce l’ho già in casa e aspetto di scendere a tutto gas giù da qualche montagna sulla Alpi: quindici euro il giornaliero per la funivia, niente benzina, aria pulita, almeno il mio conto in banca ci guadagna.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma intanto… mi vado a divertire in pista con la mia vecchia e affaticata Multistrada. Statevi bene e tifate per me.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Riepilogo dei costi sostenuti (aggiornati dopo il rientro in Italia)&lt;/em&gt;:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;iscrizione per la gara: eur 290&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;costo raccomandata per spedire l’iscrizione al motoclub Aquile Desmo: 10 euro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;iscrizione motoclub Sforzesco affiliato &lt;span class="caps"&gt;FMI&lt;/span&gt;: 35 euro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;licenza pilota &lt;span class="caps"&gt;FMI&lt;/span&gt; “one event”: 60 euro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;visita medico-sportiva: 60 euro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;costo raccomandata per spedire la documentazione relativa alla licenza alla &lt;span class="caps"&gt;FMI&lt;/span&gt;: 10 euro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tagliando 40mila km (Tirelli Racing): 1100 euro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sospensioni (K-Service): 800 euro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;spugna sicurezza tipo explosafe per serbatoio più braccialetto per spegnimento motore (&lt;span class="caps"&gt;GP&lt;/span&gt; One): 20 eur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;contamarce, ovvero gadget che pensavo inutile e invece mi è servito (&lt;span class="caps"&gt;GP&lt;/span&gt; One): 100 eur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pensione giorni 19-21: 45 euro (30 a notte la doppia divisa con Vittorio)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;affitto box in condivisione con gli altri ragazzi del Multiforum Racing Team: 45 euro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rotolo di carta bianca adesiva per ricavarci le tabelle portanumero (Granbrico): 4 eur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;viaggio Milano-Pannoniaring con Luca Pierazzi &lt;span class="amp"&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt; allegri compari Pisani: 110 eur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 treno pneumatici Dunlop usati per prove libere (Frank): 150 euro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 treno pneumatici Metzeler usati per prove cronometrate e gara (Frank): 150 euro&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="moto"></category></entry><entry><title>wdw 2007</title><link href="http://aadm.github.io/2007-07-09-wdw-2007.html" rel="alternate"></link><published>2007-07-09T23:53:00+02:00</published><updated>2007-07-09T23:53:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2007-07-09:/2007-07-09-wdw-2007.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;Viaggio di andata: venerdì 29 giugno&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ero fuori per lavoro prima del &lt;span class="caps"&gt;WDW&lt;/span&gt;. Ero molto fuori, tanto fuori che ho dovuto prendere due aerei per un totale di 14 ore di volo; tutto questo pur di non perdermi il &lt;span class="caps"&gt;WDW&lt;/span&gt;. Che sta per World Ducati Weekend ovviamente. Ed è una manifestazione a cui ho partecipato nel 1998 (la prima edizione …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Viaggio di andata: venerdì 29 giugno&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ero fuori per lavoro prima del &lt;span class="caps"&gt;WDW&lt;/span&gt;. Ero molto fuori, tanto fuori che ho dovuto prendere due aerei per un totale di 14 ore di volo; tutto questo pur di non perdermi il &lt;span class="caps"&gt;WDW&lt;/span&gt;. Che sta per World Ducati Weekend ovviamente. Ed è una manifestazione a cui ho partecipato nel 1998 (la prima edizione in assoluto), poi nel 2000, ho saltato il 2002 (avevo una Honda &lt;span class="caps"&gt;CBR&lt;/span&gt; ai tempi) e poi di nuovo sono stato lì nel 2004. Aspetta, fammi pensare; nel 2004 avevo già la Multistrada; e mò siamo nel 2007; qualcosa mi dice che è ora di cambiare moto.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comunque, il viaggio di andata è stato un bell’andare; avevo accumulato in quei giorni passati lontani dall’Italia una voglia tremenda di rimettermi in moto e perdermi nelle strade dell’Appennino. Venerdì mattina mi sveglio con calma per smaltire il fuso orario ed essere in forma per il viaggio; un minimo di preparativi alla moto (adesso è tagliandata e gommata per benino; ha quarantamila km e passa la poveretta, controlliamogli la pressione delle gomme, ripuliamo la catena bella nuova da 520 che gli ho fatto montare; un piccolo bagaglio sul sellino del passeggero ed oplà, pronta al viaggio !), colazione con cappuccio e cornetto al bar dell’angolo, e via in autostrada fino a Modena.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dunque, quanta strada c’è tra Milano e Misano Adriatico? Trecento chilometri? Boh, qualcosa di simile immagino. Però che noia mortale farsela via autostrada… adesso vi dico io come fare per passare una bellissima giornata in moto. Però dovete essere un po’ fanatici eh; un po’ fissati per l’arte della piega insomma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dunque questo il mio consiglio: autostrada fino a Modena (per velocizzare un po’ il tragitto eh, altrimenti se avete un compressore temporale potete pure scendere da Parma e fare la Cisa): poi scendo giù per la ss12, la famosa strada dell’Abetone. Se avete fortuna, riuscirete pure a incrociare una Ferrari cammuffata che torna alla base dopo quella che immagini essere una pazza scorribanda per far tuonare il 12 cilindri sulle strade dell’Appennino modenese. Io non sono arrivato fin su all’Abetone perché ci ero già stato e non mi aveva entusiasmato; sapevo che il bello iniziava dopo… quindi arrivato a Pievepelago ho deviato verso Ovest in direzione opposta a quella logica, e mi sono fatto il bellissimo passo delle Radici.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/764408408/"&gt;&lt;img alt="IMG_0498" class="img-responsive" src="http://farm2.static.flickr.com/1317/764408408_e0640cf50f_m.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qui sei già sulla ss324, una strada che bisogna tenersi cara perché mi accompagnerà per un bel pezzo fino alle porte della Toscana. Dopo le Radici torno indietro, mi tengo sempre sulla ss324 e arrivo fino a Sestola; qui mi fermo per uno spuntino, e per vedere anche il viavai di biciclettone da freeride che stanno invadendo la zona per il Funky Day (il prossimo anno lo invado io !). Poi si continua fino a passare Lizzano Belvedere e infine Porretta Terme. Attenzione all’asfalto rosso; quando inizia, inizia anche il divertimento!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il fondo è un po’ sconnesso ma spesso le curve sono a vista e divertentissime; probabilmente la Multistrada è la moto più adatta qui visto che le sospensioni a lunga escursione assorbono tutto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adesso da Porretta Terme bisogna sbarcare sulla ss64 (la Porrettana), proseguire verso sud per pochi km e poi stare attenti alla deviazione che dice lago di Suviana (o qualcosa di simile); qui si passa accanto a due bacini artificiali che rilassano l’occhio (e il polso, che tra poco dovrà affrontare tre dei passi più famosi d’Italia). Si passa in prossimità di Roncobilaccio sotto i viadotti dell’autostrada; e tu sei felice di stare in mezzo alla campagna, lontano dai tir puzzolenti, dalle audi coi fari blu che ti lampeggiano boriose; nient’affatto invidioso delle autostrade (ma contento che esistano, così il mondo viaggia lì sopra, e tu hai le tue care statali tutte per te).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/764412324/"&gt;&lt;img alt="IMG_0500" class="img-responsive" src="http://farm2.static.flickr.com/1035/764412324_0b2da98c0c_m.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da qui bisogna seguire le indicazioni per la &lt;span class="caps"&gt;SS65&lt;/span&gt; – passo della Futa. E qui inizia il divertimento, perché hai in sequenza (e a distanza ravvicinata) Futa, Raticosa e Giogo. E io ho fatto prima Futa, poi su a Nord verso il passo della Raticosa, e poi di nuovo a sud verso Giogo di Scarperia; ma in realtà si possono concatenare come si vuole. Ma io non ho esagerato qui, dopo il Giogo ho tirato dritto giù e mi sono diretto a Dicomano, perché è vero che Futa-Raticosa-Giogo sono una tripletta mitica, ma io preferisco il Muraglione; che strada meravigliosa la &lt;span class="caps"&gt;SS67&lt;/span&gt; del Muraglione, lunga e impegnativa, sia in un senso che nell’altro; da Dicomano fino a Portico di Romagna è un capolavoro per imparare l’arte della piega. Adesso bisogna fare l’ultimo sforzo e girare a destra quando si arriva a Rocca S.Casciano e prendere la strada che porta al Colle di Centoforche; attenzione che c’è (ormai da parecchi anni !) un tratto non asfaltato che si nasconde bastardo dietro una curva a destra; a parte questo, la strada è decente, anche se ovviamente non raggiunge le vette sublimi del Muraglione.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/764419672/"&gt;&lt;img alt="IMG_0504" class="img-responsive" src="http://farm2.static.flickr.com/1073/764419672_80f9babf6b_m.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si passa Santa Sofia, si svalica sul colle del Carnaio e si arriva sulla superstrada E45. Poco a sud c’è la tentazione del Mandrioli, ma ormai sono le otto o le nove di sera, devo affrettarmi. L’ultima parte, per arrivare fino a Montescudo dove ho appuntamento con gli altri del Club Ducati Milano, e un po’ un’improvvisata che passa per Novafeltria, San Leo, San Marino e infine alla ricerca di indicazioni che mi portano a Montescudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ci arrivo infine, bello stanco e affamato; sono le undici di sera, sono partito alle undici di mattina, e i km che segna la moto sono 760 (circa). L’accoglienza è fantastica, anche se non conoscevo molta gente; mi preparano un posto per cenare, e sbafo di tutto, alternando lasagne alla carne alla brace. Il cervello mi si era chiuso già da tempo, adesso mi si chiudono anche gli occhi.  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Intermezzo (freneticamente su e giù per il wdw): sabato 30 giugno&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Orbene mi sveglio sabato mattina con in mente trecento cose da fare; innanzitutto la gara del Desmochallenge a cui partecipano i compari del Multiforum (Moris, Frank &lt;span class="amp"&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt; Zanibo), poi la prova della Hypermotard, poi incontrarmi con gli amici di Bari, poi il turno in pista. La giornata si preannuncia bella calda e io infatti sono lì in tuta intera che mi squaglio già dalle otto del mattino. Arrivo giù a Misano in tempo per intrufolarmi nella corsia box e salutare Maurizio che sta esponendo il cartellone segnatempi a Frank; la gara è già iniziata, allora dopo un po’ di ciondolamenti vado a mettermi in coda per la prova della Hypermotard.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/764431926/"&gt;&lt;img alt="IMG_0526" class="img-responsive" src="http://farm2.static.flickr.com/1262/764431926_9b9ce6f546_m.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qui la prima delusione; anziché far provare le moto sul circuitino kart/supermoto che sta alle spalle della pista vera e propria, ti fanno fare un giro dietro degli apripista nei dintorni del circuito… E qui già penso tra me e me “ma che cagata pazzesca ! le strade qui attorno fanno schifo, e poi non credo proprio che sia più sicuro far guidare la gente in mezzo al traffico piuttosto che su un circuito chiuso!”. E infatti avevo ragione; il giro era cortissimo (un conto è guidare 20 minuti in pista, un’altro fare un giretto su strade normali); ho visto volare un ragazzo ad una rotonda che si è un po’ grattuggiato tutto; e quindi penso che questa decisione sia davvero stata ua cagata pazzesca. Bastava mettere tutti sul pistino di prova, l’obbligo di tuta e guanti e nessuno si sarebbe fatto niente -– e tutti si sarebbero divertiti molto di più.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comunque, mi prenoto il giro sull’Hypermotard per le due di pomeriggio (unico slot libero in concomitanza con la partenza della MotoGP… ma chissenefrega di vedere altri che corrono quando hai la possibilità di provare la Hypermotard?); nel frattempo per ingannare l’attesa mi prenoto una prova della &lt;span class="caps"&gt;GT1000&lt;/span&gt; mentre Piero si prova la sua seconda Hypermotard, una S. La &lt;span class="caps"&gt;GT1000&lt;/span&gt; alle andature da bradipo a cui siamo andati è una schifezza enorme; comoda, anzi comodissima, ma appena si smanacciava col gas lo sterzo iniziava a remare. Ovvio, ho sbagliato tipo di guida, ma scendo un po’ disgustato da questa motona da vecchio (e c’era qualcuno che definiva la Multistrada una moto da vecchio…). Unica cosa positiva: vedere le tante Hypermotard accanto a me che sembravano puledri impazziti; ovviamente dai una moto del genere in mano a smanettoni romagnoli intutati e ti puoi immaginare il repertorio -– ruote fumanti in ingresso di curva, derapatine, scatti di impennate, parevano tutti tornati dei ragazzini !  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla fine tocca a me; parte la Motogp, Rossi o Stoner o chi per loro scattano in prima posizione -– ed io sono già col casco in testa, impaziente di avviare la ‘mia’ Hyper. Sensazioni da fermo: già positive, la moto è piccolissima e cortissima, sei seduto praticamente a cavalcioni della ruota anteriore, il cruscotto è minimale, la bellezza e la pulizia del ponte di comando non inquinato dalle solite antennone che reggono gli specchietti mi fa quasi commuovere. Accendo il motore e già mi accorgo che borbotta rabbioso, più del mio mille; finalmente si parte, accanto a me c’è Piero (di nuovo….) che ha in mano una Hyper S; speriamo nell’apripista e nella sua voglia di giocare. Alla fine più di tanto non va il tipo, ma cmq ci permette di sgranchirci un po’ le gambe; appena si parte la moto scatta in avanti come una saetta; sarà i pochi cv in più rispetto al motore della mia Multistrada, sarà sopratutto merito dei kg in meno, comunque l’effetto è quello di avere tra le mani un oggettino dal vigore incredibile, che ti dà confidenza subito grazie al fatto di avere la ruota davanti ben sotto controllo -– e quindi quella dietro può fare qualsiasi cosa che tanto a te non ti tocca per niente!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il giro resta troppo corto ma la sensazione che mi rimane in gola è quella di una gioia senza senso, pura emozione motociclistica indipendente da altri fattori (comodità ? razionalità ? economicità ?) … quando una moto ti conquista a prescindere da qualsasi considerazione razionale, allora vuol dire che davvero è un gran moto, quando vuoi andare dal primo concessionario che ti capita e comprartela senza pensare ad altro, allora significa che davvero ti ha conquistato.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi pare doveroso rendere omaggio alla Ducati a questo punto, che davvero riesce a conquistare i cuori degli appassionati; ma sopratutto onore al bicilindrico due valvole, che mi conquistò ai tempi del Monster 900, mi fece ritornare la voglia di andare in moto quando lo provai sul Multistrada, e adesso, a distanza di tanti anni, nella sua nuova evoluzione di 1100cc continua ad essere il motore migliore che io possa desiderare su una moto da strada.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Altro punto notevole della giornata: i giri in minimoto, quasi (quasi…) più divertenti della Hypermotard; ci siamo spaccati dalle risate io, Piero e Pippo; grazie anche alla presenza dell’ostacolo semovente Catia che ha messo un po’ di pepe nei nostri giri, grazie al pubblico che si distruggeva dalle risate mentre noi rimbalzavamo sulle balle di paglia, ci sportellavamo, ci infilavamo le staccate assassine nelle ruote degli altri, raschiavamo le saponette a terra e ci divertivamo come bambini idioti; che spasso !  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/763565469/"&gt;&lt;img alt="IMG_0510" class="img-responsive" src="http://farm2.static.flickr.com/1334/763565469_834a09389c_m.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il turno in pista è stato un po’ una delusione per me, perché contavo di poter trovare finalmente la moto in buona forma in previsione del prossimo Speedweek; e invece la moto continua ad essere molto poco rigorosa sul veloce, molto sbandierante, molto morbida. Certo, meglio dell’anno scorso (si nota l’ammortizzatore molto più frenato), ma nelle frenate più decise c’è ad esempio un fastidioso effetto di rimbalzo con cui devo convivere. E guardavo con un po’ di invidia un ragazzo su un 749 che oltre a guidare benissimo aveva dalla sua anche una moto che la si vedeva accompagnarlo per bene nelle curve prese a palla; mentre io invece dovevo quasi chiedere per favore alla mia Multi di non farmi volare via ad ogni curva presa più allegramente. Ormai comunque la decisione sullo Speedweek è presa, così come il mio programma di allenamento: questo di Misano è stato l’unico turno di pista prima del weekend di gare -– mi consolo pensando che l’anno scorso partecipai allo Speedweek con la moto messa ancor peggio e senza manco aver fatto &lt;em&gt;una&lt;/em&gt; giornata in pista.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/763569145/"&gt;&lt;img alt="IMG_0525" class="img-responsive" src="http://farm2.static.flickr.com/1399/763569145_b8f5fd1146_m.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi consolo andando a trovare i ragazzi del Multiforum Racing Team: ho conosciuto Zanibo, Moris, Frank e Maurizio l’anno scorso allo Speedweek, e sono davvero delle persone fantastiche, con cui mi sono ritrovato subito benissimo; non vedo l’ora che arrivi subito lo Speedweek non foss’altro se non per passare di nuovo un po’ di tempo assieme (e fregargli un po’ di istinto da pilota !).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla sera ottima grigliata (di carne anziché di pesce come 3 anni fa; però 3 anni fa c’erano Minoli e Domenicali a servire dietro ai banconi) e bellissimi fuochi d’artificio. E mentre ci sono i fuochi in cielo, la banda dei romagnoli sudamericani che sambeggia, i francesi che brindano con le italiane,gli inglesi che ballano, sento alle spalle una voce che sopraffatta da quest’atmosfera così giocosa, godereccia, allegra, dice — quasi scocciata: “aho ma l’anno prossimo me compro pure io ‘na Ducati, ‘affanculo….”.  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Viaggio di ritorno: domenica 1 luglio – lunedì 2 luglio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;E quindi arrivo all’ultimo giorno, che racchiudo nel viaggio di rientro. Decidiamo di fare un pezzo di strada assieme a Piero e Pippo; ci facciamo tutta la ss258 fino a San Sepolcro, passando per il famoso passo di Viamaggio. Troviamo molte moto di rientro, e poi in prossimità del passo io e Piero alziamo il passo per inseguire una Bimota Delirio che viene guidata benissimo; uno spettacolo vedere Piero che tampina strettissimo la Bimota, lui in due, con borsa da serbatoio, su una vecchia Supersport 750 ! La Bimota vola facile su queste strade, e la guida è sempre sicura e con margine, per cui gli stiamo dietro dandoci il cambio ad inseguirlo. Arrivati al bar del Passo ci fermiamo e gli facciamo i complimenti -– e scopriamo che mr. Gandalf è un local collaudatore–concessionario Bimota, e sta testando alcune parti speciali su questa fantastica Delirio R. Facciamo due chiacchiere, ci consiglia di aspettare prima di prendere la Hypermotard per vedere se il nuovo 1100 sarà affidabile quanto il 1000 -– e a me dice che il vero successore della Multistrada è proprio la sua Delirio… sarà, ma si tratta pur sempre di 6-7mila euro in più rispetto ad una Hyper.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dopo aver lasciato i baresi io mi infogno nell’Appennino e scopro un’altra bellissima strada, quella che porta al passo della Consuma (ss70 da Poppi a Pontassieve). Arrivo in zona Firenze verso le otto e allora mi viene una pazza idea: vado a trovare Giulia che sta in villeggiatura a Tirrenia. Sulla carta sembra rapida… e qui davvero la faccio breve, perché a ripercorrere la strada fino a Tirrenia (che ci arrivo poi alle dieci di sera), e poi prendere l’autostrada verso Genova e poi Milano, diventa troppo lungo, quasi quanto il mio viaggio reale che mi fa arrivare a casa alle quattro del mattino dopo innumerevoli soste per evitare colpi di sonno. I km fatti in questo viaggio di ritorno preferisco non contarli.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Qui sotto c’è un minivideo di noi sulle minimoto; non si gode niente dell’atmosfera che c’era, ma fa lo stesso:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe frameborder="0" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/HPDUaGG90F0?rel=0" width="420"&gt; &lt;/iframe&gt;</content><category term="moto"></category><category term="photo"></category><category term="video"></category></entry><entry><title>sud della francia in moto</title><link href="http://aadm.github.io/2007-07-04-sud-della-francia-in-moto.html" rel="alternate"></link><published>2007-07-04T23:23:00+02:00</published><updated>2007-07-04T23:23:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2007-07-04:/2007-07-04-sud-della-francia-in-moto.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;Day 1 (venerdì 1 giugno)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Partiamo da Milano venerdì 1 maggio; doveva essere il solito appuntamento annuale con gli amici di Bari in qualche punto dell’Appennino ma alla fine eravamo rimasti solo io, Daniele (che aveva preso un volo da Londra apposta apposta per questo giro) e Vittorio. E dopo la buca che ci hanno dato Piero, Beppe &lt;span class="amp"&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt; Giacomo …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Day 1 (venerdì 1 giugno)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Partiamo da Milano venerdì 1 maggio; doveva essere il solito appuntamento annuale con gli amici di Bari in qualche punto dell’Appennino ma alla fine eravamo rimasti solo io, Daniele (che aveva preso un volo da Londra apposta apposta per questo giro) e Vittorio. E dopo la buca che ci hanno dato Piero, Beppe &lt;span class="amp"&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt; Giacomo, io e Daniele per non essere da meno diamo buca a Vittorio. Il motivo però era semplice; per trovarci a metà strada tra Milano e la repubblica Ceca dovevamo incontrarci in Austria, e purtroppo le previsioni del tempo danno pioggia continua al di là delle Alpi.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dunque partiamo venerdì mattina con tutta calma, come meta abbiamo qualche posto da trovare in Provenza; lì le previsioni danno bel tempo per tutto il fine settimana. Ci dirigiamo verso Genova, perché ad attraversare il confine dalle parti del Monginevro, passando per Briancon, rischiamo di beccare acqua. Peccato, perché quella zona me l’ero gustata da spettatore, quando l’anno scorso ci sono stato col corso di alpinismo; e mi ricordo quanta gola mi faceva il suono delle moto che passavano giù mentre ero lì attaccato sul verticale.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Riusciamo a perderci di vista già sulla tangenziale ovest di Milano; dopo che ci ricongiungiamo Daniele dice esattamente quello che penso anch’io: oh ma si vede che non andiamo in moto da un sacco eh !… Il viaggio prosegue con ritmi blandissimi sul primo tratto di autostrada: yawn, aurgh, che noia mortale ! Arriviamo finalmente sulla costa e decidiamo di lasciare l’autostrada per farci la statale costiera, passando per Varazze, Spotorno, Finale; immagino che sia affollata ma non fa niente, preferisco i panorami e il mare al piattume dell’autostrada. Veniamo in qualche modo ripagati da qualche scorcio di paesaggio meritevole e qualche idea di curvetta. Daniele si sente impacciato, troppi mesi dietro il volante della sua tamarrissima Clio Cup (io sono contento perché così su queste prime curve posso fare lo sborone e lasciarlo dietro ! occasione da prendere al volo quando si è in viaggio con Daredevil Dan).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dopo una breve sosta a Finale ci rimettiamo in autostrada per accelerare i tempi; lasciamo Ventimiglia e l’Italia, all’altezza di Menton decidiamo di fare una puntatina verso le montagne e ci dirigiamo verso Sospel (e qui mi viene in mente la Sospel &lt;span class="caps"&gt;VTT&lt;/span&gt;, gara di mountain bike – freeride; in effetti il posto sembra promettere bene sia agli occhi di un motostradista che a quelli di un mtbiker). Dopo qualche accenno di curvosità il tempo peggiora e decidiamo di ritornare sulla costa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qui tra Nizza e Cannes veniamo bersagliati da una scarica di grandine (e meno male che avevamo deciso per il completo in goretex anziché la tuta in pelle), e dobbiamo fare pure continui zigzag tra questi imbranati di automobilisti; meno male che i francesi sono parecchio accorti alle moto e si spostano subito per farti passare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrivati a Grasse iniziamo finalmente ad entrare nel nostro elemento; ci spariamo tutta la Route Napoleon, la D6085 che ci porterà fino a Castellane; e mentre attacchiamo la route rimaniamo davvero a bocca aperta e pieni di riconoscenza per chi ha disegnato questa strada; curvoni infiniti e mai bastardi, asfalto da pista, zero traffico, luce del tramonto alle nostre spalle che ci illumina radente l’asfalto. Davvero, forse non l’ho fatto capire bene, ma voglio spendere una parola di più su queste curve; in pratica immaginatevi dei curvoni che durano tanto, cioè ci stai su con la moto in piega per decine di secondi; e l’asfalto è tanto buono, e le linee così pulite che sai non chiuderanno mai, e quindi ti senti libero di piegare sempre di più, e anche se entri troppo forte c’hai spazio per rallentare sempre rimanendo sulla tua corsia, e se entri troppo piano puoi aprire il gas e riprendere una velocità onorevole; e nel frattempo pieghi e pieghi, e hai tempo di riflettere mentre pieghi e di pensare “ma perché è così bello fare le curve con la moto?”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/719037387/" title="moto_francia_giu07_0406 by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img alt="moto_francia_giu07_0406" class="img-responsive" height="1024" src="http://farm2.staticflickr.com/1267/719037387_035befa087_b.jpg" width="768"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arriviamo a Castellane che siamo sfatti, ed è già tutto buio; becchiamo il primo albergo che troviamo e siamo felici e contenti fino a quando decidiamo di andare a letto. Infatti, noi alle dieci e mezza siamo cotti e pronti per una sana dormita, e stiamo a tessere le lodi del tranquillo paesino sperduto nella campagna francese, quando ci accorgiamo di una marea di gente che esce da chissà dove e va a popolare una specie di luna park allestito sulla piazza principale, proprio di fronte -– indovinate un po’ -– alla nostra camera. Il bordello pauroso tira avanti fino alle due di notte; noi tiriamo avanti a dormire fino alle otto del giorno dopo.  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Day 2 (sabato 2 giugno)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La giornata inizia male; la mia moto ha preso freddo durante la notte e non ne vuole sapere di partire; la spingiamo, la malediciamo, la smontiamo, fino a che, allo scontato ultimo tentativo, lei si mette in moto. Meno male, proseguiamo adesso che dobbiamo fare un po’ di roba seria.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qui dovrebbe iniziare un resoconto dettagliato delle strade fatte, ma preferisco rimandarvi alla cartina che ho preparato.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/719069845/" title="itinerari - Francia Meridionale by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img alt="itinerari - Francia Meridionale" class="img-responsive" height="802" src="http://farm2.staticflickr.com/1174/719069845_3d003ecf5f_b.jpg" width="1024"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ne approfitto solo per qualche considerazione su alcuni punti notevoli: innanzitutto le famose gorge du Verdon non mi hanno per niente conquistato. Le strade sono abbastanza ignobili per essere affrontate allegramente, e speravo di vedere gente arrampicare ma non ho visto nessuno; credevo di potermi ricredere sul posto, ma resto della mia idea, e cioè che non proverei nessuna emozione nel parcheggiare sopra l’attacco della via, calarsi in corda doppia, e poi fare la scalata; insomma più roba da &lt;span class="caps"&gt;FF&lt;/span&gt; che da &lt;span class="caps"&gt;VA&lt;/span&gt;. E a me piace leggere Alpinist, mica Pareti. Fine parentesi extramotociclistica.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/719050081/" title="moto_francia_giu07_0422 by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img alt="moto_francia_giu07_0422" class="img-responsive" height="768" src="http://farm2.staticflickr.com/1241/719050081_ecb305bad2_b.jpg" width="1024"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/719932484/" title="moto_francia_giu07_0424 by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img alt="moto_francia_giu07_0424" class="img-responsive" height="768" src="http://farm2.staticflickr.com/1019/719932484_46f09b916d_b.jpg" width="1024"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passo invece ad un capolavoro di strada: il giro che passa attraverso il massiccio dell’Esterel (D6007, da Frejus a La Napoule), e chiuso dalla splendida strada costiera (ben più affollata, ma che viste incredibili !) da Cap Roux a Cap du Dramont per ritornare infine a St Raphael e poi Frejus. La strada dell’Esterel attacca in una maniera plateale; si fa qualche chilometro per uscire da Frejus, poi ad un certo punto si vede la strada che curva secca in una specie di gola -– e da lì inizia una sequenza infinita di curve, curvette, sempre su asfalto ottimo e in mezzo a questo panorama fatto di rosso e azzurro intenso e profumo di macchia mediterranea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrivati sulla strada costiera finalmente becchiamo qualche moto che tira allegramente, e ci accodiamo ad una strana coppia; una &lt;span class="caps"&gt;BMW&lt;/span&gt; &lt;span class="caps"&gt;R1150S&lt;/span&gt;, in due, che tira le curve come un dannato; e un suo amico su &lt;span class="caps"&gt;CBR&lt;/span&gt; 1000 che guida aggressivo ma pulito… salvo poi accorgerci che in realtà l’amico è un’amica, e manco tanto giovane ! Che donna ! Che guida ! Che forza ! Sicuramente lesbica, aggiunge Daniele.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/719066113/" title="moto_francia_giu07_0449 by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img alt="moto_francia_giu07_0449" class="img-responsive" height="768" src="http://farm2.staticflickr.com/1306/719066113_32751fec45_b.jpg" width="1024"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un po’ di pioggia sul finire della serata ci rinfresca e ci prepara per l’ultimo giorno.  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Day 3 (domenica 3 giugno)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il ritorno a casa è fatto da una riedizione del passaggio attraverso l’Esterel (con anche un pizzico di pepe dato da un supermotard che mi piomba alle spalle mentre vengo rallentato da un’auto, e poi rinuncia al mio invito a passare davanti, costringendomi quindi a tirare il collo alla mia Multi per evitare l’umiliazione), poi una veloce corsa fino a Ventimiglia, dove arriviamo alle due di pomeriggio in tempo per prendere un tavolo in una pizzeria qualsiasi e goderci la gara del Mugello. Alla fine, dopo una corsa abbastanza insipida e noiosa, siamo forse dispiaciuti di esserci fermati a guardare degli altri andare in moto anziché andarci noi stessi (lezione da tenere a mente !).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ci rifacciamo allora buttandoci subito verso l’interno all’altezza di Imperia, prendendo una strada che pare promettere bene: la sp28 in direzione colle di Nava. Durante il primo tratto troviamo qualche altro motociclista, quindi proseguiamo fiduciosi nella strada; e in effetti dopo un po’ la strada inizia ad innervosirsi, e poi ad incazzarsi per bene: asfalto un po’ sconnesso, corsie strette e zero spazio per errori, curve ciechissime -– mammamia come si vede che siamo in Italia ! Altro che quelle belle e pacifiche curve che c’erano in Francia!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comunque un divertimento pure qui sopra; non c’è nessuno che ci resta dietro (anche qui…) poi proseguiamo un po’ a zonzo facendoci portare dagli scarichi di altre moto. Ad esempio mi piacerebbe attaccarmi a questo gruppetto di &lt;span class="caps"&gt;VFR&lt;/span&gt; guidato da intutati, che sono piantati tipo paracarro in curva e poi si sparano le marce sui rettilinei. Non fa per noi la missilata sul rettilineo, quindi li perdiamo di vista e vabbene così.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andiamo così, godendoci le ultime curve, fino ad Aqui Terme, dove ci fermiamo per un caffè e scopriamo dove erano tutte le moto che ci saremmo aspettati di trovare sulle strade di montagna in questo bel pomeriggio di inizio estate. Erano tutte al bar ovviamente ! E i loro proprietari (un insulto alla categoria chiamarli “piloti”), con tute in pelle pulitissime, caschi luccicanti, avevano bisogno di vestirsi così per andare al bar ? E cosa ci fanno al bar poi… se uno è appassionato di moto, gli piace andare in moto, non stare al bar ! Che polemica sterile. Ognuno fa quello che vuole. Meglio forse così, da non avere troppi ostacoli semoventi in mezzo alla strada.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/719068255/" title="moto_francia_giu07_0452 by aadm, on Flickr"&gt;&lt;img alt="moto_francia_giu07_0452" class="img-responsive" height="1024" src="http://farm2.staticflickr.com/1414/719068255_4bbf50ab76_b.jpg" width="768"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="moto"></category><category term="photo"></category></entry><entry><title>eicma 2006 ducati 1098</title><link href="http://aadm.github.io/2006-11-21-eicma-2006-ducati-1098.html" rel="alternate"></link><published>2006-11-21T22:01:00+01:00</published><updated>2006-11-21T22:01:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2006-11-21:/2006-11-21-eicma-2006-ducati-1098.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/303111355/"&gt;&lt;img alt="eicma2006_5388" class="img-responsive" src="http://static.flickr.com/116/303111355_b9b0319121_m.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All’inizio era il verbo, e cioè la 916/996/998, una moto eterna che ancora oggi a 14 anni dalla presentazione resta bellissima, moderna e affascinante. Poi venne la 999, incompresa da molti ma ciononostante una gran bella sportiva, molto più personale di tante altre; per il solito gusto del controcorrente la 999 col passare del tempo mi è …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/303111355/"&gt;&lt;img alt="eicma2006_5388" class="img-responsive" src="http://static.flickr.com/116/303111355_b9b0319121_m.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All’inizio era il verbo, e cioè la 916/996/998, una moto eterna che ancora oggi a 14 anni dalla presentazione resta bellissima, moderna e affascinante. Poi venne la 999, incompresa da molti ma ciononostante una gran bella sportiva, molto più personale di tante altre; per il solito gusto del controcorrente la 999 col passare del tempo mi è piaciuta sempre di più, e prima di vedere dal vivo la 1098 parlavo con gli amici e dicevo abbastanza convinto: “adesso che arriva da concessionari la nuova, questo è il momento buono per portarsi a casa un 999 con due soldi !”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poi sono andato al salone di Milano, ho visto da vicino questa 1098 e l’impressione iniziale resta quella: non è innovativa come lo fu la 916 nel 1992, o oltraggiosa come è stata la 999. Ha i “soliti” due cannoni che escono dal codino, il “solito” monobraccio, un codino che pare quello di una &lt;span class="caps"&gt;MV&lt;/span&gt;, i faretti davanti che ricordano un po’ troppo una qualsiasi jap però… però nonostante tutto, è davvero una moto meravigliosa !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equilibrata ed elegante, dall’aspetto sottile e sportivo, nella solita tinta tuttarossa è qualcosa che appena la vedrò per la strada mi farà inciampare nel marciapiede o fare un dritto (a seconda che la incontri camminando o mentre sono in sella).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mentre le jap non si stanno ferme un secondo, non fai a tempo a comprartene una che l’anno dopo già c’è qualche cambiamento (svolgere il tema: l’evoluzione degli scarichi in una sportiva giapponese moderna — si prenda ad esempio la &lt;span class="caps"&gt;GSX&lt;/span&gt;-R) la Ducati ti tira fuori una moto che sai già sarà eterna, perché:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;mentre Suzuki piazza due osceni scariconi di forma improbabile sulla &lt;span class="caps"&gt;GSX&lt;/span&gt;-R 1000, Ducati ti esce fuori con una reinterpretazione originale e pulita del solito doppio scarico sottosella, e ti accorgi che negli anni passati tutte le soluzioni simili di Honda, Kawasaki e Yamaha hanno sempre avuto un che di posticcio, che appesantivano la linea anziché snellirla;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;mentre Yamaha piazza sulla nuova R1 delle inutili pinze a sei pistoncini di un colore nero poveraccio, Ducati tira fuori una fantastica pinza monoblocco Brembo, una specie di evoluzione suprema della specie (per non parlare di quanto siano simili alle soluzioni che si vedono in motogp e sbk);&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;mentre tutte le giapponesi continuano a scopiazzare i loro cruscotti sempre però restando fedeli allo schema di base contagiri analogico-tachimetro lcd, Ducati mette un cruscottone racing tutto lcd che mi pare sia qualcosa di visto solo sulle motogp e in formula 1.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;E questi sono solo tre esempi, e tutti relativi a un qualcosa che di solito io personalmente reputo secondario, e cioè l’aspetto estetico (non c’e bisogno di ricordare come la mia moto sia una Multistrada, oggettivamente difficile da digerire ma assolutamente eccellente dal punto di vista della guida). Ma in questo caso quello che affascina della 1098 è che la moto ha una estetica funzionale; non ci sono orpelli inutili come sulle nuove jap (chiedere per referenze a quegli ubriachi che hanno rovinato delle nude essenziali e piacevoli come Hornet e Z750) o, ammettiamolo, alcune spigolosità della 999. È una linea pulita, precisa e raffinata, come lo sono le moto da gara; in una parola, eterna.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/303111600/"&gt;&lt;img alt="eicma2006_5391" class="img-responsive" src="http://static.flickr.com/101/303111600_fad241193f_m.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quindi passiamo al lato dinamico; e qui almeno i numeri sono poco credibili.&lt;br/&gt;
Perché, e qui è colpa di Ducati, per anni abbiamo creduto che i bicilindrici a parità di cilindrata siano svantaggiati rispetto ai quattro; che il blocco motore di un bicilindrico sarà sempre molto pesante e difficile da snellire; che le vittorie in Superbike della Ducati siano sempre arrivate perché quelle moto, si sa, sono più simili a prototipi che alle moto che puoi comprare da un concessionario.&lt;br/&gt;
E quindi tutti noi ci siamo sempre ‘accontentatì (ed è stato un gran bello accontentarsi, devo dire) di moto non particolarmente veloci, né particolarmente leggere, ma tanto gustose da guidare.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Per inciso: io stesso amo alla follia i vecchi due valvole (ho avuto un Monster 900 a carburatori e adesso mi godo ancora il 1000 dual spark della Multistrada), parchi di cavalli ma non di emozioni, tra i motori più adatti all’uso sportivo stradale; e rimanendo in tema motore ‘vecchiò di gusto sempreverde, una delle moto che recentemente mi ha fatto divertire da matti su delle contorte strade dell’appennino romagnolo è stata una vecchia 748 base di un amico, la vera riscoperta del piacere di guida dei mezzi manubri. Insomma tutto questo per dire che io, personalmente, di un motore Ducati da centocinquanta cavalli non ne ho mai sentito bisogno per divertirmi.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tornando alla Diecinovantotto; bene, a quanto pare questa è una moto che si presenta con gli stessi numeri delle mille quattrocilindri, e cioè ti spara tra le sue specifiche tecniche dei numeri tipo 170 chili e 150 cavalli o qualcosa del genere. Mah. E io in genere sono abbastanza scettico sui numeri e pure sulle prove dei giornalisti, però oggi mi sono letto un pezzo di Aliverti su Motociclismo commentando un test fatto a Monza con la 1098. E di solito è difficile trovare qualcosa di sincero in questi test-anteprima “in esclusiva”, ma da questo articolo traspare un’eccitazione e un divertimento simile a quello che potrei descrivere io, semplice appassionato con nessuna subordinazione psicologica per chi paga il mio datore di lavoro.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La sensazione è quindi che questa nuova Ducati sa davvero di rivoluzione; prestazioni paragonabili alle jap, linea da capogiro, prevedibile longevità del modello, e addirittura un prezzo che potrei definire ‘umanò visto che non è così tanto sproporzionato come quelli che propongono alcuni costruttori italiani di nicchia (leggi &lt;span class="caps"&gt;MV&lt;/span&gt;), o come io stesso temevo visti i prezzi sconci che Ducati ha sempre fatto su moto come Monster, Sportclassic e Multistrada.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E quindi lo confesso: quanto mi piacerebbe mettere le mani su questi mezzi manubri ! &lt;/p&gt;</content><category term="moto"></category><category term="photo"></category></entry><entry><title>panoramica monopoli alberobello</title><link href="http://aadm.github.io/2006-11-03-panoramica-monopoli-alberobello.html" rel="alternate"></link><published>2006-11-03T22:37:00+01:00</published><updated>2006-11-03T22:37:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2006-11-03:/2006-11-03-panoramica-monopoli-alberobello.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://flickr.com/photos/72677765@N00/223971403"&gt;&lt;img alt="" class="img-responsive" src="http://static.flickr.com/85/223971403_f20a5706d9_m.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto per non perdere l’abitudine: la mia Multi è dal dottore adesso, il tempo sta peggiorando, sono mesi che non faccio due curve come si deve, lo Speedweek invernale in Sicilia è un progetto accantonato, e allora lasciatemi ricordare come si va in moto seguendo la sempreverde 748 di Bruno (ho scattato la foto con la D70s e un …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://flickr.com/photos/72677765@N00/223971403"&gt;&lt;img alt="" class="img-responsive" src="http://static.flickr.com/85/223971403_f20a5706d9_m.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto per non perdere l’abitudine: la mia Multi è dal dottore adesso, il tempo sta peggiorando, sono mesi che non faccio due curve come si deve, lo Speedweek invernale in Sicilia è un progetto accantonato, e allora lasciatemi ricordare come si va in moto seguendo la sempreverde 748 di Bruno (ho scattato la foto con la D70s e un 20mm cercando di stare dietro quel matto di Piero sul sellino della sua vecchia Speed Triple).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ecco il photoset completo su flickr: &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/sets/72157594250149369/"&gt;http://www.flickr.com/photos/aadm/sets/72157594250149369/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="moto"></category><category term="photo"></category></entry><entry><title>multistrada 1100</title><link href="http://aadm.github.io/2006-09-14-multistrada-1100.html" rel="alternate"></link><published>2006-09-14T11:39:00+02:00</published><updated>2006-09-14T11:39:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2006-09-14:/2006-09-14-multistrada-1100.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/57010505/"&gt;&lt;img alt="Multi_Caffe.jpg" class="img-responsive" src="http://static.flickr.com/31/57010505_70aafee93c_m.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E cosi’ e’ stata presentata la nuova &lt;a href="http://www.ducati.com/bikes/my2006/ducatiModel.jhtml?family=multistrada&amp;amp;modelName=MTS1100S-07"&gt;Ducati Multistrada 1100&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessuna modifica estetica, ma un bel due valvole portato a 1100cc, con una decina di cavalli e un buon kgm di coppia (dati dichiarati) in piu’. Considerando che tutti sono concordi nel ritenere il 1000cc Dual Spark il migliore due valvole mai fatto da Ducati e uno dei migliori motori …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/57010505/"&gt;&lt;img alt="Multi_Caffe.jpg" class="img-responsive" src="http://static.flickr.com/31/57010505_70aafee93c_m.jpg"/&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E cosi’ e’ stata presentata la nuova &lt;a href="http://www.ducati.com/bikes/my2006/ducatiModel.jhtml?family=multistrada&amp;amp;modelName=MTS1100S-07"&gt;Ducati Multistrada 1100&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessuna modifica estetica, ma un bel due valvole portato a 1100cc, con una decina di cavalli e un buon kgm di coppia (dati dichiarati) in piu’. Considerando che tutti sono concordi nel ritenere il 1000cc Dual Spark il migliore due valvole mai fatto da Ducati e uno dei migliori motori stradali tout-court (prova ne sia il fatto che viene montato su moto raffinatissime come le Bimota Delirio e &lt;span class="caps"&gt;DB5&lt;/span&gt;), questo nuovo 1100 sembra davvero essere interessante e io sono certo curioso di provarlo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma cambiare la mia fida “numero 20” per una di queste nuove 1100 ? Naaa. Per vari motivi:  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;la mia ha la frizione a secco, le nuove ce l’hanno in bagno d’olio. E frizione a secco vuol dire rievocare le Ducati sportive che vanno in pista e che fanno quel caratteristico rumoraccio; il mio vecchio Monster 900 aveva la frizione a secco, la Multi ce l’ha, se la mia moto e’ Ducati la voglio con la frizione a secco ! Sarebbe come comprare una Ducati con un 4 cilindri.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;non ci ho speso molto ma qualche cosina di speciale ce l’ha la mia: impianto di scarico ottimizzato (&lt;em&gt;no-kat&lt;/em&gt;), filtro dell’aria, manubrio personalizzato, pedane consumate; prossimamente anche le sospensioni verranno aggiornate, e una Ducati e’ qualcosa che ti cuci addosso con gli anni e che non perde di valore — almeno agli occhi di un appassionato; basti pensare che ogni volta che vedo una vecchia Supersport, di quelle col faro quadrato, magari in versione Superlight, mi giro a guardarle come non faccio se invece passa l’ultima ipersportiva jap. Insomma il motore Ducati due valvole non ha mai voluto imporsi sul puro piano prestazionale, quello che lo rende cosi’ speciale e’ il fatto che sembra cucito su misura per le piu’ belle strade al mondo, e cioe’ quelle che attraversano i nostri Appennini. E dieci cavalli in piu’ o meno non mi cambieranno la vita sulle mie strade di montagna (per le referenze, chiedere ai vari jap su ipersport 600 e 1000 che mangiano la polvere dei ‘vecchi’ bicilindrici Ducati o &lt;span class="caps"&gt;BMW&lt;/span&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Se proprio devo cambiarla mi prendo la Hypermotard o la Monster &lt;span class="caps"&gt;S4R&lt;/span&gt; (interessante questa, senza la S la paghi 2500 euro in meno…), o ancora &lt;span class="caps"&gt;KTM&lt;/span&gt; Superduke o &lt;span class="caps"&gt;MV&lt;/span&gt; Brutale, non vado a spendere migliaia di euro per una moto con soli 10 cv in piu’… almeno 30 in piu’ ne voglio !&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Apprezzo molto il fatto che alla Ducati abbiano lasciato immutata la linea; che tutti gli altri marchi prendano esempio, questo e’ il modo per costruire un rapporto di fiducia col ‘fabbricante di moto’; se oggi ti compri una supersport 600 Honda stai sicuro che da qui a due anni sara’ vecchia e fuori mercato. Invece puoi ancora comprarti una Monster del ‘95 ed avere una moto attuale e ‘alla moda’ (per chi si preoccupa di queste cose… io, essendomi preso la brutta Multistrada, mi tiro fuori dalla competizione per la moto da bar sport). &lt;/p&gt;</content><category term="moto"></category></entry><entry><title>speedweek 2006 pictures</title><link href="http://aadm.github.io/2006-08-08-speedweek-2006-pictures.html" rel="alternate"></link><published>2006-08-08T08:37:00+02:00</published><updated>2006-08-08T08:37:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2006-08-08:/2006-08-08-speedweek-2006-pictures.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/209559792/"&gt;&lt;img alt="" class="img-responsive" src="http://static.flickr.com/86/209559792_7dd4dcc3cc_m.jpg"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/209559792/"&gt;Speedweek_1986.jpg&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
Originally uploaded by &lt;a href="http://www.flickr.com/people/aadm/"&gt;aadm&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I’ve (finally) subscribed to flickr, so now I’m a ‘pro’ user. Following the same ligthroom workflow that I’m describing in this blog, I have uploaded a few pictures taken in the last few months.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This shot is from the recent Ducati Speedweek, a racing event which was held in Hungary at …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/209559792/"&gt;&lt;img alt="" class="img-responsive" src="http://static.flickr.com/86/209559792_7dd4dcc3cc_m.jpg"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/209559792/"&gt;Speedweek_1986.jpg&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
Originally uploaded by &lt;a href="http://www.flickr.com/people/aadm/"&gt;aadm&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I’ve (finally) subscribed to flickr, so now I’m a ‘pro’ user. Following the same ligthroom workflow that I’m describing in this blog, I have uploaded a few pictures taken in the last few months.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This shot is from the recent Ducati Speedweek, a racing event which was held in Hungary at the end of July.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I joined a group of friends from the Multistrada forum and raced in the class B (two-cylinder engines, 2 valves per cylinder; in other words all the bikes with the usual air-cooled desmodue engine such as Supersport 900 and 1000, Monster 1000, Monster &lt;span class="caps"&gt;S2R&lt;/span&gt;, plus anything fitted with this engine, i.e. the brand new Bimota Delirio).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;More photos, including some very nice shots taken by Gardello during the race, can be found in this flickr set, &lt;a href="http://flickr.com/photos/aadm/sets/72157594228396265/"&gt;Ducati Speedweek 2006&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For more info follow the links below:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.ducatispeedweek.org"&gt;www.ducatispeedweek.org&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.ducatimultistrada.it"&gt;www.ducatimultistrada.it&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="moto"></category><category term="photo"></category></entry><entry><title>moto progetti per il futuro</title><link href="http://aadm.github.io/2005-09-02-moto-progetti-per-il-futuro.html" rel="alternate"></link><published>2005-09-02T11:37:00+02:00</published><updated>2005-09-02T11:37:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2005-09-02:/2005-09-02-moto-progetti-per-il-futuro.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Metti che resto a Milano, e riesco finalmente ad avere una casa tutta mia (un sogno che dura da ormai parecchi anni). Sai cosa mi piacerebbe avere ?  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Un garage dove tenere la moto, gli attrezzi, un banco di lavoro, le tute in pelle, i caschi, la bicicletta e i pattini. Di meccanica non ne capisco una sega, e il massimo …&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Metti che resto a Milano, e riesco finalmente ad avere una casa tutta mia (un sogno che dura da ormai parecchi anni). Sai cosa mi piacerebbe avere ?  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Un garage dove tenere la moto, gli attrezzi, un banco di lavoro, le tute in pelle, i caschi, la bicicletta e i pattini. Di meccanica non ne capisco una sega, e il massimo che so fare e’ cambiare le pastiglie freno. Una volta ho provato a smontare lo stelo di una forcella e ho spruzzato l’olio addosso ad un inglesone che mi stava aiutando. Pero’ con un garage potrei almeno tenere piu’ sotto controllo la mia moto, prenderne una seconda da usare solo per la pista, e imparare a fare qualche operazione di manutenzione un po’ piu’ avanzata.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Una vecchia moto da cross da trasformare in supermotard, con spesa minima. Qualcosa tipo una 250 2T (che sballo il suono del duetempi !) dei primi anni 90, da modificare solo con un paio di cerchi da 17”, un disco piu’ grosso e magari rifare le sospensioni. Penso che si possa cannibalizzare con facilita’ una Mito o un’altra di quelle vecchie 125 rottamate.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Una Yamaha Tricker 250. Metti che questa ipotetica casa con garage sia lontana da lavoro, per spostarmi ogni giorno prenderei questo giocattolino piuttosto che uno sputerone. Con questa piccola motociclettina mi toglierei anche lo sfizio di esplorare il mondo del fuoristrada ‘leggero’ (e imparare qualcosa in piu’ riguardo il controllo della moto in condizioni di aderenza scarse).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Brutale 910 al posto della Multistrada ? Oppure sistemare la Multi rifacendo le sospensioni e rimettendola un po’ piu’ in ordine (che adesso dimostra tutti i suoi 30mila km).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><category term="moto"></category></entry></feed>