<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>aadm</title><link href="http://aadm.github.io/" rel="alternate"></link><link href="http://aadm.github.io/feeds/notes.atom.xml" rel="self"></link><id>http://aadm.github.io/</id><updated>2014-10-28T00:00:00+01:00</updated><entry><title>genitori secondo cito</title><link href="http://aadm.github.io/2014-10-28-genitori-secondo-cito.html" rel="alternate"></link><updated>2014-10-28T00:00:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2014-10-28:2014-10-28-genitori-secondo-cito.html</id><summary type="html">&lt;figure&gt;
    &lt;img src="images/20141025_AA25367.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;Padre e figlia, ottobre 2014.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;A maggio scorso ho assistito a una presentazione di &lt;a href="http://www.photogalleria.it/index.php?autore=francesco%20cito"&gt;Francesco Cito&lt;/a&gt;, noto fotografo italiano. Tra i vari progetti mostrati c&amp;#8217;era anche &amp;#8220;Coma&amp;#8221;, in cui raccontava, attraverso immagini piatte e struggenti, la normalità che circonda dei ragazzi entrati in coma&amp;nbsp;irreversibile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E la normalità sarebbe quella di parenti e amici che festeggiano i compleanni, cambiano e puliscono i loro ragazzoni trentenni regrediti a un livello&amp;nbsp;pre-infantile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;#8217;interpretazione di Cito sarebbe che: le mamme, loro sono anche contente di pulire i pannolini e cambiare i loro ragazzoni, perché è come un riavvicinarsi a quei momenti felici dell&amp;#8217;infanzia in cui il bambino ha un bisogno morboso di loro. I papà invece si allontanano; e il motivo per cui lo fanno è che i papà (tutti quanti eh, nessuno escluso) riversano sui figli idee e aspirazioni mancate e quindi vedono i figli come proseguimento della loro esistenza o realizzatori di sogni mancati. E quando il figlio diventa un vegetale allora se ne disinteressano, e si&amp;nbsp;allontanano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ora, io apprezzo e ammiro quei fotografi che costruiscono una narrativa attorno alle loro fotografie; quelli che cercano di espandere il potere di una sequenza di foto opportunamente scelte con la parola scritta (o&amp;nbsp;narrata).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma a volte sarebbe meglio che non lo facessero, se poi arrivano a conclusioni rozze come questa, tagliate con l&amp;#8217;accetta, vagamente offensive e irrispettose di una triste condizione in cui è difficile&amp;nbsp;immedesimarsi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cito insomma dà per scontata una motivazione egoistica alla base dell&amp;#8217;esperienza paterna, probabilmente influenzato da come la sua vita si è svolta. Ma poi estende con arroganza questa sua conclusione facendola diventare una verità&amp;nbsp;universale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fosse stato un cretino qualsiasi a dire queste cose, ci sarei passato su senza pensarci troppo. E invece è stata questa persona i cui progetti fotografici sono degli esempi di stile, coraggio e sensibilità artistica a quintali; un vero peccato e una mezza&amp;nbsp;delusione.&lt;/p&gt;</summary><category term="photo"></category><category term="notes"></category></entry></feed>