<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>aadm - video</title><link href="http://aadm.github.io/" rel="alternate"></link><link href="http://aadm.github.io/feeds/video.atom.xml" rel="self"></link><id>http://aadm.github.io/</id><updated>2014-01-19T00:00:00+01:00</updated><entry><title>hernandez on mobile photography tools</title><link href="http://aadm.github.io/2014-01-19-hernandez-on-mobile-photography.html" rel="alternate"></link><published>2014-01-19T00:00:00+01:00</published><updated>2014-01-19T00:00:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2014-01-19:/2014-01-19-hernandez-on-mobile-photography.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://kocistudios.com/about-koci/"&gt;Richard Koci Hernandez&lt;/a&gt; made this video asking if &amp;#8220;mobile photography has made us more reliant on tools than on our&amp;nbsp;eyes&amp;#8221;:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/4AkDBFsQZ7U" frameborder="0"&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Sometimes you &lt;em&gt;can&lt;/em&gt; find smart youtube comments. For example this guy&amp;nbsp;wrote:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hernandez makes a valid point - the image shouldn&amp;#8217;t be defined by the camera﻿ it&amp;#8217;s captured with. It&amp;#8217;s a shame he had to spend five …&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://kocistudios.com/about-koci/"&gt;Richard Koci Hernandez&lt;/a&gt; made this video asking if &amp;#8220;mobile photography has made us more reliant on tools than on our&amp;nbsp;eyes&amp;#8221;:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/4AkDBFsQZ7U" frameborder="0"&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Sometimes you &lt;em&gt;can&lt;/em&gt; find smart youtube comments. For example this guy&amp;nbsp;wrote:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hernandez makes a valid point - the image shouldn&amp;#8217;t be defined by the camera﻿ it&amp;#8217;s captured with. It&amp;#8217;s a shame he had to spend five minutes saying what he could easily have said in five seconds. I turned off after that - couldn&amp;#8217;t take the pretentiousness of his language any&amp;nbsp;more.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;I agree with this comment more than I agree with Hernandez. He created a cool video (was it all his merit though? I see a &lt;span class="caps"&gt;CNN&lt;/span&gt; logo on the corner, and no credits for music, editing etc.), he said some interesting things but it was all ruined by his boring and pompous delivery. I also wanted the video to be at least six minutes&amp;nbsp;shorter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I have something against these video &amp;#8220;essays&amp;#8221;; they are very effective and I appreciate the clever editing that makes this jumble of words and illustrations and short clips flow like if it somehow makes&amp;nbsp;sense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But to me, it doesn&amp;#8217;t. There is not much logical connection between a thought and the next.  If this was a written piece I am pretty sure it couldn&amp;#8217;t stand on its feet. I had the impression of listening to fake poetry, where words are put one after the other just because they sound&amp;nbsp;good..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyway, what do I know, I have never been able to understand&amp;nbsp;poetry.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;sidenotes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Having said that, I should really go back and check some of the work that Koci Hernandez has put online. He&amp;#8217;s incredibily productive, he&amp;#8217;s frickin&amp;#8217; famous too (Emmy award winning, Pulitzer Prize nominee, assistant professor at &lt;span class="caps"&gt;UC&lt;/span&gt; Berkeley), and I hate to admit that I like some of his work (but he&amp;#8217;s definetely too frickin&amp;#8217; successfull for my&amp;nbsp;taste).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;These are a few places that I need to (re)visit soon &amp;#8212; and which I&amp;#8217;d recommend to visit if you&amp;#8217;re intrigued with the&amp;nbsp;guy:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://edition.cnn.com/2012/10/14/opinion/hernandez-mobile-photography"&gt;http://edition.cnn.com/2012/10/14/opinion/hernandez-mobile-photography&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/koci"&gt;http://www.flickr.com/photos/koci&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://multimediashooter.com"&gt;http://multimediashooter.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://lens.blogs.nytimes.com/2011/06/09/a-distinctive-voice-on-instagram"&gt;http://lens.blogs.nytimes.com/2011/06/09/a-distinctive-voice-on-instagram&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://kocistudios.com"&gt;http://kocistudios.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="links"></category><category term="photo"></category><category term="notes"></category><category term="video"></category></entry><entry><title>stolen bikes and new bike</title><link href="http://aadm.github.io/2014-01-13-stolen-bikes.html" rel="alternate"></link><published>2014-01-13T00:00:00+01:00</published><updated>2014-01-13T00:00:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2014-01-13:/2014-01-13-stolen-bikes.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Last month two bikes were stolen from a certain garage in San Donato Milanese. Those were my mountain bikes; the garage, well that wasn&amp;#8217;t &lt;em&gt;mine&lt;/em&gt;&lt;sup id="fnref-nota-garage"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn-nota-garage"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And it was dead easy to open the garage for these gentlemen. Not only did they steal my two most precious bikes, leaving the city bikes untouched, but also my tire pump and …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Last month two bikes were stolen from a certain garage in San Donato Milanese. Those were my mountain bikes; the garage, well that wasn&amp;#8217;t &lt;em&gt;mine&lt;/em&gt;&lt;sup id="fnref-nota-garage"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn-nota-garage"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And it was dead easy to open the garage for these gentlemen. Not only did they steal my two most precious bikes, leaving the city bikes untouched, but also my tire pump and all of my tools like allen keys and sockets etc. These gentlemen, they were really into bikes and knew their stuff pretty well. I hope they won&amp;#8217;t be so stupid to go ride my bikes in Finale&amp;nbsp;Ligure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyway, that has left a huge hole in my life. Yes, they were only bikes, but bikes for a biker are very personal things; probably because it&amp;#8217;s so easy to change parts and make them better or different as your ability increases or your interests with regards to terrain or type of riding evolves. So they grow with you, and you start to feel an affection for them &amp;#8212; which I have never experienced with my&amp;nbsp;motorbikes.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;transition&amp;nbsp;covert&lt;/h3&gt;
&lt;iframe src="//instagram.com/p/ho06PJOnp1/embed/" width="612" height="710" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;figcaption&gt;Apologies for the selfie, but that one in the background is my Covert, and this is its last image I have.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;And these two particular bikes have been very dear to me; I have been riding the Covert since early 2010, and I raced it at Trans-Provence when it was still a somewhat obscure adventure. Let me add one thing about Trans-Provence (I have a long report still in my drafts folder which I&amp;#8217;m unable to complete); admittedly I wasn&amp;#8217;t up to the task, and this event nearly destroyed my enthusiasm and willingness to go out and ride. But I came back home with a more realistic idea of who I was and what I could do &amp;#8212; and I&amp;#8217;m not only speaking in terms of riding ability&amp;nbsp;here.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="/images/TP_IK-238.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;With my Covert at Trans-Provence 2010.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;After that I continued to race for fun, knowing full well that I was never, and never could be, a good rider. My placement in the few enduro races I did after Trans-Provence has always been in the lower half of the rankings &amp;#8212; but you know what? In reaching my forties I did make peace with the fact that I&amp;#8217;ve got no talent, only a strong desire to make myself better at stuff that gives me pure and unadulterated pleasure such as riding technical trails and go downhill as fast and clean as I&amp;nbsp;can.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;custom 29er &lt;span class="caps"&gt;LSDB&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="/images/20130512_AA04199.NEF.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;Custom-built, fully rigid 29er on the Tartufobike trail, Calestano (&lt;span class="caps"&gt;PR&lt;/span&gt;).&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;The 29er was supposed to be a bike that should have really grow old with me. It was a custom made frame built with love (so they say) by my friends at &lt;a href="http://www.lastazionedellebiciclette.com"&gt;La Stazione delle Biciclette&lt;/a&gt;. Its geometry was stolen (i.e., inspired and then slightly modified) from the &lt;a href="http://www.bikeradar.com/mtb/gear/category/bikes/mountain-bikes/hardtail/product/review-genesis-bikes-fortitude-race-12-46745/"&gt;Genesis Fortitude&lt;/a&gt;. All steel obviously, with a rigid carbon fork and some other parts taken from the bin or bought for little money. My idea was to use it as a winter training bike, and then in the future convert it to slick tires and maybe some drop bars to commute, travel, or transport my kid&amp;nbsp;around.&lt;/p&gt;
&lt;figure class="half"&gt;
    &lt;img src="/images/20131214_AA12520.NEF.jpg"&gt;
    &lt;img src="/images/20131214_AA12539.NEF.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;Latest incarnation, with brand new Maxxis Crossmarks and Fizik Airone.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;But it was bloody good fun for some serious mountain biking, requiring full committment, a very active riding style and accurate line selection. I had a dream to race the 24h in Finale with this bike; in this past year I did the famous loop in Finale several times and the bike was perfect on these trails. Like &lt;a href="articolo pinkbike"&gt;somebody else has written&lt;/a&gt;, a lesser bike requires you to increase your skills and ability, and a tame, well known trail becomes again something to&amp;nbsp;conquer.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src="//player.vimeo.com/video/70141449" width="560" height="315" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;a href="http://vimeo.com/70141449"&gt;29-zero-s-s&lt;/a&gt;, a self-filmed experiment I did months ago, never shared because I always wanted to go back and make it&amp;nbsp;better.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the bad mood I was after discovering what happened in that garage, I found some relief in thinking back at the previous two weeks, when by pure chance (as I haven&amp;#8217;t been riding much these past few months) I had the opportunity of doing two rides with both bikes &amp;#8212; and these rides, although short, they were absolutely brilliant, reigniting in me the passion for mountain&amp;nbsp;biking.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;new&amp;nbsp;bike&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;So where I am now? Well it seems that I have bought myself a new bike, a do-it-all bike &amp;#8212; which I don&amp;#8217;t have it yet because it&amp;#8217;s in the &lt;span class="caps"&gt;UK&lt;/span&gt; now (in the capable hands of my friend Phil that has recommended it, found it, and fetched&amp;nbsp;it).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What&amp;#8217;s interesting is that this bike belongs to a category of bikes that I have never ever considered before, because they are all invariably ugly bikes, and most importantly, they are even uglier when a relatively &amp;#8216;small&amp;#8217;&lt;sup id="fnref-nota-small"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn-nota-small"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; person rides&amp;nbsp;it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But I could not find another bike for a cheaper price right now, and because of all the expenses we&amp;#8217;re going through as a family with the house renovation it really did not make economic sense to spend more than 2k euros. So this bike will be even cheaper than that, with a top-notch build&amp;nbsp;nonetheless.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What&amp;#8217;s interesting is that only yesterday I fond out about these new Kona Process, which come in 3 different models &amp;#8212; 111, 134 and 153 (the number indicates the amount of travel; no indication on wheel size as you may notice). And the one I like the most is this short travel model, the 111, which &lt;em&gt;incidentally&lt;/em&gt; is a&amp;nbsp;29er.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.pinkbike.com/news/Kona-Process-111-DL-Review-2013.html"&gt;http://www.pinkbike.com/news/Kona-Process-111-&lt;span class="caps"&gt;DL&lt;/span&gt;-Review-2013.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As they say in this review &amp;#8212; and they were very good in pointing this out &amp;#8212; the matter of wheel size becomes almost irrelevant when a bike is this good to ride. It is also the first time probably that a 29er looks this&amp;nbsp;good.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So my new bike is a Norco Shinobi, and it is very similar, at least in principle, to this Kona 111. Yes, a bit longer travel (140/120 mm front rear against 120/111 mm for the Kona) but the idea is the same. So now I&amp;#8217;m excited to see what a short travel bike can do. And yes, I&amp;#8217;ll stop saying &amp;#8220;ugly 29er&amp;#8221;. I want to get back on the bike real bad&amp;nbsp;now.&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn-nota-garage"&gt;
&lt;p&gt;This garage is the one we have now as we stay in this rented apartment until our new apartment is being renovated. We’ve been here since last October and probably we’ll stay until February. Yes, renovation (as intended in my wife’s plans) takes a long time.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref-nota-garage" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn-nota-small"&gt;
&lt;p&gt;Not that I have ever thought myself as &amp;#8216;small&amp;#8217;, but rather normal. 172 centimetres, where I come from, is the perfect size to ride motorcycles, to drive a Mini or an (old) Fiat Cinquecento. It&amp;#8217;s only after the globalization that now Southern Italians have come in contact with these people from America or &lt;span class="caps"&gt;UK&lt;/span&gt; or Friuli where they are all taller than that and start questioning the manliness inside a 172 cm body.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref-nota-small" title="Jump back to footnote 2 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</content><category term="photo"></category><category term="video"></category><category term="notes"></category><category term="cycling"></category></entry><entry><title>how a bicycle is made</title><link href="http://aadm.github.io/2012-06-06-how-a-bicycle-is-made.html" rel="alternate"></link><published>2012-06-06T00:00:00+02:00</published><updated>2012-06-06T00:00:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2012-06-06:/2012-06-06-how-a-bicycle-is-made.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;A 1945 video on Raleigh bicycles, worth watching for historical reasons but also for something that the speaker says towards the end of the movie (around the 16&amp;#8216;45&amp;#8221;&amp;nbsp;mark):&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[&amp;#8230;] There are bicycles for all purposes, suitable for men, women boys and girls. A bycicle is a comfortable and cheap way of getting about, a great boon to men, ideal …&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;A 1945 video on Raleigh bicycles, worth watching for historical reasons but also for something that the speaker says towards the end of the movie (around the 16&amp;#8216;45&amp;#8221;&amp;nbsp;mark):&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[&amp;#8230;] There are bicycles for all purposes, suitable for men, women boys and girls. A bycicle is a comfortable and cheap way of getting about, a great boon to men, ideal for shopping, easy to park [&amp;#8230;] A faithful friend ever ready to take tired workers back home and after work to bring relaxation, health and&amp;nbsp;happiness.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Source: &lt;a href="http://film.britishcouncil.org/how-a-bicycle-is-made"&gt;http://film.britishcouncil.org/how-a-bicycle-is-made&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://player.vimeo.com/video/39401575?title=0&amp;amp;byline=0&amp;amp;portrait=0&amp;amp;color=ffffff" width="500" height="375" frameborder="0"&gt; &lt;/iframe&gt;</content><category term="cycling"></category><category term="video"></category><category term="quote"></category></entry><entry><title>five months to go</title><link href="http://aadm.github.io/2012-02-20-five-months-to-go.html" rel="alternate"></link><published>2012-02-20T00:00:00+01:00</published><updated>2012-02-20T00:00:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2012-02-20:/2012-02-20-five-months-to-go.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Guido gave me the idea with a link to &lt;a href="http://vimeo.com/21577557"&gt;this video by the Fleet Foxes&lt;/a&gt;. Giulia and I spent a weekend in the mountains and I quickly put together this little edit to show what we&amp;#8217;ve been doing; walking in the snow, skiing and snowboarding, eating, breathing in fresh&amp;nbsp;air. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And our daughter will arrive in five&amp;nbsp;months.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://player.vimeo.com/video/37147941" width="500" height="281" frameborder="0" &gt; &lt;/iframe&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Guido gave me the idea with a link to &lt;a href="http://vimeo.com/21577557"&gt;this video by the Fleet Foxes&lt;/a&gt;. Giulia and I spent a weekend in the mountains and I quickly put together this little edit to show what we&amp;#8217;ve been doing; walking in the snow, skiing and snowboarding, eating, breathing in fresh&amp;nbsp;air. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And our daughter will arrive in five&amp;nbsp;months.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://player.vimeo.com/video/37147941" width="500" height="281" frameborder="0" &gt; &lt;/iframe&gt;</content><category term="video"></category></entry><entry><title>un minuto secco</title><link href="http://aadm.github.io/2012-02-11-un-minuto-secco.html" rel="alternate"></link><published>2012-02-11T00:00:00+01:00</published><updated>2012-02-11T00:00:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2012-02-11:/2012-02-11-un-minuto-secco.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ammetto che non mi ha un po&amp;#8217; scocciato questa&amp;nbsp;cosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Intendo i risultati avuti su mtb-forum. Il fatto che né &lt;a href="http://aadm.github.com/2011-12-20-winter-riding-milano-episode-1.html"&gt;l&amp;#8217;episodio 1&lt;/a&gt; né &lt;a href="http://aadm.github.com/2012-02-09-winter-riding-milano-episode-2.html"&gt;il 2&lt;/a&gt; abbiano vinto il titolo di video della settimana. E che siano stati premiati video che riprendono riding banale o che mostrano sciatteria nelle riprese o&amp;nbsp;nell&amp;#8217;editing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dovrei essere contento dei risultati visto che …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ammetto che non mi ha un po&amp;#8217; scocciato questa&amp;nbsp;cosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Intendo i risultati avuti su mtb-forum. Il fatto che né &lt;a href="http://aadm.github.com/2011-12-20-winter-riding-milano-episode-1.html"&gt;l&amp;#8217;episodio 1&lt;/a&gt; né &lt;a href="http://aadm.github.com/2012-02-09-winter-riding-milano-episode-2.html"&gt;il 2&lt;/a&gt; abbiano vinto il titolo di video della settimana. E che siano stati premiati video che riprendono riding banale o che mostrano sciatteria nelle riprese o&amp;nbsp;nell&amp;#8217;editing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dovrei essere contento dei risultati visto che il primo episodio, &lt;a href="http://video.mtb-forum.it/videos/view/1586"&gt;messo online su mtb-forum&lt;/a&gt; il 19 dicembre 2011, aveva dopo circa un mese (13 gennaio 2012) 6608 views e 51 &amp;#8220;mi piace&amp;#8221;. Sicuramente aiutato dalla &lt;a href="http://www.mtb-forum.it/video-winter-riding-milano/"&gt;pubblicazione in prima pagina sul magazine di mtb-forum.it&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il secondo, &lt;a href="http://video.mtb-forum.it/videos/view/1685"&gt;online dal 10 gennaio 2012&lt;/a&gt; dopo 3 giorni aveva già 1688 views e 31 &amp;#8220;mi piace&amp;#8221;&lt;sup id="fnref-nota1"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn-nota1"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il titolo di video della settimana viene assegnato automaticamente a chi prende più &amp;#8220;mi piace&amp;#8221;, quindi alla fine serve molto la spinta pubblicitaria ma anche una certa concessione al gusto comune. Per questo penso sia facile raccogliere il consenso popolare mostrando un video di generico &amp;#8216;freeride&amp;#8217; con dei tizi neanche troppo bravi che saltano su e giù sempre sullo stesso pistino oppure solleticando il grezzo palato da cinepanettone mostrando un tipo sovrappeso che va su e giù per il sentiero a piazzare la telecamera per le autoriprese (e ridicolizzando il tutto con accelerazione del frame rate e colonna sonora tipo Benny&amp;nbsp;Hill).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mia idea invece è mostrare del riding vero, fatto da persone normali; trasmettere la passione e intensità, l&amp;#8217;entusiasmo che ognuno di noi prova mentre va in bici, a prescindere dalle proprie doti tecniche o da situazioni&amp;nbsp;straordinarie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E non ci vuole una super bici né &lt;a href="http://youtu.be/EqYgAX6D43Q"&gt;Danny Hart&lt;/a&gt;; non ci vuole attrezzatura di ripresa professionale né editing o effetti speciali. Ma ci vuole rispetto per chi alla fine vedrà il tuo video, cioè per l&amp;#8217;altro appassionato come te che vuole godersi un pizzico di libertà prima di andare in ufficio o a scuola. Selezionare il materiale, scartare le schifezze, cercare la musica di accompagnamento che vada in sintonia col posto e in armonia col ritmo dell&amp;#8217;azione. Editare con cura, produrre un condensato di quello che provi. Un minuto secco, una pillola di benessere, ritrovare la bellezza del&amp;nbsp;quotidiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aspirare a&amp;nbsp;questo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="The Collective   Shandro Smiling 1" src="http://dl.dropbox.com/u/179731/the%20collective%20-%20shandro%20smiling%201.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="The Collective   Shandro Smiling 2" src="http://dl.dropbox.com/u/179731/the%20collective%20-%20shandro%20smiling%202.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Andrew Shandro in &amp;#8220;The Collective&amp;#8221;, minuto 10&amp;#8217;. Non ci sono salti, non c&amp;#8217;è Hawaii o Nuova Zelanda; c&amp;#8217;è un rider dal nome importante ma potrebbe essere uno qualunque; lui che si diverte, sprigiona gioia animalesca, ridiventa un&amp;nbsp;bambino.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn-nota1"&gt;
&lt;p&gt;Questi i dati aggiornati ad oggi: episodio 1, 6928 views e 53 &amp;#8220;mi piace&amp;#8221;; episodio 2, 4665 views e 43 &amp;#8220;mi piace&amp;#8221;.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref-nota1" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</content><category term="cycling"></category><category term="video"></category><category term="notes"></category></entry><entry><title>self filmed test</title><link href="http://aadm.github.io/2012-02-10-self-filmed-test.html" rel="alternate"></link><published>2012-02-10T00:00:00+01:00</published><updated>2012-02-10T00:00:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2012-02-10:/2012-02-10-self-filmed-test.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ero in ricognizione a Montevecchia per studiare i percorsi da riprendere nel terzo episodio di &amp;#8220;Winter Riding Milano&amp;#8221;&lt;sup id="fnref-nota1"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn-nota1"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Avevo con me la &lt;a href="http://aadm.github.com/2010-09-11-it-was-unintentional.html"&gt;Panasonic &lt;span class="caps"&gt;GF1&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; e il treppiede Gorillapod, cosicché ho deciso di fare qualche&amp;nbsp;autoripresa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ero con la bici leggera, il percorso era tipicamente cross-country, il rider nulla di che; tutto suggerisce &lt;span class="caps"&gt;NOIA&lt;/span&gt; ma ho provato a tirarci fuori …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ero in ricognizione a Montevecchia per studiare i percorsi da riprendere nel terzo episodio di &amp;#8220;Winter Riding Milano&amp;#8221;&lt;sup id="fnref-nota1"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn-nota1"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Avevo con me la &lt;a href="http://aadm.github.com/2010-09-11-it-was-unintentional.html"&gt;Panasonic &lt;span class="caps"&gt;GF1&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; e il treppiede Gorillapod, cosicché ho deciso di fare qualche&amp;nbsp;autoripresa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ero con la bici leggera, il percorso era tipicamente cross-country, il rider nulla di che; tutto suggerisce &lt;span class="caps"&gt;NOIA&lt;/span&gt; ma ho provato a tirarci fuori comunque un piccolo filmatino che condensa l&amp;#8217;esperienza di un normale giro in bici, quel divertimento e senso di compiutezza che si prova quando si chiude il giro, quando le gambe spingono bene in salita, quando ti godi anche il freddo e la fatica. La colonna sonora di Trent Reznor mi ha dato una mano perché conferisce la giusta atmosfera a questo pomeriggio di riding un po&amp;#8217; cupo, un po&amp;#8217;&amp;nbsp;freddo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho attaccato alla fine un dietro le quinte che ho volutamente evitato di ridicolizzare accelerandolo e piazzandoci sullo sfondo banali musichette da comiche anni&amp;nbsp;&amp;#8216;20.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/XgXsfgudCPQ?rel=0" frameborder="0"&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn-nota1"&gt;
&lt;p&gt;Ho parlato del primo episodio in &lt;a href="http://aadm.github.com/2011-12-20-winter-riding-milano-episode-1.html"&gt;Winter Riding Milano Episode 1&lt;/a&gt; e del secondo in &lt;a href="http://aadm.github.com/2012-02-09-winter-riding-milano-episode-2.html"&gt;Winter Riding Milano Episode 2&lt;/a&gt;.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref-nota1" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</content><category term="cycling"></category><category term="video"></category></entry><entry><title>winter riding milano episode 2</title><link href="http://aadm.github.io/2012-02-09-winter-riding-milano-episode-2.html" rel="alternate"></link><published>2012-02-09T00:00:00+01:00</published><updated>2012-02-09T00:00:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2012-02-09:/2012-02-09-winter-riding-milano-episode-2.html</id><summary type="html">&lt;iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/nb1_m14Q9oc?rel=0" frameborder="0"&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="http://aadm.github.com/2011-12-20-winter-riding-milano-episode-1.html"&gt;As promised before&lt;/a&gt;, here&amp;#8217;s episode 2 of the miniseries &amp;#8220;Winter Riding&amp;nbsp;Milano&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It was shot with Masatomo on Monte Canto, another beatiful riding spot close to Milan with lots of natural trails. What is shown here is a classic one: starting from Sotto il Monte we cycled up to the top and then down on the Kompressor&amp;nbsp;trail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Again …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/nb1_m14Q9oc?rel=0" frameborder="0"&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="http://aadm.github.com/2011-12-20-winter-riding-milano-episode-1.html"&gt;As promised before&lt;/a&gt;, here&amp;#8217;s episode 2 of the miniseries &amp;#8220;Winter Riding&amp;nbsp;Milano&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It was shot with Masatomo on Monte Canto, another beatiful riding spot close to Milan with lots of natural trails. What is shown here is a classic one: starting from Sotto il Monte we cycled up to the top and then down on the Kompressor&amp;nbsp;trail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Again it was such great fun (and again we were incredibly lucky with the weather, doesn&amp;#8217;t really look like it&amp;#8217;s winter!) that at the end &lt;a href="http://connect.garmin.com/activity/140029963"&gt;we cycled back up and then came down again&lt;/a&gt; &amp;#8212; but this time with no stops for shooting video, only a clean and fun ride down the&amp;nbsp;mountains!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regarding the photographic gear, this time I didn&amp;#8217;t bring with me the 50mm nor the Gorillapod tripod; the monopod is quick to setup and gives the right amount of extra stability that makes the difference from handheld filming. I still don&amp;#8217;t like how some footage turned out (too shaky) but you gotta compromise between ease of setup, quality of the shooting and personal fun (as I only have time for biking in the weekends, I want to &lt;em&gt;ride&lt;/em&gt; also and not just do the amateur&amp;nbsp;photo/videographer).&lt;/p&gt;</content><category term="cycling"></category><category term="video"></category></entry><entry><title>dubai</title><link href="http://aadm.github.io/2012-01-23-dubai.html" rel="alternate"></link><published>2012-01-23T00:00:00+01:00</published><updated>2012-01-23T00:00:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2012-01-23:/2012-01-23-dubai.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://distilleryimage6.s3.amazonaws.com/87aad7fc3e7811e1abb01231381b65e3_7.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Burj Khalifa in Dubai, tallest building in the world&amp;nbsp;(828m!).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And this is a little video shot between Milano, Munich and Dubai, 5x5 vimeo-style (i.e., 5 sec clips put together with no background musico or other editing; the original project was called 5x5 because at the end you get a 25 secs movie, but what I did here is …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://distilleryimage6.s3.amazonaws.com/87aad7fc3e7811e1abb01231381b65e3_7.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Burj Khalifa in Dubai, tallest building in the world&amp;nbsp;(828m!).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And this is a little video shot between Milano, Munich and Dubai, 5x5 vimeo-style (i.e., 5 sec clips put together with no background musico or other editing; the original project was called 5x5 because at the end you get a 25 secs movie, but what I did here is something slightly longer, around the minute&amp;nbsp;mark).&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/_dYoZnPrPlY" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;</content><category term="photo"></category><category term="video"></category></entry><entry><title>winter riding milano episode 1</title><link href="http://aadm.github.io/2011-12-20-winter-riding-milano-episode-1.html" rel="alternate"></link><published>2011-12-20T00:00:00+01:00</published><updated>2011-12-20T00:00:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2011-12-20:/2011-12-20-winter-riding-milano-episode-1.html</id><summary type="html">&lt;iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/awLEDt8ze1Q" frameborder="0"&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;So I&amp;#8217;ve been busy shooting some videos with a friend and what I discovered is this: it&amp;#8217;s a lot of work to ride hunting for location and constantly stop to shoot a five seconds clip&amp;nbsp;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyway, the idea was to show in 3 episodes the kind of riding you can do around Milano; it&amp;#8217;s not Liguria, it …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/awLEDt8ze1Q" frameborder="0"&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;So I&amp;#8217;ve been busy shooting some videos with a friend and what I discovered is this: it&amp;#8217;s a lot of work to ride hunting for location and constantly stop to shoot a five seconds clip&amp;nbsp;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyway, the idea was to show in 3 episodes the kind of riding you can do around Milano; it&amp;#8217;s not Liguria, it&amp;#8217;s not mediterranean rocky trails, but it&amp;#8217;s close and it&amp;#8217;s&amp;nbsp;fun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There&amp;#8217;s lots to improve, like for example the shaky camera; I&amp;#8217;ve used for 90% of the shots a monopod which is light and easy to setup, but doesn&amp;#8217;t give you steady shots &amp;#8212; and this has some impact on the final perceived quality of the&amp;nbsp;video.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I also need to watch more carefully if the shots are in focus or not, to keep a constant exposure and so on. The Nikon D7000 doesn&amp;#8217;t help here because it&amp;#8217;s a real pain in the ass to adjust all the settings before entering&amp;nbsp;Liveview.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For the geeks out there here&amp;#8217;s some info on the gear: Nikon D7000 with a Nikkor 35mm f1.8, a 50mm f1.8 and a Tokina 12-24mm; Manfrotto monopod and for a couple of shots I&amp;#8217;ve used a Gorilla tripod for SLRs. Oh and my Transition Covert to ride&amp;nbsp;along.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyway enjoy this first episode, and watch out this space for the next one entirely filmed on Monte&amp;nbsp;Canto.&lt;/p&gt;</content><category term="cycling"></category><category term="video"></category></entry><entry><title>amico a chi</title><link href="http://aadm.github.io/2011-10-09-amico-a-chi.html" rel="alternate"></link><published>2011-10-09T22:41:00+02:00</published><updated>2011-10-09T22:41:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2011-10-09:/2011-10-09-amico-a-chi.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Anche se non sembra, questo è il mio tributo a Steve&amp;nbsp;Jobs.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/H4khImEQ_34" frameborder="0" &gt; &lt;/iframe&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Anche se non sembra, questo è il mio tributo a Steve&amp;nbsp;Jobs.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/H4khImEQ_34" frameborder="0" &gt; &lt;/iframe&gt;</content><category term="video"></category></entry><entry><title>fivefingers training run</title><link href="http://aadm.github.io/2011-04-27-fivefingers-training-run.html" rel="alternate"></link><published>2011-04-27T00:11:00+02:00</published><updated>2011-04-27T00:11:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2011-04-27:/2011-04-27-fivefingers-training-run.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Fivefingers training&amp;nbsp;run:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/-IuCg8jUjkE" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Fivefingers training&amp;nbsp;run:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/-IuCg8jUjkE" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;</content><category term="video"></category></entry><entry><title>santa cruz a business trip</title><link href="http://aadm.github.io/2008-05-20-santa-cruz-a-business-trip.html" rel="alternate"></link><published>2008-05-20T22:41:00+02:00</published><updated>2008-05-20T22:41:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2008-05-20:/2008-05-20-santa-cruz-a-business-trip.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ovvero, come trasformare un viaggio di lavoro a Houston di un giorno in una vacanza a Santa Cruz all&amp;#8217;insegna della mountain&amp;nbsp;bike.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Requisito essenziale: avere un amico che vive in California e che se gli si dice &amp;#8220;domani ti va di andare a fare rafting&amp;#8221; lui accetta, anche se non ha mai fatto rafting in vita&amp;nbsp;sua.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/2504221571/"&gt;&lt;img alt="SantaCruz_1871" src="http://farm3.static.flickr.com/2111/2504221571_b6686a3f25.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ok, il …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ovvero, come trasformare un viaggio di lavoro a Houston di un giorno in una vacanza a Santa Cruz all&amp;#8217;insegna della mountain&amp;nbsp;bike.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Requisito essenziale: avere un amico che vive in California e che se gli si dice &amp;#8220;domani ti va di andare a fare rafting&amp;#8221; lui accetta, anche se non ha mai fatto rafting in vita&amp;nbsp;sua.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/2504221571/"&gt;&lt;img alt="SantaCruz_1871" src="http://farm3.static.flickr.com/2111/2504221571_b6686a3f25.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ok, il rafting non c&amp;#8217;entra nulla. Voglio solo parlare di mountain bike. E delle Santa Cruz, che sono delle fantastiche bici che vengono fatte a&amp;#8230;. esatto, a Santa Cruz. E poi di una pasticceria eccezionale, &lt;a href="http://www.emilysbakery.com"&gt;Emily&amp;#8217;s Bakery&lt;/a&gt;, che sforna i migliori muffin del mondo; e di Santa Cruz, una bella cittadina in California dove c&amp;#8217;è atmosfera di vacanza perenne, e dove vedi tavole da surf dovunque (sulle auto, nelle vetrine dei negozi, perfino attaccate sul lato di qualche vecchia bici guidata da vecchiacci che hanno ancora voglia di cavalcare le onde). E di come il &lt;a href="http://emilyreilly.com/about-emily"&gt;sindaco di Santa Cruz&lt;/a&gt; sia la stessa Emily che fa i muffin (incredibile, lo&amp;nbsp;so).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/2504229259/"&gt;&lt;img alt="SantaCruz_1915" src="http://farm3.static.flickr.com/2304/2504229259_8317c16b21.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il rafting dunque; il rafting mi è venuto in mente solo come esempio di qualcosa di sbilenco che Daniele (l&amp;#8217;amico in questione, anche conosciuto come Daredevil Dan) non ha mai fatto solo perché non ha ancora trovato un qualche esaltato che glielo proponesse. Daniele è uno di quelli che ogni volta che esce di casa, poi ci ritorna coi graffi sulle gambe come un ragazzino di dodici&amp;nbsp;anni.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ok, quindi, la storia era questa: dovevo andare a Houston per lavoro, e mi sono trovato a San Francisco con un biglietto economy dalla tariffa favorevole scovato tra le pieghe di lastminute.com pochi giorni prima di&amp;nbsp;partire.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/2505052166/"&gt;&lt;img alt="SantaCruz_1870" src="http://farm4.static.flickr.com/3217/2505052166_a12af6f2a7.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dopo appena 36 ore di viaggio più o meno continuo arrivo a &lt;span class="caps"&gt;SFO&lt;/span&gt;, dove mi viene a prendere Daniele che, in linea con la sua figura da eterno studente, ha preso in affitto l&amp;#8217;auto più economica; un incredibile cesso a tre volumi, un&amp;#8217;auto talmente anonima che non abbiamo mai capito di che marca fosse. Ovviamente a Daniele, che pure è un PhD candidate in bioingegneria, non gli è passato manco per la testa che un&amp;#8217;auto del genere fosse assolutamente inadeguata per schiaffarci dentro due bici, per giunta preziose come quelle che contavamo di&amp;nbsp;affittare.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E infatti, dopo aver tirato fuori le brugole dal mio zaino, già pronto a smontare quegli strani longheroni d&amp;#8217;acciaio che andavano da parte a parte del bagagliaio, ecco che si afferma il superiore livello intellettivo di Daniele, l&amp;#8217;aria elettrica tanto vorticosamente giravano i neuroni nel suo cervello: dopo pochi minuti capisce al volo la maniera con cui abbattere il sedile di dietro e creare una intercapedine di ben 45 cm in cui infilare le due bici. Puro distillato di&amp;nbsp;intelligenza.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Ehm, ok, si trattava solo di tirare una maniglia. Enorme. Ben indicata da vari&amp;nbsp;adesivi).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per farla breve (e cercando -– finalmente -– di dare qualche informazione utile a chi volesse ripetere l&amp;#8217;esperienza), le bici le abbiamo affittate da &lt;a href="http://www.anotherbikeshop.com"&gt;Another Bike Shop&lt;/a&gt;; i ragazzi che ci lavorano sono esperti e gentilissimi, e le bici che ci hanno dato erano davvero al top; una Santa Cruz Nomad e una Ibis Mojo (che poi Daniele ha cambiato con una Specialized Enduro 2008 per avere un mezzo più adatto alla discesa). Ho apprezzato tantissimo poi che i ragazzi ci abbiano regolato le sospensioni e il sag in base al nostro&amp;nbsp;peso.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/2505062004/"&gt;&lt;img alt="SantaCruz_1925" src="http://farm4.static.flickr.com/3291/2505062004_b3a147f5b0.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I sentieri che abbiamo battuto sono stati quelli dentro la &lt;a href="http://www.soquelforest.org"&gt;Soquel Demo Forest&lt;/a&gt; &amp;#8212; dove Demo ricorda la Specialized da discesa, ma in realtà è l&amp;#8217;abbreviativo di Demonstration; in pratica sono delle aree gestite dal governo locale a scopi di ricerca scientifica e ricreativi (gli americani sono forti da questo punto di vista, vedono nella natura un terreno di gioco in cui possono convivere appassionati di escursionismo, di bici, di&amp;nbsp;motori):  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Soquel is the only publicly-accessible demonstration forest in the Bay Area, and its 2,681 acres can be found nestled just north of Aptos. Demonstration forests (there are 8 of them in total, representing 71,000 acres) are run by the California Department of Forestry to conduct research projects and demonstrate improved forest management practices, from timber production and environmental stewardship, to public recreational&amp;nbsp;uses.  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.willchase.com/story_mountainbikingsoquel.html"&gt;www.willchase.com/story_mountainbikingsoquel.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Li abbiamo fatti tutti i trail, percorrendo il Ridge Trail che ti porta lungo la cresta da cui scendono giù i bellissimi Sawpit, Tractor e Braille Trails; abbiamo ripercorso più volte in salita Sulphur Springs Road; abbiamo incrociato tanti altri mountain bikers, e chiacchierato con alcuni (che puntualmente quando sanno che sei italiano ti fanno: oh that&amp;#8217;s cool man -– e allora tu ti senti in dovere di raccontare le meraviglie di Finale Ligure e delle Alpi mentre l&amp;#8217;americano si segna questi nomi sul suo&amp;nbsp;Blackberry).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/2504224885/"&gt;&lt;img alt="SantaCruz_1886" src="http://farm3.static.flickr.com/2167/2504224885_64b798e97b.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi restano in mente questi percorsi perché molto giocosi e divertenti; niente di veramente tecnico, ma pieni di salti e saltini e passerelle. Alla fine pure io (quello che quando stacca entrambe le ruote da terra si frattura il coccige) mi sono sentito invogliato ad affrontare saltini e piccoli drop ! Anche i sentieri di collegamento erano poi piacevolissimi; si pedalava al fresco, immersi in un sottobosco fitto e profumato, e di tanto in tanto si intravedeva il bel contrasto del cielo blu intenso contro il terreno di arenarie&amp;nbsp;rosse.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La bici poi, davvero una favola; era una Santa Cruz Nomad da cinquemila dollari, montata con Fox 36 Talas e &lt;span class="caps"&gt;DHX&lt;/span&gt; Air 5.0, che in discesa la sentivo mia, divertentissima come se l&amp;#8217;avessi guidata da sempre; ma è in salita che mi ha davvero strabiliato, perché &lt;a href="http://aadm.github.com/2008-03-19-transition-preston-a-year-later.html"&gt;davvero si arrampicava come una capra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;!  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/2505055638/"&gt;&lt;img alt="SantaCruz_1878" src="http://farm3.static.flickr.com/2131/2505055638_d2898ccc2a.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al contrario, la Ibis che guidava Daniele non mi ha per niente entusiasmato. Penso che sarei andato uguale, sia in salita che in discesa, con la mia fida Merlin Malt, una hardtail da cross-country che costa una frazione di questa&amp;nbsp;Ibis.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho provato a riassumere questa minivacanza in un minivideo, fatto con scarti della macchina fotografica. Eccolo&amp;nbsp;qui:  &lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://player.vimeo.com/video/1031532" width="400" height="302" frameborder="0"&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="http://vimeo.com/1031532"&gt;Santa Cruz - a business trip&lt;/a&gt; from &lt;a href="http://vimeo.com/aadm"&gt;aadm&lt;/a&gt; on &lt;a href="http://vimeo.com"&gt;Vimeo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alcune fotografie sono invece su questa pagina di flickr:&lt;br&gt;
&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/sets/72157605137349565/"&gt;http://www.flickr.com/photos/aadm/sets/72157605137349565/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="cycling"></category><category term="video"></category></entry><entry><title>san genesio variante tossica</title><link href="http://aadm.github.io/2008-03-23-san-genesio-variante-tossica.html" rel="alternate"></link><published>2008-03-23T18:38:00+01:00</published><updated>2008-03-23T18:38:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2008-03-23:/2008-03-23-san-genesio-variante-tossica.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Altro video onboard girato sul San Genesio. Rispetto a &lt;a href="http://www.vimeo.com/772088"&gt;quell&amp;#8217;altro&lt;/a&gt; di cui ho &lt;a href="http://aadm.github.com/2008-03-23-san-genesio-classic-trail-the-video.html"&gt;già parlato&lt;/a&gt;, questo è venuto fuori un po&amp;#8217; peggio. Le riprese sono traballanti purtroppo (colpa del poco nastro americano che ho usato per fissare la bullet camera al casco), c&amp;#8217;è poca continuità d&amp;#8217;azione (colpa ovviamente mia; non sono un improvvisatore, e quando mi trovo …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Altro video onboard girato sul San Genesio. Rispetto a &lt;a href="http://www.vimeo.com/772088"&gt;quell&amp;#8217;altro&lt;/a&gt; di cui ho &lt;a href="http://aadm.github.com/2008-03-23-san-genesio-classic-trail-the-video.html"&gt;già parlato&lt;/a&gt;, questo è venuto fuori un po&amp;#8217; peggio. Le riprese sono traballanti purtroppo (colpa del poco nastro americano che ho usato per fissare la bullet camera al casco), c&amp;#8217;è poca continuità d&amp;#8217;azione (colpa ovviamente mia; non sono un improvvisatore, e quando mi trovo su un percorso difficile ho bisogno di studiarlo per bene prima di farlo tutto in&amp;nbsp;sella).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comunque l&amp;#8217;ho montato in fretta e pubblicato per ringraziare i miei validissimi compagni di pedalata: Tiziano, Claudio,&amp;nbsp;Davide.  &lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://player.vimeo.com/video/812655?title=0&amp;amp;byline=0&amp;amp;portrait=0" width="400" height="302" frameborder="0" &gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="http://vimeo.com/812655"&gt;Sange Variante Tossica&lt;/a&gt; from &lt;a href="http://vimeo.com/aadm"&gt;aadm&lt;/a&gt; on &lt;a href="http://vimeo.com"&gt;Vimeo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="cycling"></category><category term="video"></category></entry><entry><title>san genesio classic trail the video</title><link href="http://aadm.github.io/2008-03-21-san-genesio-classic-trail-the-video.html" rel="alternate"></link><published>2008-03-21T00:00:00+01:00</published><updated>2008-03-21T00:00:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2008-03-21:/2008-03-21-san-genesio-classic-trail-the-video.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;This is a helmet-cam video that I&amp;#8217;ve recorded a few weeks ago on a trail which is known among locals to be one of the most fun and technical; it&amp;#8217;s also known as the &amp;#8216;classic&amp;#8217; or &amp;#8216;1-3-2&amp;#8217; (because it links up sections of established &amp;#8212; and numbered &amp;#8212; hiking&amp;nbsp;trails).  &lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://player.vimeo.com/video/772088?title=0&amp;amp;byline=0&amp;amp;portrait=0" width="400" height="302" frameborder="0" &gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;I have also the full ride, with no&amp;nbsp;music:  &lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://player.vimeo.com/video/765622?title=0&amp;amp;byline=0&amp;amp;portrait=0" width="400" height="302" frameborder="0" &gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8230;and …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;This is a helmet-cam video that I&amp;#8217;ve recorded a few weeks ago on a trail which is known among locals to be one of the most fun and technical; it&amp;#8217;s also known as the &amp;#8216;classic&amp;#8217; or &amp;#8216;1-3-2&amp;#8217; (because it links up sections of established &amp;#8212; and numbered &amp;#8212; hiking&amp;nbsp;trails).  &lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://player.vimeo.com/video/772088?title=0&amp;amp;byline=0&amp;amp;portrait=0" width="400" height="302" frameborder="0" &gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;I have also the full ride, with no&amp;nbsp;music:  &lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://player.vimeo.com/video/765622?title=0&amp;amp;byline=0&amp;amp;portrait=0" width="400" height="302" frameborder="0" &gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8230;and here&amp;#8217;s the&amp;nbsp;backstage:  &lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://player.vimeo.com/video/765448?title=0&amp;amp;byline=0&amp;amp;portrait=0" width="400" height="302" frameborder="0" &gt; &lt;/iframe&gt;</content><category term="cycling"></category><category term="video"></category></entry><entry><title>spa-francorchamps</title><link href="http://aadm.github.io/2007-11-14-spa-francorchamps.html" rel="alternate"></link><published>2007-11-14T22:56:00+01:00</published><updated>2007-11-14T22:56:00+01:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2007-11-14:/2007-11-14-spa-francorchamps.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Riporto di seguito il racconto che mi ha fatto Daniele di una giornata che ha passato in pista con la sua Clio Cup; una pista speciale, si trattava dello storico tracciato di Spa-Francorchamps. E questo racconto mi è piaciuto così tanto che non potevo tenermi nella mia casella postale privata&amp;#8230; Buona&amp;nbsp;lettura.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://aadm.wordpress.com/2007/11/15/spa-francorchamps/pneumatico-clio-cup/"&gt;&lt;img alt="Pneumatico Clio Cup" src="http://aadm.files.wordpress.com/2007/11/cliocup_gomma_spa.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La premessa è la solita: giornata Renaultsport, ma …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Riporto di seguito il racconto che mi ha fatto Daniele di una giornata che ha passato in pista con la sua Clio Cup; una pista speciale, si trattava dello storico tracciato di Spa-Francorchamps. E questo racconto mi è piaciuto così tanto che non potevo tenermi nella mia casella postale privata&amp;#8230; Buona&amp;nbsp;lettura.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://aadm.wordpress.com/2007/11/15/spa-francorchamps/pneumatico-clio-cup/"&gt;&lt;img alt="Pneumatico Clio Cup" src="http://aadm.files.wordpress.com/2007/11/cliocup_gomma_spa.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La premessa è la solita: giornata Renaultsport, ma con una novità, l&amp;#8217;evento è europeo e il circuito è Spa in Belgio. Ti evito il racconto del trasferimento che tanto sono solo 700km di autostrada. Dall&amp;#8217;&lt;span class="caps"&gt;UK&lt;/span&gt; ci si aspettano una quarantina di auto (su un totale di 150). Venti di queste si incontrano la sera prima in un motel Formule1 nei pressi di Liegi. Io partecipo al meeting, in un certo senso mio malgrado, perché mi bastano cinque minuti a tavola con questi elementi per rendermi conto che certa gente ci puoi anche parlare di motori e sovrasterzo e pneumatici, ma fuori dal paddock, se non condividi niente altro sei&amp;nbsp;fregato.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fast forward a domenica mattina quindi, ore 6.45 tutti nel parking lot, e parte un convoglio di 20 clio e megane alla volta di una pompa di benzina, dove troviamo altrettante renault (V6, spider e alpine anche) provenienti da Belgio, Olanda e Francia. Su Spa, non so bene cosa dirti, è senz&amp;#8217;altro il circuito più bello che abbia mai girato - da molti è considerato il circuito più tecnico della&amp;nbsp;F1:  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Circuito di Spa Francorchamps" src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/11/Circuit_Spa_2007.png"&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Come vedi dal diagramma è pieno di curve a dx e sx, tutte in un certo senso diverse l&amp;#8217;una dall&amp;#8217;altra. L&amp;#8217;arrivo al circuito è davvero emozionante, una roba mai vista prima: 7 km di pista che si snodano tra le colline di Francorchamps, con dislivelli che superano anche i&amp;nbsp;150m.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nei paddock, un totale di 150 auto provenienti da tutta europa (meno che italia, obviously), e un casino di gente in giro&amp;#8230; coppie, intere famiglie, gruppi di amici. non sto qui a raccontarti lo sforzo organizzativo necessario per coordinare 150 auto. Mi limito a dirti che renault ha fatto un lavoro fantastico, meglio di qualsiasi altro organizzatore di trackday. C&amp;#8217;erano non meno di 50 persone di staff, una organizzazione impeccabile, turni cronometrati al secondo, refreshments forniti gratuitamente tutto il giorno, pranzo nella saletta vip del circuito con vista su tutto il circuito e panorama circostante (la zona è bellissima, assolutamente da visitare in moto o&amp;nbsp;auto).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vabbè, arriviamo al sodo. visto il numero di partecipanti, niente open pit, ma formato a turni da 20 minuti. Tre gruppi (novellini, inter e advanced) e io sono schiaffato nel gruppo avanzato, non perché abbia questa grande considerazione delle mie capacità di guida.. è stato lo stesso responsabile Renaultsport &lt;span class="caps"&gt;UK&lt;/span&gt; che organizza tutti gli eventi in Inghilterra e che mi aveva già conosciuto che ha decretato che avevo abbastanza esperienza. Peraltro, c&amp;#8217;è da dire che non c&amp;#8217;erano in circuito bestie &amp;#8216;solo-pistà, quindi il livello almeno meccanico dei mezzi era praticamente pari. Sono stato fortunato ad essere inserito nel gruppo advanced perché ho trovato tutto quello che cercavo (senza successo) nella mia precedente uscita in pista a Oulton Park, cioè il confronto non cattivo ma agonistico con altri in pista, la possibilità di inseguire ed essere inseguiti, e il piacere di rivedersi nei pit a fine sessione e scambiarsi impressioni con perfetti&amp;nbsp;sconosciuti.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A differenza del Nurburgring, ho cominciato per niente intimorito, e ho usato la prima sessione della mattina per cominciare a conoscere le curve, i punti di staccata e ad individuare le marce corrette. Tra una sessione e all&amp;#8217;altra sono anche uscito con un istruttore sulla nuova 197, e così ho individuato per benino linee e punti di frenata (marce no perché la 197 ha sei marce e rapporti molto più corti della mia&amp;nbsp;182).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beh, in pratica è un circuito che ti fai praticamente costantemente sopra i 100mph, sempre terza piena, quarta e quinta, cioè velocissimo - molto più veloce di qualsiasi cosa abbia sperimentato prima. Ci sono saliscendi e una curva cieca (Eau Rouge), che prima di decidermi che potevo farla in quarta piena senza sollevare il piede (le F1 la fanno a 280 kmh) ci ho messo tre sessioni. Solo un paio di occasioni da curva in seconda da farsi su tre ruote (le solite chicane), e poi il resto tutte curve da terza e quarta in cui mi sono divertito a controllare la macchina alternando sovra e sotto-sterzo modulando l&amp;#8217;acceleratore solamente (una sensazione sublime di controllo del mezzo). Sono bastate un paio di sessioni per individuare subito i lenti del gruppo e quelli invece divertenti da inseguire e quando possibile superare. è stato così che ho fatto - diciamo - amicizia con un paio di inglesi su una Trophy, e un francese su Megane &lt;span class="caps"&gt;RS&lt;/span&gt; (un 2l turbo da&amp;nbsp;230cV).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le sessioni del mattino si sono susseguite e io ho acquistato sempre più confidenza nel mezzo e nelle gomme (erano praticamente nuove - tutte e quattro), ed entravo sempre più veloce nelle curve. Per esempio, la curva 11 e Stavelot, alla fine della mattinata riusciva a farla tutta in quarta in appoggio sulla ruota ant dx che sentivo lavorare anche attraverso il finestrino chiuso. Blanchimont, la curva considerata la più difficile di tutto il circo F1, che andrebbe fatta a palla, ancora non riuscivo a farla senza alzare il piede prima di entrare ma ci stavo lavorando attivamente&amp;#8230; insomma tutto bene, giornata perfetta. per inciso, consumi spaventosi: un quarto di serbatoio ogni sessione (12 litri in 20&amp;nbsp;minuti!)  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nella quarta sessione, la prima del pomeriggio, succede qualcosa, non so cosa, che mi fa cambiare ritmo, entro in pista e non ce n&amp;#8217;è per nessuno. supero tutti, v6, Megane e Clio senza esitazioni, guido pulito, la macchina la sento mia, controllo totale del mezzo. Affronto Eau Rouge in 4a a 7000 giri ed entro così veloce sul rettilineo che riesco a superare una Megane e una Cup arrivando a Kemmel praticamente insieme ad una Trophy. È una battaglia a chi frena dopo. freniamo tutti e due allo stesso tempo, ma io sono sulla linea sbagliata. Mi ritrovo quindi ad affrontare la chicane (le combes) velocissimo e partendo dalla posizione sbagliata del circuito. Non mollo, riesco a passare da cordolo a cordolo, ma ho così tanta inerzia che il cordolo interno non mi &amp;#8216;sostiené e finisco scivolando sull&amp;#8217;erba. Un angelo mi assiste perché la macchina si scompone pochissimo e riesco a rientrare in pista davanti alla trophy e col muso che punta nella direzione giusta. Seguono un paio di giri a ritmo pazzesco cercando di mettere spazio tra me e l&amp;#8217;inseguitore che non mi molla. Poi bandiera a scacchi e si&amp;nbsp;rientra.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteggio e il tipo della Trophy esce dalla macchina, Arai &lt;span class="caps"&gt;RX7&lt;/span&gt; nero ancora in testa e si avvicina; si toglie il casco e mi fa: &amp;#8220;&lt;span class="caps"&gt;AWESOME&lt;/span&gt; &lt;span class="caps"&gt;DRIVING&lt;/span&gt;!!!&amp;#8221; si mette a raccontare la scena vista dal suo punto di vista ad un gruppetto di persone che si è assemblato e mi dice che ha filmato tutto e appena torna a casa mi farà vedere. Il suo passeggero è eccitatissimo e mi fa il commento di quella scena di sorpasso, chiedendomi anche di fare da passeggero nella prossima sessione. Questi due tipi sono interessantissimi. Il passeggero in particolare è uno che ha una &lt;span class="caps"&gt;GSX&lt;/span&gt;-R 600 con cui faceva corse club (non col New-Era, ma l&amp;#8217;altro che faceva Luca, il &lt;span class="caps"&gt;BMC&lt;/span&gt;) e mi dice che era anche bravo, classificatosi sesto come rookie nella sua prima stagione e poi nella seconda ancora meglio (non ricordo) e detentore di record di pista a pembrey. Uno anche appassionato di mountain bike&amp;#8230; fa il passeggero perché la sua macchina è una &amp;#8230; M3, quindi non ammessa in questa&amp;nbsp;giornata&amp;#8230;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conosco quindi Jeremy, un ragazzino della mia età che guida la sua Trophy a un ritmo pochissimo inferiore al mio, ma pulitissimo, mai nessuna incertezza, e niente giochini sovra-sotto sterzo nelle curve come me. Anzi, mi confessa addirittura che lui l&amp;#8217;&lt;span class="caps"&gt;ESP&lt;/span&gt; non lo disattiva neanche, sostenendo che se entra in funzione è perché stai guidando sporco. Vabbè, due stili diversi, ma ci divertiamo ugualmente ed entrambi riusciamo a superare con tranquillità anche le Megane, che con 50 cv in più sono quelle più bastarde perché nei rettilinei guadagnano quello che perdono nelle zone&amp;nbsp;miste.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi ricordo del suo passeggero (Michael) che voleva venire con me alla prossima sessione; gli offro il posto e lui accetta immediatamente. All&amp;#8217;inizio della sessione vorrei chiedergli di cronometrarmi il giro (mi sarebbe piaciuto sapere in quanto giro, visto che conoscevo i tempi della Clio Cup &amp;#8216;verà - quella con cambio sequenziale e tutto il resto), ma poi penso tra me e me che è meglio evitare perché se mi metto ad inseguire un record finirei per prendermi rischi&amp;nbsp;inutili.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ci mettiamo primi nella pitlane, ma prima di noi fanno partire una decina di macchine demo con gli istruttori a bordo&amp;#8230; &amp;#8220;avremo traffico in pista&amp;#8221; mi fa lui sconsolato e io con aria da spaccone gli dico &amp;#8220;no figurati, ce li togliamo subito dalle palle questi&amp;#8221;&amp;#8230; ovviamente scherzavo, ma dopo il primo giro, di riscaldamento, comincio a puntarli e li elimino uno ad uno, e in due giri ce li siamo bevuti tutti e cominciamo ad avvistare i doppiati! Ora, questo non è mica un passeggero silenzioso, è uno che incita, si scalda, insulta i tipi davanti che non fanno passare. La cosa all&amp;#8217;inizio non mi tange un granche perché tanto sto concentrato sulla guida e ho lo stesso effetto di tunnel vision che ho in moto. Una cosa però mi distrae, ogni tanto lo &amp;#8216;sentò che si avvicina e si sporge per guardare che combino coi pedali e per guardare le lancette del tachimetro e contagiri. Ogni tanto mi fa &amp;#8220;siamo usciti a 115, più veloci dell&amp;#8217;ultima volta&amp;#8221;, oppure &amp;#8220;non c&amp;#8217;è bisogno di parzializzare l&amp;#8217;acceleratore qui&amp;#8221;&amp;#8230; Avrai capito che arriva ora il momento clue della&amp;nbsp;giornata.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C&amp;#8217;è una serie di due curve i cui nomi ora mi sfuggono che le F1 affrontano a 295 kmh, e che sulla Clio in teoria posso essere fatte a velocità max. Il problema è che sempre curve sono, quindi c&amp;#8217;è l&amp;#8217;istinto di conservazione che ti dice &amp;#8220;curva in vista, frena, frena, &lt;span class="caps"&gt;FRENA&lt;/span&gt;&amp;#8221;. La prima di queste curve quasi da subito riesco a farla senza parzializzare, la seconda però, alla quale arrivo a velocità max (poco meno di 120 mph), non ho mai avuto il coraggio di prendere in pieno. Se all&amp;#8217;inizio proprio accarezzavo il freno, dalla terza sessione in poi mi limitavo a sollevare un po&amp;#8217; &lt;span class="caps"&gt;PRIMA&lt;/span&gt; della curva per poi riapplicare l&amp;#8217;acceleratore per stabilizzare la macchina in curva. Ribadisco, questa è una &lt;span class="caps"&gt;CURVA&lt;/span&gt;, cioè la macchina (anche rigida come la mia clio) si appoggia notevolmente sulla destra e le gomme le senti che lavorano per tenerti attaccato. Beh, dopo questo giro in cui ho superato qualsiasi cosa mi si presentasse davanti, decido che vale la pena di provare e affrontare la curva in&amp;nbsp;pieno.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siamo a metà curva, tutto ok, mi dirigo verso la fine della curva, sono già praticamente sul rettilineo finale quando mi accorgo che sto andando troppo largo, decisamente troppo largo. Vedo l&amp;#8217;erba e il muretto dei pit che si avvicina spaventosamente sulla destra, non mi rimane che rilasciare l&amp;#8217;acceleratore &amp;#8212; ma la macchina è ancora fortemente appoggiata sulla destra, quindi lasciando l&amp;#8217;acceleratore il peso si sposta in avanti, l&amp;#8217;anteriore si carica e la macchina scarta violentemente verso sinistra. Un anno fa, quando &lt;span class="caps"&gt;NON&lt;/span&gt; sapevo guidare per niente, mi sarei attaccato ai freni e l&amp;#8217;avrei lasciata girare pregando di non ricevere un impatto troppo violento.&lt;br&gt;
Questa volta invece lo scarto me lo aspettavo (ma non avevo messo in conto che a 200 all&amp;#8217;ora ti porti dietro un momento d&amp;#8217;inerzia pazzesco che ci vogliono 400 cavalli per raddrizzare), dò full lock a destra e acceleratore giù al&amp;nbsp;massimo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avresti dovuto vedere la scena, tutte e quattro le gomme che urlano e fumano (vedo la nuvola di fumo sugli specchietti), la macchina ha il muso che punta sul muretto di sinistra (separato dalla pista da una striscia di 5-10 metri d&amp;#8217;erba al max), ma si muove in diagonale verso la linea di arrivo e il muretto di sinistra: non so quanto sia durato il tutto, è uno di questi momenti che ti sembra durino minuti. Man mano che ci avviciniamo al muretto la macchina tende a raddrizzarsi sempre di più, a un certo punto siamo con tutte e quattro le ruote sull&amp;#8217;erba, a non più di mezzo metro dal muretto. lo so perché mi ricordo che guardavo con terrore e notavo tutte le imperfezioni dell&amp;#8217;intonaco. Mi immaginavo già un violento impatto laterale e una intera fiancata da rifare, quando invece la macchina, avendo perso la maggior parte del momento, scarta violentemente verso destra e ora scivoliamo sempre verso il muretto di sinistra, ma è la coda della macchina che andrebbe ad impattare. I prossimi momenti sono difficili da raccontare, siamo a velocità quasi trascurabile ormai, ma le anteriori girano a vuoto perché siamo sull&amp;#8217;erba, ci avviciniamo inesorabilmente, quando acquisto quel minimo di trazione che mi trascina via verso il centro della pista, non prima però di avere &amp;#8216;baciatò il&amp;nbsp;muretto.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah, non ti ho detto la parte più bella. Il passeggero, questo Michael, non stava più nella pelle, urlava &amp;#8220;&lt;span class="caps"&gt;FANTASTIC&lt;/span&gt; mate! great save! that was &lt;span class="caps"&gt;GREAT&lt;/span&gt;&amp;#8221; e io preoccupatissimo che oltre a ringraziare il cielo stavo nel panico perché non conoscevo ancora l&amp;#8217;entità del danno e avevo il volante che tra le mani mi tremava tutto (devo avere sconvolto l&amp;#8217;equilibratura, perché in autostrada sulla via del ritorno, ho incontrato lo stesso sintomo a velocità &amp;gt; 180 kmh).&lt;br&gt;
Comunque rientriamo ai pit, ispezione veloce, il danno cosmetico è davvero minimo, ho danneggiato più la gomma anteriore destra che ha un pezzo di spalla consumato fino alle&amp;nbsp;tele.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;#8217;ultimo turno lo faccio giusto per essere sicuro che la macchina sia a posto e anche se giro ancora più veloce della solita Trophy, non ho più la capacità di entrare &amp;#8216;committed&amp;#8217; nelle curve cieche e quindi decido di prendermela con calma e concludere senza danni una giornata altresì perfetta. A proposito, ho anche dato un&amp;#8217;occhiata a come la trophy affrontava quel curvone che mi ha causato tanti problemi e mi sono accorto che per affrontare la curva a quella velocità e per non finire largo sarei dovuto passare molto più vicino all&amp;#8217;apice di quanto non avessi fatto. Sarà per la prossima&amp;nbsp;volta.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Che altro? È stata l&amp;#8217;esperienza motoristica (in pista) più divertente che abbia mai vissuto, in auto E in moto. un circuito da sogno, gente nel gruppo capace e competitiva ma sempra corretta, e una macchina che non la finisce mai di darmi&amp;nbsp;soddisfazioni.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onboard camera sulla Clio di Jeremy &lt;span class="amp"&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt; Michael, inseguendo Daniele su Clio Cup arancio che supera sulla sinistra dopo pochi secondi dall&amp;#8217;inizio del video&lt;/strong&gt;:  &lt;/p&gt;
&lt;iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/otv9a4MQPRQ" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onboard camera su una Clio francese dietro la Clio di Daniele&lt;/strong&gt;:  &lt;/p&gt;
&lt;iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/_HrBpktlMKI?rel=0" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;</content><category term="misc"></category><category term="video"></category></entry><entry><title>wdw 2007</title><link href="http://aadm.github.io/2007-07-09-wdw-2007.html" rel="alternate"></link><published>2007-07-09T23:53:00+02:00</published><updated>2007-07-09T23:53:00+02:00</updated><author><name>Alessandro Amato del Monte</name></author><id>tag:aadm.github.io,2007-07-09:/2007-07-09-wdw-2007.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;Viaggio di andata: venerdì 29&amp;nbsp;giugno&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ero fuori per lavoro prima del &lt;span class="caps"&gt;WDW&lt;/span&gt;. Ero molto fuori, tanto fuori che ho dovuto prendere due aerei per un totale di 14 ore di volo; tutto questo pur di non perdermi il &lt;span class="caps"&gt;WDW&lt;/span&gt;. Che sta per World Ducati Weekend ovviamente. Ed è una manifestazione a cui ho partecipato nel 1998 (la prima edizione …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Viaggio di andata: venerdì 29&amp;nbsp;giugno&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ero fuori per lavoro prima del &lt;span class="caps"&gt;WDW&lt;/span&gt;. Ero molto fuori, tanto fuori che ho dovuto prendere due aerei per un totale di 14 ore di volo; tutto questo pur di non perdermi il &lt;span class="caps"&gt;WDW&lt;/span&gt;. Che sta per World Ducati Weekend ovviamente. Ed è una manifestazione a cui ho partecipato nel 1998 (la prima edizione in assoluto), poi nel 2000, ho saltato il 2002 (avevo una Honda &lt;span class="caps"&gt;CBR&lt;/span&gt; ai tempi) e poi di nuovo sono stato lì nel 2004. Aspetta, fammi pensare; nel 2004 avevo già la Multistrada; e mò siamo nel 2007; qualcosa mi dice che è ora di cambiare&amp;nbsp;moto.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comunque, il viaggio di andata è stato un bell&amp;#8217;andare; avevo accumulato in quei giorni passati lontani dall&amp;#8217;Italia una voglia tremenda di rimettermi in moto e perdermi nelle strade dell&amp;#8217;Appennino. Venerdì mattina mi sveglio con calma per smaltire il fuso orario ed essere in forma per il viaggio; un minimo di preparativi alla moto (adesso è tagliandata e gommata per benino; ha quarantamila km e passa la poveretta, controlliamogli la pressione delle gomme, ripuliamo la catena bella nuova da 520 che gli ho fatto montare; un piccolo bagaglio sul sellino del passeggero ed oplà, pronta al viaggio !), colazione con cappuccio e cornetto al bar dell&amp;#8217;angolo, e via in autostrada fino a&amp;nbsp;Modena.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dunque, quanta strada c&amp;#8217;è tra Milano e Misano Adriatico? Trecento chilometri? Boh, qualcosa di simile immagino. Però che noia mortale farsela via autostrada&amp;#8230; adesso vi dico io come fare per passare una bellissima giornata in moto. Però dovete essere un po&amp;#8217; fanatici eh; un po&amp;#8217; fissati per l&amp;#8217;arte della piega&amp;nbsp;insomma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dunque questo il mio consiglio: autostrada fino a Modena (per velocizzare un po&amp;#8217; il tragitto eh, altrimenti se avete un compressore temporale potete pure scendere da Parma e fare la Cisa): poi scendo giù per la ss12, la famosa strada dell&amp;#8217;Abetone. Se avete fortuna, riuscirete pure a incrociare una Ferrari cammuffata che torna alla base dopo quella che immagini essere una pazza scorribanda per far tuonare il 12 cilindri sulle strade dell&amp;#8217;Appennino modenese. Io non sono arrivato fin su all&amp;#8217;Abetone perché ci ero già stato e non mi aveva entusiasmato; sapevo che il bello iniziava dopo&amp;#8230; quindi arrivato a Pievepelago ho deviato verso Ovest in direzione opposta a quella logica, e mi sono fatto il bellissimo passo delle&amp;nbsp;Radici.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/764408408/"&gt;&lt;img alt="IMG_0498" src="http://farm2.static.flickr.com/1317/764408408_e0640cf50f_m.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qui sei già sulla ss324, una strada che bisogna tenersi cara perché mi accompagnerà per un bel pezzo fino alle porte della Toscana. Dopo le Radici torno indietro, mi tengo sempre sulla ss324 e arrivo fino a Sestola; qui mi fermo per uno spuntino, e per vedere anche il viavai di biciclettone da freeride che stanno invadendo la zona per il Funky Day (il prossimo anno lo invado io !). Poi si continua fino a passare Lizzano Belvedere e infine Porretta Terme. Attenzione all&amp;#8217;asfalto rosso; quando inizia, inizia anche il&amp;nbsp;divertimento!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il fondo è un po&amp;#8217; sconnesso ma spesso le curve sono a vista e divertentissime; probabilmente la Multistrada è la moto più adatta qui visto che le sospensioni a lunga escursione assorbono&amp;nbsp;tutto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adesso da Porretta Terme bisogna sbarcare sulla ss64 (la Porrettana), proseguire verso sud per pochi km e poi stare attenti alla deviazione che dice lago di Suviana (o qualcosa di simile); qui si passa accanto a due bacini artificiali che rilassano l&amp;#8217;occhio (e il polso, che tra poco dovrà affrontare tre dei passi più famosi d&amp;#8217;Italia). Si passa in prossimità di Roncobilaccio sotto i viadotti dell&amp;#8217;autostrada; e tu sei felice di stare in mezzo alla campagna, lontano dai tir puzzolenti, dalle audi coi fari blu che ti lampeggiano boriose; nient&amp;#8217;affatto invidioso delle autostrade (ma contento che esistano, così il mondo viaggia lì sopra, e tu hai le tue care statali tutte per&amp;nbsp;te).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/764412324/"&gt;&lt;img alt="IMG_0500" src="http://farm2.static.flickr.com/1035/764412324_0b2da98c0c_m.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da qui bisogna seguire le indicazioni per la &lt;span class="caps"&gt;SS65&lt;/span&gt; – passo della Futa. E qui inizia il divertimento, perché hai in sequenza (e a distanza ravvicinata) Futa, Raticosa e Giogo. E io ho fatto prima Futa, poi su a Nord verso il passo della Raticosa, e poi di nuovo a sud verso Giogo di Scarperia; ma in realtà si possono concatenare come si vuole. Ma io non ho esagerato qui, dopo il Giogo ho tirato dritto giù e mi sono diretto a Dicomano, perché è vero che Futa-Raticosa-Giogo sono una tripletta mitica, ma io preferisco il Muraglione; che strada meravigliosa la &lt;span class="caps"&gt;SS67&lt;/span&gt; del Muraglione, lunga e impegnativa, sia in un senso che nell&amp;#8217;altro; da Dicomano fino a Portico di Romagna è un capolavoro per imparare l&amp;#8217;arte della piega. Adesso bisogna fare l&amp;#8217;ultimo sforzo e girare a destra quando si arriva a Rocca S.Casciano e prendere la strada che porta al Colle di Centoforche; attenzione che c&amp;#8217;è (ormai da parecchi anni !) un tratto non asfaltato che si nasconde bastardo dietro una curva a destra; a parte questo, la strada è decente, anche se ovviamente non raggiunge le vette sublimi del&amp;nbsp;Muraglione.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/764419672/"&gt;&lt;img alt="IMG_0504" src="http://farm2.static.flickr.com/1073/764419672_80f9babf6b_m.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si passa Santa Sofia, si svalica sul colle del Carnaio e si arriva sulla superstrada E45. Poco a sud c&amp;#8217;è la tentazione del Mandrioli, ma ormai sono le otto o le nove di sera, devo affrettarmi. L&amp;#8217;ultima parte, per arrivare fino a Montescudo dove ho appuntamento con gli altri del Club Ducati Milano, e un po&amp;#8217; un&amp;#8217;improvvisata che passa per Novafeltria, San Leo, San Marino e infine alla ricerca di indicazioni che mi portano a&amp;nbsp;Montescudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ci arrivo infine, bello stanco e affamato; sono le undici di sera, sono partito alle undici di mattina, e i km che segna la moto sono 760 (circa). L&amp;#8217;accoglienza è fantastica, anche se non conoscevo molta gente; mi preparano un posto per cenare, e sbafo di tutto, alternando lasagne alla carne alla brace. Il cervello mi si era chiuso già da tempo, adesso mi si chiudono anche gli&amp;nbsp;occhi.  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Intermezzo (freneticamente su e giù per il wdw): sabato 30&amp;nbsp;giugno&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Orbene mi sveglio sabato mattina con in mente trecento cose da fare; innanzitutto la gara del Desmochallenge a cui partecipano i compari del Multiforum (Moris, Frank &lt;span class="amp"&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt; Zanibo), poi la prova della Hypermotard, poi incontrarmi con gli amici di Bari, poi il turno in pista. La giornata si preannuncia bella calda e io infatti sono lì in tuta intera che mi squaglio già dalle otto del mattino. Arrivo giù a Misano in tempo per intrufolarmi nella corsia box e salutare Maurizio che sta esponendo il cartellone segnatempi a Frank; la gara è già iniziata, allora dopo un po&amp;#8217; di ciondolamenti vado a mettermi in coda per la prova della&amp;nbsp;Hypermotard.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/764431926/"&gt;&lt;img alt="IMG_0526" src="http://farm2.static.flickr.com/1262/764431926_9b9ce6f546_m.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qui la prima delusione; anziché far provare le moto sul circuitino kart/supermoto che sta alle spalle della pista vera e propria, ti fanno fare un giro dietro degli apripista nei dintorni del circuito&amp;#8230; E qui già penso tra me e me “ma che cagata pazzesca ! le strade qui attorno fanno schifo, e poi non credo proprio che sia più sicuro far guidare la gente in mezzo al traffico piuttosto che su un circuito chiuso!”. E infatti avevo ragione; il giro era cortissimo (un conto è guidare 20 minuti in pista, un&amp;#8217;altro fare un giretto su strade normali); ho visto volare un ragazzo ad una rotonda che si è un po&amp;#8217; grattuggiato tutto; e quindi penso che questa decisione sia davvero stata ua cagata pazzesca. Bastava mettere tutti sul pistino di prova, l&amp;#8217;obbligo di tuta e guanti e nessuno si sarebbe fatto niente -– e tutti si sarebbero divertiti molto di&amp;nbsp;più.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comunque, mi prenoto il giro sull&amp;#8217;Hypermotard per le due di pomeriggio (unico slot libero in concomitanza con la partenza della MotoGP&amp;#8230; ma chissenefrega di vedere altri che corrono quando hai la possibilità di provare la Hypermotard?); nel frattempo per ingannare l&amp;#8217;attesa mi prenoto una prova della &lt;span class="caps"&gt;GT1000&lt;/span&gt; mentre Piero si prova la sua seconda Hypermotard, una S. La &lt;span class="caps"&gt;GT1000&lt;/span&gt; alle andature da bradipo a cui siamo andati è una schifezza enorme; comoda, anzi comodissima, ma appena si smanacciava col gas lo sterzo iniziava a remare. Ovvio, ho sbagliato tipo di guida, ma scendo un po&amp;#8217; disgustato da questa motona da vecchio (e c&amp;#8217;era qualcuno che definiva la Multistrada una moto da vecchio&amp;#8230;). Unica cosa positiva: vedere le tante Hypermotard accanto a me che sembravano puledri impazziti; ovviamente dai una moto del genere in mano a smanettoni romagnoli intutati e ti puoi immaginare il repertorio -– ruote fumanti in ingresso di curva, derapatine, scatti di impennate, parevano tutti tornati dei ragazzini&amp;nbsp;!  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla fine tocca a me; parte la Motogp, Rossi o Stoner o chi per loro scattano in prima posizione -– ed io sono già col casco in testa, impaziente di avviare la &amp;#8216;mia&amp;#8217; Hyper. Sensazioni da fermo: già positive, la moto è piccolissima e cortissima, sei seduto praticamente a cavalcioni della ruota anteriore, il cruscotto è minimale, la bellezza e la pulizia del ponte di comando non inquinato dalle solite antennone che reggono gli specchietti mi fa quasi commuovere. Accendo il motore e già mi accorgo che borbotta rabbioso, più del mio mille; finalmente si parte, accanto a me c&amp;#8217;è Piero (di nuovo&amp;#8230;.) che ha in mano una Hyper S; speriamo nell&amp;#8217;apripista e nella sua voglia di giocare. Alla fine più di tanto non va il tipo, ma cmq ci permette di sgranchirci un po&amp;#8217; le gambe; appena si parte la moto scatta in avanti come una saetta; sarà i pochi cv in più rispetto al motore della mia Multistrada, sarà sopratutto merito dei kg in meno, comunque l&amp;#8217;effetto è quello di avere tra le mani un oggettino dal vigore incredibile, che ti dà confidenza subito grazie al fatto di avere la ruota davanti ben sotto controllo -– e quindi quella dietro può fare qualsiasi cosa che tanto a te non ti tocca per&amp;nbsp;niente!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il giro resta troppo corto ma la sensazione che mi rimane in gola è quella di una gioia senza senso, pura emozione motociclistica indipendente da altri fattori (comodità ? razionalità ? economicità ?) &amp;#8230; quando una moto ti conquista a prescindere da qualsasi considerazione razionale, allora vuol dire che davvero è un gran moto, quando vuoi andare dal primo concessionario che ti capita e comprartela senza pensare ad altro, allora significa che davvero ti ha&amp;nbsp;conquistato.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi pare doveroso rendere omaggio alla Ducati a questo punto, che davvero riesce a conquistare i cuori degli appassionati; ma sopratutto onore al bicilindrico due valvole, che mi conquistò ai tempi del Monster 900, mi fece ritornare la voglia di andare in moto quando lo provai sul Multistrada, e adesso, a distanza di tanti anni, nella sua nuova evoluzione di 1100cc continua ad essere il motore migliore che io possa desiderare su una moto da&amp;nbsp;strada.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Altro punto notevole della giornata: i giri in minimoto, quasi (quasi&amp;#8230;) più divertenti della Hypermotard; ci siamo spaccati dalle risate io, Piero e Pippo; grazie anche alla presenza dell&amp;#8217;ostacolo semovente Catia che ha messo un po&amp;#8217; di pepe nei nostri giri, grazie al pubblico che si distruggeva dalle risate mentre noi rimbalzavamo sulle balle di paglia, ci sportellavamo, ci infilavamo le staccate assassine nelle ruote degli altri, raschiavamo le saponette a terra e ci divertivamo come bambini idioti; che spasso&amp;nbsp;!  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/763565469/"&gt;&lt;img alt="IMG_0510" src="http://farm2.static.flickr.com/1334/763565469_834a09389c_m.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il turno in pista è stato un po&amp;#8217; una delusione per me, perché contavo di poter trovare finalmente la moto in buona forma in previsione del prossimo Speedweek; e invece la moto continua ad essere molto poco rigorosa sul veloce, molto sbandierante, molto morbida. Certo, meglio dell&amp;#8217;anno scorso (si nota l&amp;#8217;ammortizzatore molto più frenato), ma nelle frenate più decise c&amp;#8217;è ad esempio un fastidioso effetto di rimbalzo con cui devo convivere. E guardavo con un po&amp;#8217; di invidia un ragazzo su un 749 che oltre a guidare benissimo aveva dalla sua anche una moto che la si vedeva accompagnarlo per bene nelle curve prese a palla; mentre io invece dovevo quasi chiedere per favore alla mia Multi di non farmi volare via ad ogni curva presa più allegramente. Ormai comunque la decisione sullo Speedweek è presa, così come il mio programma di allenamento: questo di Misano è stato l&amp;#8217;unico turno di pista prima del weekend di gare -– mi consolo pensando che l&amp;#8217;anno scorso partecipai allo Speedweek con la moto messa ancor peggio e senza manco aver fatto &lt;em&gt;una&lt;/em&gt; giornata in&amp;nbsp;pista.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aadm/763569145/"&gt;&lt;img alt="IMG_0525" src="http://farm2.static.flickr.com/1399/763569145_b8f5fd1146_m.jpg"&gt;&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi consolo andando a trovare i ragazzi del Multiforum Racing Team: ho conosciuto Zanibo, Moris, Frank e Maurizio l&amp;#8217;anno scorso allo Speedweek, e sono davvero delle persone fantastiche, con cui mi sono ritrovato subito benissimo; non vedo l&amp;#8217;ora che arrivi subito lo Speedweek non foss&amp;#8217;altro se non per passare di nuovo un po&amp;#8217; di tempo assieme (e fregargli un po&amp;#8217; di istinto da pilota&amp;nbsp;!).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla sera ottima grigliata (di carne anziché di pesce come 3 anni fa; però 3 anni fa c&amp;#8217;erano Minoli e Domenicali a servire dietro ai banconi) e bellissimi fuochi d&amp;#8217;artificio. E mentre ci sono i fuochi in cielo, la banda dei romagnoli sudamericani che sambeggia, i francesi che brindano con le italiane,gli inglesi che ballano, sento alle spalle una voce che sopraffatta da quest&amp;#8217;atmosfera così giocosa, godereccia, allegra, dice &amp;#8212; quasi scocciata: &amp;#8220;aho ma l&amp;#8217;anno prossimo me compro pure io ‘na Ducati,&amp;nbsp;‘affanculo&amp;#8230;.&amp;#8221;.  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Viaggio di ritorno: domenica 1 luglio – lunedì 2&amp;nbsp;luglio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;E quindi arrivo all&amp;#8217;ultimo giorno, che racchiudo nel viaggio di rientro. Decidiamo di fare un pezzo di strada assieme a Piero e Pippo; ci facciamo tutta la ss258 fino a San Sepolcro, passando per il famoso passo di Viamaggio. Troviamo molte moto di rientro, e poi in prossimità del passo io e Piero alziamo il passo per inseguire una Bimota Delirio che viene guidata benissimo; uno spettacolo vedere Piero che tampina strettissimo la Bimota, lui in due, con borsa da serbatoio, su una vecchia Supersport 750 ! La Bimota vola facile su queste strade, e la guida è sempre sicura e con margine, per cui gli stiamo dietro dandoci il cambio ad inseguirlo. Arrivati al bar del Passo ci fermiamo e gli facciamo i complimenti -– e scopriamo che mr. Gandalf è un local collaudatore–concessionario Bimota, e sta testando alcune parti speciali su questa fantastica Delirio R. Facciamo due chiacchiere, ci consiglia di aspettare prima di prendere la Hypermotard per vedere se il nuovo 1100 sarà affidabile quanto il 1000 -– e a me dice che il vero successore della Multistrada è proprio la sua Delirio&amp;#8230; sarà, ma si tratta pur sempre di 6-7mila euro in più rispetto ad una&amp;nbsp;Hyper.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dopo aver lasciato i baresi io mi infogno nell&amp;#8217;Appennino e scopro un&amp;#8217;altra bellissima strada, quella che porta al passo della Consuma (ss70 da Poppi a Pontassieve). Arrivo in zona Firenze verso le otto e allora mi viene una pazza idea: vado a trovare Giulia che sta in villeggiatura a Tirrenia. Sulla carta sembra rapida&amp;#8230; e qui davvero la faccio breve, perché a ripercorrere la strada fino a Tirrenia (che ci arrivo poi alle dieci di sera), e poi prendere l&amp;#8217;autostrada verso Genova e poi Milano, diventa troppo lungo, quasi quanto il mio viaggio reale che mi fa arrivare a casa alle quattro del mattino dopo innumerevoli soste per evitare colpi di sonno. I km fatti in questo viaggio di ritorno preferisco non&amp;nbsp;contarli.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Qui sotto c&amp;#8217;è un minivideo di noi sulle minimoto; non si gode niente dell&amp;#8217;atmosfera che c&amp;#8217;era, ma fa lo&amp;nbsp;stesso:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/HPDUaGG90F0?rel=0" frameborder="0"&gt; &lt;/iframe&gt;</content><category term="moto"></category><category term="photo"></category><category term="video"></category></entry></feed>